[
    {
        "question": "b超檢查胰腺正常還需要ct檢查嗎",
        "answer": "b超檢查胰腺正常也需要ct檢查,通過ct檢查可以更加清楚瞭解胰腺部位的情況,對發現異常會有很大幫助,要是兩個檢查之後都是正常的也就不用擔心什麼,說明人們的胰腺沒有問題,平時一定要做好護理工作,避免總是出現不良飲食習慣,而且要保持良好心態。 胰腺炎是非常常見的一種疾病,這種疾病出現之後就會表現出食慾不振、噁心、嘔吐以及發熱等症狀,給患者造成的影響很大,需要患者積極採用正確檢查方案進行確診,要是在檢查之後沒有異常情況出現也就不用擔心什麼,那麼,b超檢查胰腺正常還需不需要ct檢查。 檢查胰腺比較常用的檢查方案是b超和ct,通過檢查均能顯示胰腺腫大輪廓,而且對了解滲液多少與分佈有一定好處,要是患者檢查b超時沒有發現異常,也需要進行上腹部增強ct檢查,可以很清楚看到是否有異常情況出現,對診斷胰腺炎以及胰腺上良惡性腫塊有很大幫助,還能瞭解胰管是否有堵塞的症狀,要是出現異常情況就需要積極手術切除治療,要是通過ct檢查也沒有發現異常,就說明人們身體處於正常狀態,此時不用擔心是胰腺有問題造成的異常症狀。 通過檢查要是沒有發現不良情況出現,而此時患者還有噁心嘔吐等現象出現,就應該警惕是腸胃疾病造成的,此時應該積極到專業醫院的腸胃科進行檢查,通過檢查可以瞭解具體情況,平時一定要注意休息,儘量避免在身體不適的時候過度勞累和劇烈運動,而且平時要注意飲食調理工作,儘量避免總是喫刺激性強的東西,生冷辛辣的食物儘量少喫或者不喫,就不會對患者造成不利影響,日常飲食要保持清淡易消化。 檢查胰腺時一定要採用正確檢查項目,這樣可以及時確定是否有異常情況出現,發現異常也可以積極採用正確療法進行治療,就不會對人們身體甚至生命健康造成影響,日常生活中應該勞逸結合,儘量多養成早睡早起的習慣比較好,不能總在晚上熬夜加班。"
    },
    {
        "question": "b超排卵了體溫沒升高怎麼回事",
        "answer": "很多女性在備孕的時候喜歡測量自己的排卵期,如果在排卵期進行同房的話,我們的懷孕概率會大大的增加。我們每個人的排卵期都是不同的,測量排卵期的方法有很多。對於月經不調的女性來說,用排卵試紙來測量是不準確的,很多女性都是在b超下進行排卵監測。 一些月經不調的女性,或者自己的排卵期不規則的女性,一般我們會到醫院在醫生的指導下受孕,醫生會讓你做b超檢查,對你的排卵期進行監測,觀察你的卵泡發育情況,就可以得知你的排卵期是哪幾天。普通的女性可以通過觀察白帶,還有基礎體溫的測定等方法來確定自己的排卵期。 我們都以爲,在排卵期的時候我們的體溫會呈上升,在我們排卵期的時候體溫是處於高低兩相變化的。我們處於排卵期的時候,女性的體溫會隨之升高,但是隻要我們到了排卵的那一天,體溫就不會再升高,反而會下降。體溫達到最高的那一天也就是排卵日。等到女性排完卵以後,體溫就會漸漸恢復到之前的體溫,所以我們在做b超檢查的時候發現自己排卵了,體溫當然是不會升高的。 如果一些女性的生活作息不規律,常常加夜班或者經常熬夜,那麼體溫還有她的排卵日期就沒有太大的關係。因爲我們要用體溫來判斷自己的排卵日期,是要在我們規則的生活方式下測定,如果你的生活作息都不規律,用體溫來測試自己的排卵期就不準確,不可靠。現在我們很多人的作息時間都是紊亂的,所以我們在排卵的時候體溫並不會隨之變化。 月經不調的女性是最難計算排卵期的,如果我們的作息規律可以通過基礎體溫的測定,還有排卵試紙的測定來測量。如果我們月經不調,最好就是在b超下排卵監測,如果我們想要在更快的時間內懷孕,要看準自己的排卵期。同時女性應該保持良好的生活習慣,儘量讓自己的作息規律一點。 我們都希望自己的寶寶以後是健康的,我們女性一定要保養好自己的身體,不管是在懷孕之前還是懷孕之後,儘量讓自己的生活習慣達到最好。如果我們想要準確的測量自己的排卵日期,最好到醫院去做b超排卵監測,這是目前最準確的檢測方法。"
    },
    {
        "question": "b超數據怎麼看男女?",
        "answer": "懷孕後,相信孕婦周圍都會很多人關心胎兒的性別,很多媽媽也會好奇自己的寶寶性別,民間關於胎兒性別的猜測方法有很多,也有人說看b超數據也可看出胎兒的性別,那麼我們來看看b超數據怎麼看男女,孕期做b超的目的是什麼。b超數據怎麼看男女一、看數據,如果長和寬的相差在一倍以上男寶寶可能性大。長和寬相等女寶寶可能性大。二、看形狀,像茄子或長條狀的是男寶寶可能性大,圓圓的是女寶寶可能性大。1、7w+1d的bc數據胎囊2.91.9生的是男孩2、9w+4d的bc數據:宮內見46.630.2mm孕囊雙胞胎都是女孩3、60天的bc數據:孕囊大小是3.61.6mm生下的是帥哥4、5w+6d。孕囊:25mm11mm男孩5、數據:胚囊:23&times；17&times；16生下的是小美女6、46天bc數據孕囊:女孩7、7w+1d的bc結果:3220mm妊娠囊女孩8、8周時是1.6&times；1.7生下的是千金9、8周的時候是4128mm生下的也是女寶寶10、8周多是的bc,胎囊是19mm10mm後來bc照出來也是男寶寶孕期b超檢查的目的1、孕早期b超檢查的目的確定是否妊娠以及與停經時間是否符合,爲預產期的估計提供可靠的依據,並及時發現胚胎的發育異常。2、孕中期b超檢查的目的觀察胎兒各系統組織器官發育有無異常,及時發現畸形胎兒,如先天性心臟病、無腦兒、腦積水、脊柱裂、腹壁缺損、四肢短小、多囊腎、消化道閉鎖等。3、孕晚期b超檢查的目的瞭解胎兒在子宮內的安全情況,爲臨牀處理提供信息。經過以上內容的介紹,我們瞭解了一些b超看男女的數據,其實每個胎兒的情況都不一樣的,也不可根據一個數據覺得一定就是了,媽媽們也不必追問醫生胎兒的性別,這是違法行爲,無論生男生女,都會是爸爸媽媽的寶貝,還是保留一份神祕感好。"
    },
    {
        "question": "b超新生兒膽囊顯示不清膽總管囊腫",
        "answer": "概述 我老婆上個月剛給我生了個兒子,我們一家人都特別開心,這是我們夫妻倆第一個孩子,所以非常看重他。自從孩子出生之後,我一直非常用心的陪伴着他們,平常的話我就發覺孩子好像身體不太對勁。一般新生兒皮膚都比較白皙,可是我們家孩子總是面色蠟黃,而且很多時候特別嗜睡,平常喝奶量也不是特別多,後來到醫院檢查,醫生懷疑孩子很有可能膽囊方面的疾病。 步驟方法: 1、 於是做了b超檢查,醫生髮現他膽附近有一塊陰影,總是模糊不清,後來判斷很有可能是膽總管囊腫。像是這種新生兒膽總管囊腫,發病的概率不是特別高,因爲很多新生兒出生之後免疫力比較強。 2、 膽總管囊腫這種疾病,通常患者的消化功能會比較好,身體黃疸的情況會很嚴重,很多患者最後都會死於器官衰竭。尤其是新生兒,他們剛出生抵抗力比較差,在這個階段一定要放在保溫箱裏面,尋找合適的機會治療。 3、 如果是正常人得了膽總管囊腫,通常會給患者做手術將其切除,但是很多新生兒他們體重輕,身體弱,所以必須要生長一段時間,基本上用藥物控制這個病情。等到孩子達到上手術的要求之後,再做手術將其切除。 注意事項: 很多新生兒出生之後,醫生通常會給他們做一個詳細的檢查,如果家長髮現孩子有些不正常的地方,最好要立刻就醫。某一些疾病很有可能是先天性的沒有被察覺出來,早點發現才能早點治療。"
    },
    {
        "question": "b超是否能檢查出癌症",
        "answer": "b超是一種使用超聲對人體的內部組織進行成像檢查的方法,操作比較簡單、安全。一般情況下,b超只是最基本的初步診斷。是無法檢查出癌症的,因爲b超對於一釐米左右的腫瘤是查不出來的,只有當腫瘤比較大時,纔可能通過b超檢查出來,但也不能夠確診。 很多時候,身體中出現問題,例如某個部位生有腫瘤,用人體的肉眼是無法看見的,但是卻可以通過很多的光學儀器透過肉體看到身體內部的情況,不僅可以看到器官的發育情況,還能夠看到很多不應該存在於體內的東西,以此來確診是否患有某種疾病,但是光學儀器也分很多種,不同類型有不同的應用。 b超是一種使用超聲對人體的內部組織進行成像檢查的方法,操作比較簡單,相比起其他的光學儀器,優點是比較安全,不會產生電離輻射,因此在醫學檢測上應用廣泛,可以用來檢查各種器官,還可以用於孕檢,檢查胎兒在母體內的發育情況等。但是b超也有很大的侷限性,例如其精度有限,不能夠檢查出一釐米左右的腫瘤組織,也很難對含氣性器官進行深入的檢查,有時候還可能會出現假反射現象,從而造成誤診。 一般情況下,b超檢查是無法檢查出癌症的,因爲b超對於一釐米左右的腫瘤是查不出來的,只有當腫瘤比較大時,纔可能通過b超檢查出來,但也不能夠確診,因爲b超只是形態學的檢查,而癌症的確診需要進行病理學分析。b超只是最基本的初步診斷,可以通過b超找到回聲位置,或者發現陰影等,另外,也可以通過b超檢查腫瘤外形,判斷是否轉移和腫物的基本情況,從而考慮是否要進行再進一步的檢查。 如果通過b超檢查出體內有異物或者是腫瘤,那說明腫瘤已經長得比較大了,但b超是不能夠看出腫瘤是良性還是惡性的,而癌症屬於惡性腫瘤,因此,b超檢查無法檢查出癌症。 要檢查出是否患有癌症,最好是做ct檢查或者核磁共振,如果要確診癌症的話,需要進行活檢穿刺才能夠最終確定是否爲癌症。如果通過b超檢查出體內有腫瘤,也不必太過擔心,因爲這不一定是癌症,可能是良性腫瘤,需要進行進一步的檢查才能夠確定。"
    },
    {
        "question": "b超是如何鑑別甲狀腺結節性質的?",
        "answer": "甲狀腺結節的疾病,在臨牀上檢查的時候是可以通過b超檢查的,b超在鑑別甲狀腺結節的性質的時候,主要是根據在b超下,甲狀腺結節的表現,邊界會並不清晰,回聲也並不是十分的均勻,惡性的結節可能性能夠超過90%。 現如今的社會當中,患有甲狀腺結節疾病的人是非常多的,各種甲狀腺結節的發病率也在逐漸的上升,尤其是腫瘤隨處可見,那麼甲狀腺結節讓很多的患者都會非常的害怕,認爲結節就等同於惡性的腫瘤。甲狀腺結節是比較常見的疾病,患上結節之後,大家千萬不別過於擔心,應該抓緊時間進行整治,下面就來具體的瞭解一下。 甲狀腺結節可以通過b超進行鑑別,能夠了解的甲狀腺結節的性質,在b超的檢查當中,甲狀腺結節在出現的低迴聲,實質性的結節,並且伴有鈣化、邊界不清的症狀的時候,回聲也並不是十分的均勻,血流也會出現紊亂,這種表現也就是惡性結節的可能性會比較高一些。 在發現頸部出現了淋巴結腫大的時候,並且同時伴有淋巴結構的異常,這就被高度懷疑是惡性的腫瘤表現,必要的情況下應該通過手術進行確診,如果發現結節是屬於高回聲,邊界比較清晰,回聲也會比較均勻,囊性的成分會比較多,頸部淋巴結並沒有出現異常的情況下,通過b超的檢查能夠發現是屬於良性的結節。 純囊性的結節和由多個小囊泡佔據在100%以上的結節體積,還包括海綿狀態的改變的結節當中,幾乎都是良性的結節,所以大家可以通過b超進行檢查,在第一時間前往醫院就診之後,尋求最好的治療方案。 甲狀腺結節這種疾病,大部分的患者都是能夠通過b超發現出來的,在b超的結果當中,能夠去鑑別甲狀腺結節是否是良性和惡性的？甲狀腺結節是否是惡性,首先應該通過b超進行檢查是否出現的鈣化,所以在平時的生活當中,我們要積極的去預防甲狀腺結節,一旦懷疑自己甲狀腺結節疾病的發生,就要通過b超檢查。"
    },
    {
        "question": "b超是肝囊腫最重要的確診手段",
        "answer": "肝囊腫,這種疾病一般都是固定在患者的肝臟部位的,固定的位置,固定的大小,一般來說,不怎麼容易移動。但是,生長在肝臟部位的囊腫也是會長大的,當然,也有很多患者的囊腫會自行消除,原因不明。下面,一起了解下肝囊腫的檢查方法吧。 肝囊腫主要依賴影像檢查進行診斷。在影像診斷中,超聲坡檢查最爲重要。在肝囊腫的定性方面(鑑別是肝囊腫還是其他疾病),一般認爲超聲波檢查比ct更準確。但在全面瞭解囊腫的大小、數目、位置,以及肝臟和肝臟周圍的有關臟器時,特別是對於需行手術治療的巨大肝囊腫患者,ct檢查對手術的指導作用顯然優於b超。 一般情況下,肝囊腫患者並不需要做彩色超聲及磁共振(mri)檢查。化驗檢查對肝囊腫的診斷價值不大。通常,肝囊腫並不導致肝功能的異常。但有時爲了鑑別診斷,做某些血液檢查仍然是必要的。特別是血液甲胎蛋白(afp)檢查,以排除原發性肝癌。所謂\"不要緊？是意味着\"不急\"和不需要處理。首先,肝囊腫不是腫瘤,更談不上惡性腫溜。 其次,對於大多數患者來說,其所患肝囊腫均爲小的肝囊腫,最大直徑均不超過3釐米。對這些體積小的肝囊腫,無淪表淺或探在,無論有無症狀,無淪數目多少,均不要緊,不需要處理。肝囊腫與肝血管瘤-樣,不長大、不惡變。肝囊腫與肝血管瘤相比,更無破裂之憂。這是因爲即使囊腫破裂,流出的液體對人體電無害。 但肝囊腫患者仍需定期隨訪。每年做1-2次b超是必需的。至今,尚未發現肝囊腫的形成與某些食物有關。因此肝囊腫患者不需要忌口。至今電尚未發現家務、運動。工作,對肝囊腫生長有促進作用,因此,肝囊腫患者不需要改變自己的生活習慣及工作環境。 在今天的文章中,我們詳細地爲大家介紹了一些關於肝囊腫疾病的檢查方法,一種最後確診的檢查方法,就是b超。b超可以準確地看見患者體內肝臟部位和囊腫的內在和外在關係,方便於以後的進一步治療手段的實施。"
    },
    {
        "question": "b超顯示比實際小一週是怎麼了",
        "answer": "孕婦朋友在孕期中,要進行定期的身體常規檢查,其中b超的檢查也是缺少不了的,在b超的單據中有呈現胎兒的大小情況,在胎兒出生後會發現檢查的數據比實際小一些,那麼b超顯示比實際小一週是怎麼回事？下面小編就爲懷孕的女性朋友們詳細介紹一下,希望可以幫到懷孕的女性朋友們。那麼,b超顯示比實際小一週是怎麼回事？1、b超檢查說來的胎兒大小跟實際寶寶月大小會差1周左右,所以孕媽媽在做檢查的時候,如果是b超檢查,可以在儀器檢查月份的基礎上在加上一週,這樣就會更準確的,不過b超檢查出來的的差距也不是很大的。2、如果孕媽媽想知道寶寶的大小,最好採用彩超來檢查,其實彩超跟b超的輻射程度也不差多少,而且彩超比b超做的更準確可信,在胎兒8周的時候孕媽媽可以做個聲波彩超檢查,這樣檢查出來媽媽就放心了,等過2-3個月在檢查一下,不用擔心時間長不做檢查不放心。3、現在還有四維彩超,如果有條件檢查的時候最好的四維彩超檢查,反正也是檢查,四維還能看見寶寶動呢,看的特別的清楚寶寶的模樣,如果媽媽不想做儀器檢查,可以採用當地的醫生用手摸寶寶的大小,經驗豐富的醫院可以準確的判斷寶寶的大小。孕媽媽如果擔心寶寶的發育情況,那麼在平時一定要注意休息,注意多食富含營養的食物,多食蔬菜和水果,避免疲勞過度,避免熬夜,可以保證胚胎正常發育,注意保護好自己,孕媽媽在懷孕之前做全身檢查,以備爲寶寶提供足夠的營養及寶寶所需的元素,尤其鈣,但別補多了,容易導致寶寶或孕媽媽骨質疏鬆或患有其他病症,保證正好就行。,建議您孕媽媽們,在懷孕期間,要注意口服葉酸片,以避免胚胎髮育畸形的發生。"
    },
    {
        "question": "b超顯示腎盂分離5mm是什麼意思呢",
        "answer": "概述 首先爲你解釋一下\"b超顯示腎盂分離5mm\"中的\"分離\"就是腎盂的擴張。正常成人的腎盂分離基本在10mm以內,但是對於胎兒來說就很不確定了。一般在胎兒的腎盂分離在4mm內屬於正常的的胎兒,如果像該患者的b超顯示腎盂分離5mm一般是在妊娠期中監測到的。腎盂分離常常可以由結石,腫瘤,血塊或者炎性狹窄等病變所致,此外還有一些先天性病變如輸尿管蹼,輸尿管囊腫,尿道瓣膜等也可造成。所以腎盂分離的現象我們不能大意,應該做進一步的觀察。 步驟/方法: 1、 超聲對於腎積水的腎盂分離的顯示是非常敏感的,能夠發現0.5cm以上的腎盂分離,同時檢查還能測量出腎實質的厚度,瞭解腎積水引起的腎實質萎縮情況。超聲能夠發現泌尿系統的腫瘤,結石,輸尿管囊腫,前列腺增等引起的腎積水的病變,但對於輸尿管先天性狹窄,炎性粘連等疾病則需要結合其它影像學檢查作出診斷。 2、 尿路造影可以很好的顯示腎盂,而且對於腎盂區的腫塊在增強掃描時能清楚的顯示腫瘤造成的充盈缺損,還能發現局部淋巴結及其他部位的轉移病竈。但是尿路造影相對來說比較貴所以如果沒有特別明顯的臨牀症狀我們可以認爲是正常的生理性腎盂分離。 3、 核磁共振檢查(mpi)是作爲腎盂分離內腫塊的輔助檢查方法,僅僅適用於對碘對比劑過敏者。做尿路造影之前一定要做好碘過敏試驗,而且最好空腹檢查,排空腸氣,不然對檢查會造成誤差。特別注意腎盂分離的腫塊的良惡性,以防腎盂癌。 注意事項: 以上介紹了幾種常規的症斷腎盂分離的方法。還是超聲對於患者是最好的,超聲對於腎積水的診斷不需要使用造影劑,沒有x線輻射,對於無功能的腎也能很好的顯示。還有腎盂分離的範圍最好包括他的厚徑、長徑、寬徑。"
    },
    {
        "question": "b超檢查懷孕準嗎 細說b超測孕具體步驟",
        "answer": "女性在懷孕的時候都得去做一些具體的檢查,這樣才能明確腹中的寶寶發育的健康與否,當然,衆多的檢查當中最被女性熟悉的就是b超檢查了,不過做這種檢查想要得到準確的數據,那麼必須要在懷孕50天以後再進行,同時檢查b超的時候還有很多的注意事項,懷孕的女性要明確掌握。 b超檢查是女性在懷孕期間比較常用的一種檢查方法,當然女性在懷孕的初期階段,也可以用b超檢查的方法來確定自己是不是懷孕,但是做b超檢查的時候有很多的注意事項,如果懷孕的女性沒有引起重視,就會導致b超檢查出來的數據不準確,那用b超來檢查懷孕準嗎？接下來就給大家說一下b超測孕的具體步驟。 1,b超檢查懷孕準嗎？ 想要了解b超檢查懷孕的時候準不準確？首先要看女性懷孕的天數,通常懷孕時間如果達不到50天左右的時候,用b超檢查是根本沒有辦法確診有沒有懷孕的,因爲此時的孕囊生長的還特別小,b超檢查根本沒有辦法看清楚子宮內的情況,所以女性想要獲得準確的數據,最好是在懷孕50天以後再去進行b超檢查,這樣得出的數據才最準確。當然懷孕天數不夠50天的話,想要儘快瞭解自己懷孕狀況,那麼女性也可以通過檢測血液裏面的hcg含量,看看有沒有增高,這樣也能判斷出自己懷孕與否。 2,用b超檢查前一定要多喝水 女性一旦懷孕50天以後就可以用b超的方法來檢查腹中胎兒發育的狀況,但是在做b超檢查前一定要多喝水,因爲這個時間段胎兒生長的還不算太大,b超檢測的時候可能會特別模糊並讓醫生看不清楚。而如果能夠在做b超前多喝一些水的話,就能夠充盈膀胱部位,這樣在做b超的時候,檢測的結果就會特別準確,醫生也會看得非常清楚。 用b超來檢查身體是女性在懷孕期間比較常用的一種方法,當然想要獲得準確的數據,必須要在懷孕50天以後來進行,同時,做b超之前還有很多的注意事項,尤其是要在之前多喝一些水來充盈膀胱部位,這樣就能夠讓檢查出來的數據更準確,也能讓醫生看得更清楚。"
    },
    {
        "question": "b超檢查懷孕天數準確嗎",
        "answer": "概述 我們大家都知道,每個女人人生當中都要經歷一次懷孕的情況出現,因爲如果女人不生孩子的話,那麼女人的一生是不完整的,但是在懷孕的時候呢,又會有這樣或那樣的情況出現,我們有的時候會依靠b超去檢查懷孕的情況,很多女性就會說了,b超檢查懷孕的天數準嗎？下面呢我就這個問題就給大家詳細的分享一下,希望大家能夠有所瞭解, 步驟方法: 1、 你現在任何儀器的檢查都是有誤差的,但是b超相對而言來說是目前,在懷孕這方面檢查最準確的一項技術了,因爲b超的檢查是根據你的,末次月經,還有就是排卵的時間來推斷,然後結合,胎兒的發育情況來看的, 2、 b超檢查的懷孕天數的準確性還是相當高的,因爲b超可以精確到小孩子發育的一些,詳細的,長度阿寬度啊！"
    },
    {
        "question": "b超檢查懷孕要憋尿嗎",
        "answer": "概述 很多女性都做過b超,有的女性如果患了婦科疾病,可以通過使用冰的方法進行調理,進行新堆的檢查,可以判斷出是否出現婦科疾病,或者是出現子宮方面的一些病變,如果女性出現了懷孕的情況,最好要到醫院進行詳細的檢查,可以通過使用b超或者是腹部彩超的方法進行治療,一般情況通過使用b超的檢查的過程中是需要憋尿的,所以要提前做好準備。 步驟方法: 1、 現在隨着科學的進步和醫療水平的提高,現在很多醫院都會採用腹部彩超的方法來進行運輸身體方面的檢查,一般腹部彩超是不用憋尿的,而且不會給女性在檢查的過程中帶來一定的影響。 2、 常規的b超檢查是可以判斷出女性出現身體不適的症狀,對於懷孕的症狀也有很好的調理和判斷作用,但是使用b超檢查的過程中一定要憋尿,這樣可以判斷出身體狀況,否則對於檢查的效果會有一定的影響。 3、 現在很多女性都會採用腹部彩超的方法來治療疾病,所以女性如果出現了身體不適的症狀,或者在孕早期的情況下,最好到醫院進行詳細的檢查,這樣可以有效的預防懷孕期間的一些不適的症狀。 注意事項: 你現在身體健康受到很多方面的影響,如果出現了不適症狀,應及時治療,平時應該有一個好的心理狀態和情緒,這樣可以有效地預防孕期不適感。"
    },
    {
        "question": "b超檢查是否患精囊炎 精囊炎的治療方法",
        "answer": "精囊炎是男性比較常見的一類,一般來說都會和前列腺炎同時發生,精囊炎分爲急性和慢性兩大類,發病者多爲中年男性,長期勞動身體受損傷或者房事過度的人更容易患此病,以血精爲主要的臨牀發病表現,這種疾病的個體差異比較大,有的人血精狀況並不明顯。 精囊炎是男性常見的感染性疾病之一,一般發病羣體主要是工作壓力大的中年人,它的主要病症就是會使男性出現下腹的疼痛,也會導致男性出現尿頻尿急的症狀,對男性身體的健康威脅比較大,現在醫學上有很多種方法檢測精囊炎,比較也是比較常見的方法之一。 b超也可以檢查出精囊炎,但他花費的時間比較長,而且成本非常高,目前來講,臨牀上用來檢查精囊炎的方法主方法是精液常規檢查,這種方法比較直截了當,得到的結果可靠性高,除了上述的兩種方法,ct和磁共振也可以掃描出精囊炎,但是對於輸精管損傷比較大,不適合反覆使用。 精囊炎的感染途徑主要有三種,第一種是上行感染,這種感染主要是由細菌引起的,一般來說,都是因爲男性沒有注意到日常的衛生,導致細菌經尿道進入精囊導致的,第二種是淋巴感染,這種感染途徑並不常見,一般都是因爲患者本身就具有其他的炎症,通過淋巴傳遞的途徑使精囊受到感染。 在精囊炎的治療上,主要以適當的抗生素爲主,配合一定量的消炎藥,通常都能起到不錯的療效,也可以採用局部治療方法,使用黃連素灌腸,雖然見效比較快,但這種方法非常不方便,患有精囊炎的男性除了要按時治療外,還要注意休息,儘量減少房事。 相信通過上文的描述,會讓大家對精囊炎有一個大概的瞭解,精囊炎是男性朋友常見的疾病之一,這種疾病的發作和生活過度操勞也有一定關係,所以人們一定要注意日常生活的保養,不要太過辛勞,如果出現精囊疾病,一定要及時去醫院接受治療,千萬不要拖延。"
    },
    {
        "question": "b超檢查沒有胎心胎芽怎麼回事",
        "answer": "醫學上表示,懷孕6周之後就會出現胎芽,孕6~8周通過b超檢查,就能發現胎心管搏動！那麼,如果b超檢查中沒有看到胎心、胎芽,這是怎麼回事？是不是表示胎寶寶就沒救了呢？衆多孕媽媽紛紛問到。對此,首先大家要確定孕周,因爲即使平時月經很有規律的女性,偶爾也會出現一次排卵失常的情況,所以建議大家先通過各項檢查,來判斷實際孕周,然後再考慮胚胎是否正常的問題。一般情況下,b超檢查中沒有看到胎心、胎芽,有這麼2種原因:一、受孕晚對於一部分的孕婦來說,因爲受孕晚,就會導致胎心、胎芽出現的晚,這類情況需要多次、動態觀察。如果這次沒有看到胎心胎芽,那麼過段時間再做一次b超檢查,也許在下次就能看到胎心胎芽了哦,千萬不要過早的下定論,以免做出錯誤的判斷和決定！二、胎停育如果再過了一段時間還沒看到胎心胎芽,且出現了腹痛、陰道流血等情況時,那麼極有可能是胚胎已經停止了發育,要注意胎停育、流產的可能性！正常情況下,懷孕6~7周左右,通過陰道超聲波沒有看到胎心搏動,或者在孕7~8周左右時,通過腹部超聲檢查沒有看到胎心搏動,那麼均是胎停育的情況,當然,臨牀上還要結合絨毛膜促性腺激素水平,來做出最終的判斷！如果曾經有過胎停育的經歷,再次懷孕後需要做哪些事情？對於曾經有過胎停育經歷、又再次懷孕的女性來說,是非常緊張的,生怕再出現類似的情況。爲了避免這一情況的發生,你們可以這麼做:1、瞭解引發流產的原因雖然引發此類情況的原因有很多,除了先天遺傳因素,如染色體異常、黃體功能不良、多囊卵巢綜合徵、糖尿病、甲狀腺功能減退或亢進、子宮發育不良或子宮畸形、生殖道感染等影響之外,還有後天的影響因素,諸如焦慮、緊張、恐嚇、吸菸、酗酒、過多飲用咖啡、過多接觸某些有害的理化物質等。大家一定要先了解導致自己流產的具體原因,然後做到儘量的避免。2、正視、冷靜對待流產懷孕早期出現流產,50%~60%是因爲染色體異常,從某種意義上來說,是遵循着自然界\"優勝劣汰\"的法則,是人類自身不斷優化的一種方式,所以不需要盲目的保胎,畢竟\"強扭的瓜不甜\"。對於這一點,大家要正確的認識到,不要過分的擔憂。3、找到原因,對症治療在初次出現此類情況時,大家就要多跟醫生交流、探討,尋找出原因,然後針對原因進行\"對症治療\":如果是因爲孕酮低、雌激素低,那麼有可能是卵巢存在問題,或者是感染了某些疾病,此時就要進行一些感染源的檢查,力求在下次妊娠之前治癒。什麼時候做b超檢查,能夠檢測到胎心胎芽？對於平時月經很有規律的孕媽媽們來說,懷孕6~7周,即停經42~46天時,就能通過b超檢查,來檢測胎心胎芽了。此時b超下妊娠囊大小爲13~18mm,胎芽爲4~5mm,可見原始心管搏動。值得提醒大家的是:b超檢查的探頭是經陰道,還是經腹部的,觀察的時間不同,結果也是不一樣的！經陰道的超聲波檢查,要早於經腹部的超聲波檢查。當妊娠囊直徑大於16mm時,經陰道超聲檢查就能看到胎心胎芽了,而妊娠囊直徑大於25mm時,經腹部的超聲檢查才能顯示胎心胎芽！"
    },
    {
        "question": "b超檢查的受孕時間 正確計算受孕時間",
        "answer": "很多初次懷孕的婦女,都不知道如何計算自己的懷孕時間。通常我們都會根據末次月經的時間,來計算孕期,或者根據b超檢查的數據,來估算孕期時間。醫生會根據b超單子上的數據,以及胎兒的發育情況,計算受孕時間。 育齡婦女在得知自己懷孕之後,都要面臨一個問題,就是什麼時間懷孕,懷孕多長時間了,如果平時有記錄自己經期週期的習慣,很容易根據自己的經期時間來推算懷孕時間,但如果忘記了末次月經時間,應該如何計算受孕時間？有很多種方法可以計算受孕時間。 做個b超產檢的孕媽們應該都會遇到這種情況,b超單子中列出了很多寶寶的數據,以及醫生診斷的\"孕*周\"的備註,這是醫生根據胎兒的發育情況,寶寶的數據,來推斷的胎兒的孕周。這個週期往往會給我們,通過末次月經計算的預產期孕周不一樣。 b超檢查受孕時間,那麼醫生往往會依據哪些來推算孕周呢？一般醫生會參考孕早期數據,孕早期胎兒,剛開始發育,在孕早期時間每一週胎兒都會,有一定量的增長,根據增長的數值以及胎兒的發育情況,醫生會準確地計算出懷孕多少周。除了孕早期的b超數據,以外,孕中期的b超數據,也可以更好的計算出寶寶的孕周。因爲孕中期,b超可以測量這胎寶寶的腦袋大小,肚子大小以及腿長,也就是我們常說的雙頂徑,腹圍,股骨長這些數值。孕晚期的b超數據主要是根據,胎兒的雙頂徑值來計算胎兒的孕周,更好的估算受孕時間。 在生活中,除了根據b超進行受孕時間的計算之外,大多數我們都是根據,最後一次月經的第一天,爲開始時間,計算預產期,正常的妊娠時間大約爲四十週。然而,正常的懷孕時間大約爲265天左右,這裏的265天是指卵子受精的那一天開始計算的。其實還可以根據胎動來計算預產期,胎動的最初時間一般是懷孕後的18到20周,還可以根據孕吐進行計算,一般有早孕反應是在六週末,然後再往後推算至280天就是預產期。要正確的推算出預產期,積極的爲更好的分娩做準備。"
    },
    {
        "question": "b超檢查的孕周準確嗎",
        "answer": "概述 檢查女性懷孕週期的方法比較多,很多女生都會選擇使用末次月經的方法進行計算,效果也是比較明確的,可以有效的判斷出胎兒的成長時間,而且通過使用末次月經的方法進行計算,可以判斷出預產期,有的女性月經時間並不是非常準確,這種情況下也可以選擇使用b超檢查的方法來判斷懷孕週期和判斷出預產期,這也是非常準確的,所以不要太大心理壓力。 步驟方法: 1、 b超檢查孕週期是比較準確的,這也是一種比較常見的檢查方法之一,根據女性的懷孕月份的不同,進行合理的檢查和治療,可有效的判斷出胎兒的具體情況,避免出現發育異常的現象。 2、 很多女性在懷孕期間都要做好各方面的身體檢查,通過使用b超檢查的方法,效果都是比較好的,通過b超檢查懷孕週期,可有效的判斷出胎兒的具體情況,這也是一種比較常見的孕檢方法之一。 3、 懷孕期間根據胎兒的大小和胎兒的具體成長情況,通過使用b超的方法進行檢測,效果都是比較好的,可以檢測出具體的懷孕時間,懷孕週期和預產期的檢查方法是非常多的選擇使用懷孕期間應該多注意休息,不要太大心理壓力,影響了胎兒的健康成長。 注意事項: 女性懷孕週期的判斷方法比較多,可以選擇使用b超檢查的方法效果都是比較明顯的,可以有效避免出現了預產期計算食物的現象,對胎兒的健康成長也是非常好的。"
    },
    {
        "question": "b超檢查肝實質回聲稍粗是怎麼了",
        "answer": "b超檢查肝實質回聲稍粗？這個問題困擾的患者也非常多,因此我們就來解答一下b超檢查肝實質回聲稍粗是怎麼回事。一般而言,慢性肝炎的超聲定性診斷比較困難,因其病理改變呈瀰漫性,聲像圖上缺乏特異性表現；而肝硬化時b超檢查肝實質回聲變化顯着,b超檢查肝臟實質回聲稍粗對其診斷有較高價值。肝硬化時b超檢查肝實質回聲稍粗特點爲:回聲增粗、肝臟實質回聲稍粗,可見斑塊狀強回聲區。此時用適宜的增益條件掃描,看見多數低迴聲小結節鑲嵌在b超檢查肝實質內,前者由纖維化所致,後者系再生結節；隨病變發展,出現肝結構紊亂、b超檢查肝實質不均質改變,需要與瀰漫性肝癌的聲像圖相鑑別。乙肝病毒攜帶者症狀表現正常時肝臟內部的回聲由大小相似、輝度相近、分佈均勻的細小光點組成。肝內回聲隨慢性肝損傷程度進展而增粗、增強,肝、腎回聲反差增大。結締組織增生明顯者,b超檢查肝實質內可見瀰漫性散在的線狀回聲,有時可見小結節回聲。這些變化在慢性肝炎和肝硬化都可以出現。b超檢查是判斷乙肝病情發展情況的一種表現,但是如果要確診治療是不能僅僅依靠這一種檢查結果來判斷的,應該結合肝功能檢查和乙肝病毒dna等乙肝檢查項目。綜上所述可以根據患者的病情,制定針對性的治療方案,大大提高了成功治療的機率。"
    },
    {
        "question": "b超檢查膽結石費用是多少錢",
        "answer": "很多膽囊結石患者都覺得在患上膽結石的時候沒有感覺。都是在公司的體檢時才被發現的。這種疾病前期不痛不癢,膽結石就是因爲這種沒有感覺纔可怕。如果患有膽結石一定不要忽視,一定要及時積極治療。 隨着生活質量的提高,膽結石的發病率也是越來越高了,經調查,百分之七十的膽囊癌患者都有膽結石,所以臨牀上認爲膽結石是膽囊癌的一種癌前病變。所以前期的發現的治療是很有必要的,對於膽結石一般是採用b超進行檢查,那麼,b超檢查膽結石多少錢,下面將詳細的介紹此問題。 膽結石主要是由於膽囊內的結石所引起的疾病,是一種很常見的臨牀疾病。隨着患者年齡越來越大,發病率也越來越高,而且這種疾病的女性患者遠遠高於男性,當然飲食習慣,衛生環境都會導致膽結石患者越來越多,所以日常的生活習慣的養成是很有必要的,對於膽結石患者在發病的前期就要早治療,這樣能很好的把我更好的治療的時期,所以早起的發現尤爲重要。 一般對於前期的膽結石是採用b超進行檢查的,通過b超進行檢查可以準確的發現患者膽囊內的結石具體情況、膽囊壁有沒有增厚以及均勻是否、膽囊功能是否正常,使用b超的費用一般在一百元左右,但是由於受胃腸腔內氣體干擾,一般對於膽總管下段結石位很難發現,這個時候可以使用ct檢查,由於ct檢查能夠發現膽管梗阻的部位和原因,這個過程是不受氣體干擾。檢查的準確性更高。 以上就是對於b超檢查膽結石多少錢的大概介紹,對於b超檢查的費用不高,所以還是需要定期的進行檢查,當然這個過程中最好選擇正規的醫院進行檢查,這樣比較放心,平時也要加強鍛鍊,增強自身的抵抗力,同時也要有個樂觀的心態,這個很重要,能夠減少患病的概率,讓你擁有一個健康的身體。"
    },
    {
        "question": "b超檢查能查出乳腺癌嗎",
        "answer": "乳腺癌是一種發生在乳腺腺上皮組織的惡性腫瘤,不過原位的乳腺癌是不會導致死亡的,但是乳腺癌的癌細胞會隨着血液或淋巴液播散到全身,然後就會危及到生命的,是需要進行檢查治療的,不過b超檢查是不能檢查出乳腺癌的。 乳腺對女性來說是可以在哺乳期起到哺乳的作用的,是由皮膚、纖維組織、乳腺腺體和脂肪組成的,是會因爲很多種原因而導致乳腺癌發生的,男性發生的幾率很低,而女性發生的幾率是很高的,那麼進行b超檢查能檢查出乳腺癌嗎。 1b超是不能查出乳腺癌的,b超只是作爲一個乳腺癌輔助的篩查項目的,是隻能檢查出患者是否患有腫塊,還有腫塊的邊緣是否清楚,如果腫塊邊緣是比較清楚的是良性腫瘤,而邊緣界限不清的,可能是惡性腫瘤的,所以還是需要進一步做別的檢查的,然後才能確診是否有乳腺癌的,這樣才能不錯過最佳的治療時期。 2乳腺癌是可以進行x線檢查的,x線攝片對乳腺癌的確診率是可以達到百分之八十到百分之九十的,在早期的鑑別診斷方面是起到很大的作用的,是有鉬靶和幹板攝片這兩種方法的,也可以進行乳腺導管造影,影像的特徵是可以因爲癌腫的梗阻、浸潤,還有破壞而引起乳腺導管壁出現僵硬、局部變得狹窄還有導管樹扭曲異常的。 3 不單單是這樣,乳腺癌還可以進場ct檢查的,是可以確診乳腺癌術前分期的,也可以檢查乳腺後區還有腋布跟內乳淋巴結是否有腫大的,是有助於制定治療的計劃的,當然也可以進行腫瘤標誌物檢查的,是檢查腫瘤細胞中產生的,分泌的,癌細胞的組織成分的,是能夠確診患者屬於哪一類癌的。 b超檢查是不能檢查出乳腺癌的,所以有乳腺癌的患者要儘早的去進行別的檢查跟治療的,不要給自己太大的心裏壓力了,這樣是不利於治療的,是可以進行綜合性的治療的,像化療,放療,內分泌治療,手術治療還有中藥治療等。"
    },
    {
        "question": "b超檢查能查哪些婦科病",
        "answer": "婦科b超檢查是預防和及時發現婦科疾病不可或缺的一部分,但實際上婦科b超又可分爲盆腔b超和陰道b超。這兩種b超有何區別？爲什麼有些女性需採用盆腔b超,而有些女性卻需要做陰道b超？兩種b超檢查方式不同盆腔b超和陰道b超的最大不同,其實是檢查的方式不同。做盆腔b超時,體檢者需要在b超檢查前大量飲水,直到有憋尿的感覺爲好。充分飲水之後,體檢者的膀胱就會變得充盈,從而將子宮從盆腔深處擠出到下腹部。檢查時,體檢者採取平躺姿勢,醫生用b超探頭緊貼體檢者下腹部進行b超檢查。盆腔b超可以檢查子宮肌瘤、子宮內膜異位、子宮畸形、卵巢囊腫、盆腔內膜炎等,但此法不適用於懷孕三個月之內的孕婦以及尿失禁患者。而陰道b超無需飲水憋尿,b超探頭套上薄膜,由醫生或者患者自己將探頭深入陰道進行檢查。此法不適用於經期、陰道炎患者以及未婚女性。兩種b超哪種效果好？一般來說,比較提倡使用盆腔b超。因爲陰道b超有儀器的介入,容易造成感染,且陰道b超對子宮和子宮頸、子宮內膜較爲敏感,若是卵巢病變,利用盆腔b超更具有優勢,同時盆腔b超還可以檢查到盆腔是否有積液。總體來說,盆腔b超檢查範圍較大,基本上能把婦科生殖系統的問題都能查到,對病患的排除率很高。b超檢查前需要注意哪些問題？b超檢查應注意以下問題:一、檢查前三天禁止性交；二、體檢前一天的晚8時以後,應禁食；三、檢查應在月經乾淨後的3~7天。當然,b超檢查對於腫塊有很好的診斷效果。但有些情況,b超是無法檢查出陽性結果的,比如一些炎症,如宮頸糜爛、白帶異常等,都是b超不能確定的,只能靠婦科檢查來發現。因此,b超與婦科檢查不能代替,有時兩種檢查都要做。"
    },
    {
        "question": "b超檢查能檢出肝炎嗎?",
        "answer": "概述 肝炎就是因爲肝部感染了病毒而引起的一種疾病,在患了這種疾病的時候它也是會傳染的,因爲肝炎它的傳播途徑是非常的廣泛的,所以在平時的時候如果身邊有人患了這種疾病的時候,一定要做好預防傳染的工作,因爲這種疾病在感染後治療起來是需要很長的一段時間的,因爲現在有很多疾病在發病後的表現症狀是有着相似的,如果懷疑患了這種疾病的時候一定要及時的去醫院檢查。 步驟方法: 1、 在患了這種疾病的時候如果只是單純的做b超檢查的話也不一定能夠確認,因爲這種疾病在剛發病的時候肝部的變化也不是非常的明顯,所以單純的用b超檢查的話可能時候檢查不出來的。 2、 所以患了這種疾病後除了採用b超檢查外患者還需要做其他的檢查,而最常見的就是做肝功能的化驗這種檢查也是非常的準確的,而肝功能化驗就是抽血任何在進行化驗很明顯就能夠看出結果的。 3、 如果檢查出患了這種疾病的時候一定要及時的進行治療,而這種疾病它最常見的治療方法就是藥物進行治療,並且在治療期間患者一定要按時的服用藥物,並且每天的時候也要保持愉快的心情。 注意事項: 因爲這種疾病它是有着一定的傳染性的,所以在平時患了這種疾病的時候一定要把自己的餐具分開擺放,也不要隨意的使用別人的水杯跟餐具以免感染。"
    },
    {
        "question": "b超檢查能檢查胃嗎",
        "answer": "b超檢查的好處有許多,可以檢查出人體內許多隱藏的疾病,所以我們可以定期的利用b超檢查來保健養生,那麼大家知道b超檢查可以檢查胃嗎？b超檢查注意事項有哪些呢？今天小編就給大家介紹一下b超檢查的相關內容,一起看看吧。b超檢查可以檢查胃嗎隨着人們對於健康越來越重視,許多人養成了定期檢查的習慣,近些年來,社會上流行\"胃腸b超\"檢查。很多人懷疑自己有胃病,但又不願意做胃鏡檢查,結果親信廣告差點引發悲劇。那麼,b超檢查可以檢查胃嗎？專家介紹\"b超檢查可以檢查胃嗎\"這個答案是否定的,b超是不檢查可以檢查胃的,b超是一種無創性、間接性影像學檢查。臨牀上對肝、膽、脾、胰等實質性消化系臟器疾患的診斷具有很高的價值對消化道空腔臟器(如食管、胃、十二指腸、結腸)疾患的診斷則因超聲波的物理特性(超聲波最怕腸胃氣體的干擾)所侷限。我們體檢的時候,會發現有經驗的b超檢診醫生,使有高分辨率的超聲診斷儀,同時配合使用胃腸超聲波顯像液,一種可減少胃腸氣體對超聲波干擾的藥液。胃腸b超檢查的情況下,胃腸道晚期癌腫等明顯病變可有b超聲像改變一般性的炎性病變、潰瘍病變或輕微病變等不大可能在b超下有特徵聲像圖改變,更說不上確診。消化道內鏡檢查則是將內鏡直視下伸入胃腸腔中,猶如人的眼睛進入到胃腸道一樣可清楚的觀察胃腸道粘膜的細小病變(如輕微炎症、早期胃癌、小的腸息肉等),故消化道內鏡爲當今世界上胃腸道疾病患者唯一首選的檢查方法。它不僅能直視下明確病變的部位、形態及大小,而且能結合病理組織學檢查,最後確診。生活中遇到多例病人,在外地方用全身b超檢查診斷爲慢性胃炎,而在正規院經內鏡檢查及病理證實爲胃癌或胃潰瘍。據瞭解,如今胃鏡檢查早就不再痛苦了,一是胃鏡經過改良,管徑柔軟纖細,活動自如,成像清晰二是無痛胃鏡可以在極短暫的靜脈麻醉下檢查,三分鐘時間,被檢者做個美夢就檢查完畢。胃鏡檢查可以精確診斷胃及十二指腸內部病變,有可疑癌變的地方還可取活檢,也可以在檢查時進行相應治療。胃鏡檢查是胃及十二指腸疾病檢查的金標準爲此,呼籲廣大病友不要輕信什麼不要插管的胃鏡、全身b超檢查,對疑有胃腸道疾病,還是到正規醫院行內鏡檢查,以免怠誤病情,後悔晚已。b超檢查六項注意1、心臟b超檢查注意事項做心臟b超檢查時,應休息片刻後脫鞋平臥於檢查牀上,解開上衣紐扣,暴露胸部,讓醫生檢查。2、膽囊和胰腺b超檢查注意事項做膽囊超聲檢查時,前一天要少喫油膩食物,檢查前8小時(即檢查前一天晚餐後)不應再進食。如膽囊不顯示需要複查,須禁食脂肪食物24~48小時。若患者同期還要接受胃腸或膽囊的x線造影,超聲檢查應安排在x線造影之前,或在胃腸鋇餐3日之後、膽道造影2日之後進行。胰腺檢查的準備同膽囊。3、脾臟b超檢查注意事項單純檢查脾無需特殊準備,但飽餐後脾向後上方移位,影響顯像,故以空腹爲好。4、腹膜後器官b超檢查注意事項準備同膽囊。如需區別病變是否在盆腔,檢查前要保持膀胱充盈。檢查前兩天不要做鋇劑造影。5、肝臟和腎臟b超檢查注意事項做肝臟和腎臟檢查前一般無須特別準備,但最好是空腹進行。6、盆腔b超檢查注意事項檢查子宮及其附件、膀胱、前列腺等臟器時,檢查前需保留膀胱尿液,可在檢查前2小時飲開水1000毫升左右,檢查前2~4小時不要小便,務必使膀胱有發脹的感覺。如果是在懷孕初期,則不必飲水,以免膀胱過度充盈而壓迫子宮。如經 超聲檢查,則無需飲水。"
    },
    {
        "question": "b超檢查說有乳腺增生要怎麼治療?",
        "answer": "概述 今年2月份自覺兩側乳房脹痛,刺痛或隱痛不適,疼痛嚴重不可觸摸,去醫院檢查,結果b超檢查說有乳腺增生。現在已經治癒,現在和大家一起分享我的經驗。 步驟方法: 1、 中醫認爲肝腎兩經與乳房關係最密切,其次是衝任兩脈。肝鬱氣滯、情志內傷在乳癖的發病過程中有重要影響。平素情志抑鬱,氣滯不舒,氣血周流失度,蘊結於乳房胃絡,乳絡經脈阻塞不通,不通則痛而引起乳房疼痛；肝氣橫逆犯胃,脾失健運,痰濁內生,氣滯血瘀挾痰結聚爲核,循經留聚乳中,故乳中結塊。肝腎不足,衝任失調也是引起乳癖的重要原因。腎爲五臟之本,腎氣化生天癸,天癸激發衝任,衝任下起胞宮,上連乳房,衝任之氣血,上行爲乳,下行爲經。若腎氣不足,衝任失調,氣血滯,積瘀聚於乳房、胞宮,或乳房疼痛而結塊,或月事紊亂失調。 2、 可以試試乳康搭擋治療 有乳腺增生的女性如果同時具備下面幾種情況就需要警惕了:一是出現乳腺增生的時間較長,二是增生的結節摸上去很多很明顯,三是自己的年齡是在40到60歲之間癌症高發期,四是有家族史,如果兼有這幾個因素,女性就應該特別注意身體的變化,免得危及健康。 3、 由於對本病發生的機理和病因尚無確切瞭解,目前治療上基本爲對症治療。部分病人發病後數月至1~2年後常可自行緩解,多不需治療。症狀較明顯,病變範圍較廣泛的病人,可以胸罩托起乳房；口服中藥小金丹或消遙散,或5%碘化鉀均可緩解症狀。近年來類似的藥物產品較多,如乳塊消、乳癖消、天冬素片、平消片、囊癖靈、三苯氧胺等等,治療效果不一。"
    },
    {
        "question": "b超檢測卵泡的意義是什麼",
        "answer": "有些女性因爲不知道自己的排卵期究竟是什麼時候,所以就使用b超監測卵泡的方式,b超連續監測幾日,當成熟的卵泡消失的時候,證明女性已經排卵了b超監測排卵,目前來說是最準確的方式,也能夠幫助女性監測排卵卵子的質量以及卵巢等問題。 和意外懷孕相比較,我們更傾向於做好備孕工作再懷孕,在備孕期人們要適當的攝取一些葉酸,夫妻雙方都要避免一些不良的生活習慣,要讓自己的身體處於最佳狀態。而如果女性月經週期不是特別規律,那麼大家也很有必要使用b超監測卵泡,這樣就能夠確定排卵期。 b超單卵泡監測怎麼看 從月經週期的第八天起,我們需要每兩天b超監測一次,如果發現卵泡直徑已經達到17公分的時候,我們也應該每天監測一次,卵泡發育成熟直徑達到20到23毫米的時候,可能每天需要監測兩次,直到排卵爲止。具體的當人們在用b超監測的時候,發現成熟的卵泡突然消失,這證明已經進入了排卵期。 b超卵泡監測有什麼意義呢 有些女性其實月經週期比較混亂,卵泡發育也出現了問題。這個時候我們使用b超監測,那麼就可以確認是不是已經有卵泡發育成熟,是否有排卵以及排卵的時間。另外也要查看有沒有正常的卵巢生長以及發育這些檢查,雖然看起來比較麻煩,但意義非常重大。 在所有測排卵的方式當中,最準確的就是b超檢測方式了,尤其是對於月經週期不準確的女性而言是最好的,另外也可以直接測試出卵巢當中是不是有優勢的卵泡,並且也能夠測試出究竟是哪個卵巢排卵。b超排卵監測也可以提前預測排卵日,這樣孕婦就能夠更好的安排飲食作息以及性生活了。 b超測試排卵意義是非常重大的,特別是對於很多長時間備孕,但是遲遲沒有孩子的人而言是非常好的,通過測試就能夠發現這些女性究竟有沒有排出卵子,有沒有排卵期,另外b超監測卵泡也可以直接幫人們提前預測排卵日,這對優生優育其實也有很好的幫助作用。"
    },
    {
        "question": "b超檢測顯示盆腔積液怎麼辦",
        "answer": "概述 好友公司體檢b超顯示盆腔積液,十分緊張。急忙打電話給我。我問了下她的情況才知道其實沒什麼大狀況。很多時候大家去醫院檢查了,那些輔助科室的醫師一般不會給你解釋很多。大家就會自己胡猜亂猜。其實,很多時候是處於正常範圍的... 步驟方法: 1、 盆腔積液分病理性和生理性的。如果盆腔存在炎性滲出物,發生在盆腔炎附件炎或子宮內膜異位症之後則是病理性的。會伴有下腹痛,白帶,經期紊亂,經血多等不適。而生理性盆腔積液也是很常見的。女性朋友在月經期或排卵期會有少量血液聚積在盆腔,形成盆腔積液,這是正常的現象。就當是體液的正常流動就行了。 2、 b超顯示盆腔積液,則要做以上兩個考慮。一般來說,看積液的多少；看有無顯示盆腔包塊,附件異常等；看有無炎症,有無發燒,下腹痛,白帶等。朋友的才12mm,屬少量,也沒有腹痛,白帶等異常。所以應該只是生理性的積液。這個時候就不用太擔心。心理負擔太大沒事也成有事。 3、 因有長期的經痛,她懷疑是不是因爲這個積液導致經痛的。其實是沒有關係的。有可能是因爲盆腔的病變導致積液。而經痛多數是由於子宮的體位不對。現在流行的有用瑜伽調整子宮的體位,或者是中藥調整。經痛不能一下子就治療好的。需要長期的調整。但不能因爲這個而過於擔心。 注意事項: 注意個人衛生。合理膳食。健康心態。規律作息。"
    },
    {
        "question": "b超測排卵的注意事項有哪些 去哪裏做 b超測排卵比較好",
        "answer": "b超測排卵是一種測定女性排卵期和卵泡發育情況的重要手段,女性在選擇用b超測排卵時,要儘量選擇陰超的方式,因爲陰超比較方便。另外,還要注意醫院的資質,要到正規醫院進行,不要貪圖方便到小診所做。還有就是要考慮經濟的因素。 對於備孕期的女性來說,爲了測到準確的排卵期,提高受孕幾率,許多人會到醫院進行b超測排卵,因爲是b超測排卵是監測卵泡情況最爲精準的手段,所以它常被備孕女性接受。那麼採用b超測排卵要注意什麼呢？我們來看看！ 關於b超測排卵的注意事項一般有三點: 1、最好採用陰超的方式。b超監測排卵有兩種方式,一種是陰道b超,另一種是腹部b超。因爲腹部b超需要先憋尿,而陰超不用憋尿,所以相比之下,陰超更爲方便。特別是在一些人滿爲患的醫院裏,做一次b超測排卵常需要排上很長時間,若是又要憋尿又要排隊,那麼女性的心情就會因此變得煩躁,從而導致卵子的質量。 2、採用b超測排卵,一定要到正規有有資質的醫院,然後在醫生的指導下去做。千萬不能到不正規的診所做,因爲b超的設備和醫生的技術水平都和檢查結果有很大關係,所以小診所所監測的結果不一定準確。 3、雖然採用b超測排卵沒有什麼副作用,但是其費用不低,每次費用在100-150元之間,而且通常b超測排卵需要一個週期,少則一個星期,多則需要十幾天,所以期間的費用對於正常家庭來說是不小的負擔。正常情況下,建議女性先自行嘗試排卵試紙,如果效果不好或是醫生有要求,再採用b超測排卵。 關於b超測排卵的注意事項就介紹到這裏。b超測排卵作爲一種精確的測排卵手段,對於需要測排卵的女性來說是一個福音,它能大大的提高女性的受孕率,促進夫妻實現生兒育女的願望,但由於其費用較高,所以建議女性在選擇b超測排卵時要將經濟因素考慮其中。"
    },
    {
        "question": "b超照多了對胎兒有沒有影響 孕期要做哪幾次b超檢查",
        "answer": "b超檢查對孕媽媽十分重要,通過b超檢查可以看出胎兒的成長髮育情況,瞭解胎盤位置以及適不適合自然分娩等。但是,b超檢查並不是說做的越多越好,孕媽要了解做b超的最佳時間,做b超的次數,把握最佳時機做b超。對於b超檢查對胎兒有沒有影響,其實從b超原理來看,對人體組織較小。 b超檢查對於孕媽媽來說十分重要,通過檢查可以瞭解胎兒的成長髮育狀況,也可以及時發現胎兒異常。但是很多準媽媽總會有此擔憂:b超照多了對胎兒有沒有影響呢？如果沒有影響能否多做幾次b超檢查呢？其實,儘管b超檢查十分重要,但也並不意味着孕媽媽做的次數越多越好,要選擇最佳時間去做。下面就相關問題幫助大家解答。 b超照多了對胎兒有影響嗎？從b超原理來看,b超是一種聲波傳導,並不是電離輻射或者電磁輻射,所以這種聲波對於人體組織並沒有什麼傷害。另一方面來講,目前大量的研究調查中並沒有出現超聲波對胎兒及孕婦有影響的案例。因此,孕媽媽不要有太多心理負擔。那是不是意味着,整個妊娠期間可以無限制次數的做b超呢？其實不然,調查表明,做過五次以上b超的孕媽媽比已做過3次b超檢查的孕婦作了比較後發現,前者對胎兒生長發育的不利影響是後者的兩倍。過多b超檢查對胎兒不利的原因,是因爲超聲波可造成大腦一時性的抑制,同時還能抑制女胎的卵巢發育,至少有三分之一的胎兒生長發育會受到不同程度的抑制。 那麼孕期需要做幾次b超檢查呢？正常情況下,只要做三次檢查就可以了。第一次是孕早期,即懷孕前三個月,b超檢查可以排除有無先兆流產現象,檢查是否是宮外孕,明顯的畸形胎兒也可以在孕12周看到。第二次檢查是在孕18周-27周,此時胎兒已經基本成型,可以清楚看到胎兒的各個器官,此時b超檢查主要查胎位、查羊水、查胎盤、查臍帶、查是否前置胎盤、查有否胎兒畸形,還可以檢查出是否有早產跡象已以及妊娠高血壓。第三次檢查是孕32周-36周,除進一步檢查胎兒是否有畸形之外,還可以瞭解胎盤情況以及胎位是否正常。當然,有特殊情況的孕媽,比如患有糖尿病、高血壓、遺傳疾病等,b超檢查可能會比較多。 有些女性朋友會問到:b超檢查的結果一定百分百可靠嗎？其實不能完全肯定,b超只是一種輔助性檢查,存在侷限性。因爲產前超聲檢查並不能發現所有的胎兒畸形,產前診斷意見不能完全等同於出生後的診斷,許多因素都會影響超聲對胎兒畸形的診斷準確性,如剖腹產疤痕子宮、孕婦腹壁鬆弛肥厚、妊娠月份、胎兒體位、活動、骨骼聲影、羊水過多或過少等。所以孕媽媽平時要注意留心身體狀況,如果發現異常要及時去醫院診治。 綜上所述,相信大家能夠對b超照多了對胎兒有沒有影響等相關知識有所瞭解了。孕媽媽們去醫院檢查時,要及時和醫生溝通,瞭解需要做b超的時間,選擇適當時間做好相關檢查,既不要多做,也不要逃避必要的檢查。孕檢期間,如果發現身體有任何不適,要及時檢查並治療。"
    },
    {
        "question": "b超的孕周準不準",
        "answer": "媽咪在懷孕28周之後,都會做b超檢查,主要是瞭解眙兒的發育情況,進-步檢查胎兒有無畸形。而醫生們則通過b超的檢查推算出懷孕週期,有些媽咪發現b超推算出來的週期和自己的實際懷孕週期不一樣,爲此很疑惑,那麼b超的孕周準不準？這裏小編還大家介紹一下。一般情況下,都是根據b超上的測量結果來估測孕周的,如果產科醫生沒有表示有異常情況出現,準媽媽準爸爸們是不需要過於擔心的。很多b超儀器上可以根據測量結果自動生成孕周,但採用的是歐美人的標準,由於人種的區別不一定適用於我們中國人,會出現估測孕周略微小於實際孕周的情況。我們國家b超估測胎兒孕周的標準存在比較久遠或是沒有進行過大面積的研究的問題,也不一定符合現在的情況。只要產科醫生沒有認爲胎兒生長情況和孕周相差比較多,準媽媽就不必要太擔心。通過b超,可以檢查到下面的情況:1、知曉羊水量的多少:b超可以較準確地測量出孕婦的羊水量。我們知道,羊水量對於胎兒生長發育是十分重要的,羊水過多或過少,都可能預示是不是有胎兒畸形,是不是有先天性疾病等異常,爲優生優育、爲家庭幸福保駕護航。2、瞭解胎兒生長發育情況:b超既可以測量胎兒的各個部位,如胎頭大小、胎臀長度,也可以用於在早期妊娠來測定胎兒的具體懷孕時間(醫學上叫做孕周),測定胎頭的雙頂徑、頭圍、腹圍及胎兒股骨的長度等,這些數據可以判斷胎兒的生長發育情況。3、判斷胎盤是否正常:b超可以清楚地觀察胎盤,用以判斷胎盤結構、胎盤成熟情況、胎盤與子宮壁之間有無分離、出血等等。之外,還可以清楚地瞭解胎盤的位置是否正常,胎盤有無血管瘤的存在,胎盤是否與孕齡關係一致,可以明確地診斷出前置胎盤,胎盤早期剝離等疾病,爲孕期保健創造可能。4、用於產前疾病診斷:b超可以有效發現胎兒畸形,一般在妊娠18-20周檢查可篩查胎兒有無畸形,爲早期診斷早期採取措施提供依據。一旦發現胎兒畸形,早期容易終止妊娠,如消化道畸形,神經管畸形,如無腦兒、脊柱裂等等,都可以及時採取流產、引產措施。5、觀察胎兒生理活動情況:b超能夠直觀胎兒在母體內的活動狀況,諸如呼吸情況、胎兒的運動、整個身體大的運動、肢體的運動、胎兒的吞嚥動作等等,可以一覽無餘。之外,通過觀察胎兒的張力是否良好,可以判斷胎兒在宮內是否缺氧或者受到損害,準確預報胎兒安危。"
    },
    {
        "question": "b超監測卵泡的方法介紹",
        "answer": "很多女性因爲不孕而需要做b超監測卵,但是卻並不清楚b超監測卵泡的方法,b超監測卵泡的次數一般爲每個月經週期內進行3次,而這3次檢測時間也要合理安排,才能更好的掌握卵泡的生長發育狀況和成熟度、是否有排出活動。 監測卵泡是非常重要的檢查卵子質量和卵巢功能的一種方法,可以瞭解卵泡生長發育狀況以及排出狀況,因此具有非常重要的診斷意義。而b超檢查也是監測卵泡常用的方法,對於一些長期備孕無果或者月經紊亂的女性來說,都應該做一下b超監測卵泡,下面就爲大家詳細介紹一下b超監測卵泡的方法: 1、b超監測卵泡要選擇合適的時間:b超監測卵泡的次數一般爲每個月經週期內進行3次,而這3次檢測時間也要合理安排,才能更好的掌握卵泡的生長發育狀況和成熟度、是否有排出活動。目前臨牀中多讓女性朋友們在月經結束後3天左右開始進行卵泡監測,也就是說在月經週期第10天左右開始進行卵泡監測是最合適的,然後根據卵泡的狀況推算出成熟的時間(卵泡直徑平均每天增長約1.5毫米),在其接近成熟時可以進行監測第2次監測,如果第2次監測發現1-2個優勢卵泡(如大小在18-22毫米時就是快要排出來了),排出時間就在近期1-2天內,就可以在其排出後再進行第3次b超監測。當然,在具體進行b超監測卵泡的過程中可以根據實際情況增加監測次數,以保證得到最準確的監測結果。 2、注意事項:女性朋友們去醫院做b超監測卵泡時,首先要弄清楚自己的月經週期時間,以方便安排監測時間。其次還要注意到正規醫院檢查,每次檢查完成後都應讓固定的醫生查看報告結果。最重要的是一定要看到成熟卵泡排出,否則也算是前功盡棄。 以上就是今天爲大家介紹的b超監測卵泡的方法,相信大家看完後也已經知道使用b超監測排卵並不是那麼簡單的事情,因此在做檢測之前也要做好各項準備措施。如果檢查過程中發現了異常狀況也不要太擔心了,但應該在醫生指導下進行其他檢查,以便於儘快確診病因並進行治療。"
    },
    {
        "question": "b超結果可以看出男女嗎",
        "answer": "概述 女性朋友懷孕的時候都要去做定期的檢查的,因爲去做定期的檢查才能知道孕婦的身體情況和胎兒的發育情況,還有就是去做定期的檢查的話,如果發現他有一些異常現象,才能夠做到早發現早治療,這樣子纔不會耽誤病情,但是有的女性朋友卻覺得去檢查是多餘的,又浪費時間又浪費錢,對於這種想法來說是不對的,因爲不檢查的話胎兒也有一些異常的話,是不能發現的,而且有的人還想知道是男是女,那b超結果可以看出男女嗎？ 步驟方法: 1、 其實有時候女性朋友懷孕的時候去檢查是非常的重要的,因爲有時候不檢查的話,不能看到胎兒的一些異常,到時候生出來的時候父母也會挺後悔的,所以懷孕的時候必須要聽醫生的,定期去做檢查,這樣纔能有一個健康可愛的寶寶。 2、 還有很多夫妻在懷孕的時候都想知道胎兒懷的是男孩還是女孩,因爲有的人會重男輕女,對於這些重男輕女的人羣來說,想知道男孩還是女孩的話也是非常正常的,對於b超來說的話是看得出是男孩還是女孩的。 3、 但是一般的情況之下,醫生是不會告訴父母的,因爲怕有的人是是女孩的話就不會要這樣子的話,一個無辜的生命就這樣沒有了,還有就是有時候b超也不一定看得準的,有很多例子,b超看出是男孩,但是生的時候就是女孩,所以懷孕的時候最好不要去看是男孩還是女孩,只要是健康的就可以了。 注意事項: 懷孕的時候不要喫辛辣生冷刺激的食物,多喫一些新鮮的蔬菜和水果,保持充足的睡眠,不要熬夜。飲食方面要以清淡爲主,不要喫太油膩的食物。對於男孩還是女孩來說的話,健康最重要。"
    },
    {
        "question": "b超肝臟大小正常值是多少",
        "answer": "b超檢查對肝炎疾病的治療能起到輔助診斷的作用,在臨牀上具有重要的意義。尤其對於慢性肝炎,b超檢查可以準確對肝臟病變的發生作出提示,爲進一步的檢查和治療提供有效的依據。當然,這一切是建立在瞭解肝臟b超正常值的前提下。肝臟b超的正常值是多少呢？正常的肝臟光點均勻、低密,有炎症時肝臟的光點增粗增密,而肝臟b超檢查的正常值因部位的不同而不同。1、右肝最大斜徑:不超過12.14釐米。以右(即靜脈注入下腔靜脈的肋下緣)斜切面聲像圖爲標準。2、肝右葉前後徑:不超過8-10釐米,在肋間切面聲像圖上測量得到的肝臟前後緣的最大垂直距離。3、肝尾葉長度和厚不超過4.5釐米。通過下腔靜脈縱切面聲像圖,上爲肝左靜脈近端,下爲門靜脈左支橫部,寬不超過4.0釐米,厚不超過2.0釐米；通過門靜脈左支的斜切面測量下腔靜脈與門靜脈左支之間的尾葉厚度。4、左半肝厚度和長度:厚不超過5-6釐米,長度不超過5-9釐米。肝臟b超檢查,是將b超檢查數值與正常值做比較,進而判斷肝臟器官是否炎症病變、變性,這是比較實用的一種檢查方法,但受到,與個體差異、高矮胖瘦有關,肝臟形態等多方面因素的影響,所以b超報告的結果稍爲超標,或稍爲超過上次測定的結果,不一定就是不正常或者病變加重。"
    },
    {
        "question": "b超胎兒估重計算器的說明",
        "answer": "胎兒體重計算器是一款非常有意思的軟件,準媽媽們可以通過醫院檢查時的b超數據值在通過胎兒體重計算器輸入大概的bpd,hc,ac,fl等數據就能算出胎兒的大概體重。讓您提前掌握胎兒的體重信息。胎兒體重計算器的說明1、雙頂徑(bpd)雙頂徑並不是頭圍,而是位置約靠近太陽穴,骨頭兩側頂骨徑的長度；腹圍要測量胎兒肝臟及胃部所在同一平面的腹圍；而大腿骨在超聲波上看來,形狀則像小狗愛喫的骨頭,準媽媽們可以通過超聲波的顯示畫面仔細觀察2、頭圍(hc)頭圍是指繞胎頭一週的最大長度。胎兒的頭部從前面到後面最長的部分,通常情況下是從\"前額的鼻根\"到\"後腦的枕骨隆突\"的距離最長,所以一般頭尾就是從\"前額的鼻根\"到\"後腦的枕骨隆突\"繞一週的長度。3、股骨長(fl)媽咪以仰臥的姿勢,讓醫師利用量尺來測量準媽咪子宮底(靠近準媽咪胸骨下方的位置)到恥骨聯合上緣的長度,藉以推估胎兒的成長情況,在懷孕達20周以上時,妊娠週數通常會與此距離相當4、腹圍(ac)以橫向的方式測量腹部最高的部位,但是因爲每位準媽咪的腹圍差異大,因此,比較建議準媽咪在家定期自我測量就能量出。胎兒體重的公式計算(1):y=-4973.72+260.69hc(2):y=-2686.60+171.48ac(3):y=-2232.56+747.42fl(4):y=-2513.51+1049.90fth(5):y=-5168.32+100.97hc+110.86ac+143.09fl+331.43fth胎兒b超數據標準值妊娠是一個複雜的過程,卵子受精後,進入宮腔,胚胎及附屬物迅速生長發育直至成熟的過程中,每個孕周都會有不同的變化。在孕早期的各個周裏你的小寶寶會是什麼樣呢？4周:胎兒只有0.2釐米。受精卵剛完成着牀,羊膜腔才形成,體積很小。超聲還看不清妊娠跡象。5周:胎兒長到0.4釐米,進入了胚胎期,羊膜腔擴大,原始心血管出現,可有搏動。b超可看見小胎囊,胎囊約佔宮腔不到14,或可見胎芽。6周:胎兒長到0.85釐米,胎兒頭部、腦泡、額面器官、呼吸、消化、神經等器官分化,b超胎囊清晰可見,並見胎芽及胎心跳。7周:胎兒長到1.33釐米,胚胎已具有人雛形,體節已全部分化,四肢分出,各系統進一步發育。b超清楚看到胎芽及胎心跳,胎囊約佔宮腔的l3。8周:胎兒長到1.66釐米,胎形已定,可分出胎頭、體及四肢,胎頭大於軀幹。b超可見胎囊約佔官腔12,胎兒形態及胎動清楚可見,並可看見卵黃囊。9周:胎兒長到2.15釐米,胎兒頭大於胎體,各部表現更清晰,頭顱開始鈣化、胎盤開始發育。b超可見胎囊幾乎佔滿宮腔,胎兒輪廓更清晰,胎盤開始出現。10周:胎兒長到2.83釐米,胎兒各器官均已形成,胎盤雛形形成。b超可見胎囊開始消失,月芽形胎盤可見,胎兒活躍在羊水中。11周:胎兒長到3.62釐米,胎兒各器官進一步發育,胎盤發育。b超可見胎囊完全消失,胎盤清晰可見。12周:胎兒長到4.58釐米,外生殖器初步發育,如有畸形可以表現,頭顱鈣化更趨完善。顱骨光環清楚,可測雙頂徑,明顯的畸形可以診斷,此後各臟器趨向完善。孕13周:雙頂徑的平均值爲2.52士 0.25腹圍的平均值爲6.90士l.65股骨長爲1.17士0.31.孕14周:雙頂徑的平均值爲2.83士0.57腹圍的平均值爲7.77士1.82股骨長爲1.38士0.48.孕15周:雙頂徑的平均值爲3.23士0.51腹圍的平均值爲9.13士1.56股骨長爲1.74士0.58.孕16周:雙頂徑的平均值爲3.62士0.58腹圍的平均值爲 10.32士1.92股骨長爲 2.10士0.51.孕17周:雙頂徑的平均值爲3.97士0.44腹圍的平均值爲11.49士1.62股骨長爲 2.52士0.44.孕18周:雙頂徑的平均值爲4.25士0.53腹圍的平均值爲12.41士l.89股骨長爲2.71士0.46.孕19周:雙頂徑的平均值爲4.52士0.53腹圍的平均值爲13.59士2.30股骨長爲3.03士0.50。"
    },
    {
        "question": "b超胎兒偏小什麼原因?",
        "answer": "一些孕婦在產檢時,被醫生告知:胎兒偏小孕齡三週。孕婦就開始着急。這種胎兒偏小什麼原因呢？在醫院婦產科,b超診斷胎兒偏大或者偏小有3個主要依據:胎頭大橫徑、腹圍、大腿骨長度。醫生會通過這些數值與一般胎兒成長圖做比較,進而估計出胎兒重量。在臨牀檢查中,胎兒偏小、偏大兩週以內都是正常的,如果偏大偏小太多,醫生會根據其他檢查異常來進行綜合判斷。一般來說,胎兒偏大或者偏小主要有四個原因:1、b超的偏差。b超是一種影像學的檢查,有的時候也會存在一定的誤差。2、有些孕媽記錯了預產期,特別是孕媽的月經如果不規律的話,會造成胎兒的實際週數偏小或者偏大,在胎兒的股骨長與雙頂徑的生長發育比例成正比的情況下,胎兒偏小一週是屬於正常的。3、孕媽的營養攝入不均衡造成的。解鈴還需繫鈴人,孕婦飲食要調整,如果胎兒偏小,孕媽要多喫一些富含蛋白質的食物,如深海魚、肉類等,可以讓胎兒攝取到豐富的營養。 如果胎兒偏大, 孕媽要注意少喫甜食及脂肪高的食物。4、一些病理原因,包括如果胎盤的功能不好,會引起胎兒吸收不利,造成發育遲緩,胎兒偏小。如果羊水過少,有可能造成胎兒偏大。這都需要去醫院做一個全面詳細的檢查,看看是不是需要接受治療了。"
    },
    {
        "question": "b超胎兒雙頂徑是什麼",
        "answer": "對於很多人來說,\"b超胎兒雙頂徑\"是一個陌生的詞,但對於孕媽媽們或者正在備孕的朋友們來說,\"b超胎兒雙頂徑\"是需要了解的一個詞。那麼,b超胎兒雙頂徑是什麼？接下來小編就來給朋友們介紹一下,有興趣的朋友就看過來哦。 b超胎兒雙頂徑是什麼 雙頂徑(bpd)又稱胎頭雙頂徑,是指胎兒頭部左右兩側之間最寬部位的長度,又稱爲\"頭部大橫徑\"。b超測量bpd8.5示胎成熟。醫生常常用它來觀察孩子發育的情況,判斷能否有頭盆不稱,順利分娩。 孕足月時應達到9.3釐米或以上。按一般規律,在孕5個月以後,基本與懷孕月份相符,也就是說,妊娠28周(7個月)時bpd約爲7.0釐米,孕32周(8個月)時約爲8.0釐米,以此類推。孕8個月以後,平均每週增長約爲0.2釐米爲正常。當初期無法通過crl來確定預產日時,往往通過bpd來預測；中期以後,在推定胎兒體重時,往往也需要測量該數據。 雙頂徑和股骨長怎麼看男女 首先,如果父母高壯,那麼無論懷的是男是女,在孕晚期(30周後)雙-股基本都會大於2.1不排除早期就大於2,這類型的父母就不好用這個方法判斷男女。反之,父母不高也不大。在孕24周開始,雙頂徑減股骨長=1.7以上。此後每次b超雙頂徑-股骨長就開始逐漸增加。如、24周:相差1.7,28周相差2 ,30周後2.1 以上,那麼這種類型的媽媽孕育的寶寶很可能是男孩。機會上升80%。 其次,寶寶頭產檢偏大至少一週以上,這裏說的偏大必須是比實際孕周大。如30周的頭,bc顯示31-32周的值。而不是雙頂徑-股骨長大於2就叫大頭。 有的寶寶,頭符合孕周,但腿卻跟不上孕周,那麼雙頂徑-股骨長必定大於2甚至更多。這樣的情況就不叫大頭,只能說腿太短。所以有的媽媽會說不準就是這原因。"
    },
    {
        "question": "b超胎兒頭偏大怎麼辦?",
        "answer": "一些準媽媽去醫院檢查的時候,會發現自己的胎兒的頭部比別的孩子的要大,這點可是令很多準媽媽特別擔心的。不過即使是這樣,大家也不要太過在意這件事,畢竟如果不是什麼疾病導致的話,就不會有什麼大的問題。現在,我們就來了解一下胎兒頭部偏大的原因及孕婦要注意的事項吧。 原因: 胎兒頭偏大可以考慮胎兒是否宮內發育較快,建議孕婦檢查是否有糖尿病或營養過盛的情況。所以產婦要堅持做好產檢,及早發現問題,及時解決問題。如果醫生檢查了之後說胎兒頭偏大可以考慮換一家比較有權威的醫院去檢查看看。還有,胎兒頭偏大也有可能是受遺傳因素的影響。一般多以雙頂徑來判斷孩子的頭部發育大小,是一個參考性的數據.胎頭雙頂徑.是指胎兒頭部左右兩側之間最寬部位的長度,又稱爲\"頭部大橫徑\".醫生常常用它來觀察孩子發育的情況,判斷能否有頭盆不稱,順利分娩。只要孩子發育正常,是不用擔心的。 注意事項: 胎兒頭偏大如果不是什麼孕婦本身疾病所導致的話,一切都顯示很正常的話那就只有在孕婦生產的時候比較困難而已,可能會早成難產或者要採用剖腹產,現在很多剖腹產也原因之一也是胎兒頭偏大引起的。此外,孕婦要加強鍛鍊。每天都出來散步和在醫生的指導下做孕婦操。這可以練骨盆和產道,對自然生產有一定的幫助。 好了,以上就是小編爲大家介紹的關於胎兒頭部偏大的原因及注意事項的具體內容了。希望準媽媽要是知道了自己的孩子頭部偏大,也不要太過着急,畢竟多運動,保持好的心情,才有利於生產。希望上面的介紹對大家有所幫助。"
    },
    {
        "question": "b超胎兒腹圍偏大的原因是什麼",
        "answer": "我們大家都知道在懷孕期間爲了保障母體和胎兒的健康,準媽媽會定時去進行檢查。但是有的準媽媽卻在檢查中發現自己腹中胎兒腹圍偏大,對此準媽媽們非常擔心害怕會對自己的寶寶造成影響。那b超胎兒腹圍偏大的原因是什麼？下面就和小編一起來看看吧。說到胎兒腹圍偏大說明什麼這個問題,首先我們需要知道什麼是胎兒腹圍。首先在臨牀上胎兒腹圍主要是指胎兒腹部的發育情況,準媽媽們通過檢測胎兒腹圍大小,可以很好地確定胎兒是否正常發育,另外不同時期胎兒腹圍大小是不一樣的。一般來說如果胎兒腹圍偏小,表示胎兒比較瘦小；反則胎兒腹圍偏大則表示胎兒比較胖。但是爲了避免不良情況的出現,準媽媽們還是要及時去到醫院進行檢查,通過查看全面的檢查結果來確定寶寶是否發育正常。胎兒長得偏大有的是和遺傳因素有關,有的是和母親的營養狀況有關,有的是和母親患有疾病有關如糖尿病。下面就具體說一下胎兒偏大的原因1.遺傳因素:如果父母的身材比較高大,生較大的胎兒的可能性比較大。2.產次:人們統計發現,胎兒的體重隨着母親的胎次、孕齡的增加而有所增加。3.營養:妊娠期營養過盛與胎兒體重有一定關係,要求孕期營養成分合理搭配,量與未孕期相同即可,產婦未孕前體重65千克以上者,常發生巨大兒。4.糖尿病:孕婦患糖尿病時,尤其是輕型糖尿病患者,常可分娩巨大胎兒。胎兒軟骨發育不良及胎兒甲狀腺功能低下,也可以導致巨大兒及畸形兒。5.過期妊娠及胎兒過度成熟:過期妊娠如繼續發育,胎盤功能良好者可有巨大兒,但有的過期妊娠胎盤老化,羊水少,胎兒發育體重正常,但常合併胎兒宮內窒息。以上就是關於胎兒腹圍偏大說明什麼的相關內容介紹,一般來說腹圍偏大對寶寶健康影響並不大,只要準媽媽保持好心態以及注意照顧好自己的身體,相信一定會在不久之後迎來自己可愛的寶寶,等到那個時候共享天倫就是一件何其幸福的事情。"
    },
    {
        "question": "b超能發現慢性膽囊炎嗎",
        "answer": "b超檢查能發現慢性膽囊炎,而且確診率也是比較高的,所以說懷疑自己有慢性膽囊炎的患者,可以到醫院做b超進行復查,確診之後還需要積極的進行調理和治療,平時也需要注意腹部保暖。 妻子得了慢性膽囊炎已經有一段時間了,這些天明顯的病情有一點變得嚴重了,現在有的時候會時常出現腹痛的症狀,而且食慾都不會很好,有的時候會噁心,想吐,還會出現精神不好的狀態,那麼,b超能不能發現慢性膽囊炎。 1,一般的來說b超的診斷慢性膽囊炎的準確率是96%,所以說患有膽囊炎的患者,是可以通過b超檢查和確診的,一般出現了膽囊炎的患者,都會在做b超的時候,發現膽囊增大,囊壁有一些增厚的情況,是可以很容易發現膽囊的健康情況和病情的,患者可以到專業的醫院進行b超檢查,之後還需要積極的進行抗炎治療,可以喫點消炎利膽片,或者是讓醫生開點中藥進行調理。 2,確診得了慢性膽囊炎的黑暗者,可以服用清肝利膽膠囊進行治療,會有緩解患者病痛的作用,要是服用藥物效果不好,或者是患者的病情嚴重到了一定程度的話,這個時候就需要積極地運用手術治療了,只有手術纔會完全的治癒這種疾病,一般都是進行微創手術治療,微創的效果比較好,而且給患者帶來的傷害比較小,是很好的治療方案之一,需要患者根據自己的病情選擇適合自己的治療辦法。 3,膽囊炎患者的飲食禁忌較多,所以患者在確診得了膽囊炎之後,一定要注意忌口,不要抽菸喝酒,尤其是不可以喝酒,咖啡,濃茶,碳酸飲料等等都不可以飲用,也不要喫辛辣,生冷,油膩的東西,以免造成副作用,而且患者也不要喫不容易消化的東西,平時要注意好好的休息,避免過度操勞,日常的生活中還需要注意保持良好的心態,避免總是焦躁不安。 最後,慢性膽囊炎的患者需要到專業的醫院檢查一下,確診之後就要積極地控制自己的飲食,尤其是一些高膽固醇的食物,患者最好不要多喫,而且也需要控制蛋白質的攝入,平時要多一蔬果爲主比較好,避免喫太油膩的東西。"
    },
    {
        "question": "b超能查出多囊卵巢嗎",
        "answer": "囊卵巢綜合徵(pcos)是以慢性無排卵、閉經或月經稀發、不孕、肥胖、痤瘡、多毛和卵巢多囊性增大爲臨牀特徵的綜合症候羣。多囊卵巢綜合徵確切病因雖然不清楚,但是它屬於內分泌和代謝疾病已成定論,即不但有內分泌失調,也有代謝異常。b超見雙側卵巢均大於正常子宮的14以上,內有多個囊性卵泡。 b超檢查多囊卵巢的特徵:雙側卵巢多囊性增大,被膜增厚回聲強。被膜下可見數目較多,直徑2-9mm囊狀卵泡一側或者兩側各有10個以上。圍繞卵巢邊緣,呈車輪狀排列,稱爲項鍊徵。卵巢間質回聲不均,子宮內膜肥厚,應注意排除子宮和卵巢腫瘤及腎上腺病變。 基礎條件,月經規律在28-30天者在月經3-5天；月經不規律陰道b超表現,子宮內膜厚度小於8mm,卵泡小於8mm；晨起空腹。 b超見雙側卵巢均大於正常子宮的14以上,內有多個囊性卵泡。卵巢多囊改變:就是指卵巢在卵泡早期,陰道b超同時見到多個發育的卵泡,稱爲\"項圈徵\"和\"蜂窩徵\"。 有報道稱,肥胖引起的激素失調,是導致多囊卵巢的病因之一。也有人調查,十個肥胖的女生裏面,有一半是患有多囊卵巢的。這就意味着肥胖對卵巢是非常不好的。所以要做到防範於未然。肥胖的女生進食的時候嚴格控制熱量,並且有氧運動進行減肥,將發病率降到最低。"
    },
    {
        "question": "b超能查出婦科炎症嗎",
        "answer": "現在臨牀上診斷婦科炎症都用到了b超這樣的儀器,做完這樣的檢查之後就知道女性的私處有沒有問題了,而且b超看的還是比較清楚的,一些比較小的肌瘤都能被很清楚地顯示出來。被檢查出來以後患者經過一段時間的治療以後還是可以痊癒的,這沒什麼的。 婦科疾病對於每個女性都是十分熟悉的,女孩子多多少少都有一些婦科炎症,很多女性都有這樣的習慣那就是定期去醫院做檢查,看看自己有沒有患上婦科疾病,如果被確診爲是婦科炎症的話就要抓緊時間治療了,以免病情加重給治療帶來更大的困難。那麼b超能查出婦科炎症嗎？我們一起去了解一下。 婦科專家指出b超肯定是可以檢查出婦科炎症的,臨牀上b超檢查可以分爲陰道b超和腹部b超兩種,陰道b超檢查是在一個正常的腹部b超機器上再設置一個合適的探頭,探頭上面必須套上薄膜,然後將探頭伸到女性的陰道里面進行探查,盆腔內的所有情況在b超屏幕上看的一清二楚。做陰道b超的時候不需要女性憋尿,而且由於接近子宮和卵巢,圖像清晰分辨率高,因此,檢查結果較準確。 專家說到現在b超檢查在婦科疾病的診斷上面的運用越來越廣泛了,目前b超可以診斷的疾病有子宮腫瘤、子宮畸形、卵巢囊性腫物、卵巢實性腫瘤、盆腔炎、葡萄胎等等。患者在做完b超以後就可以知道自己是患上什麼樣的疾病了,這對於疾病診斷的意義是相當大的,而且b超下看女性私處還是比較清楚的,出現什麼樣的病變能夠在第一時間內知道。b超還可用以判斷盆腔內有無腫瘤,腫瘤是來自子宮或卵巢,良性或惡性。 不過b超檢查並不適合出現出血症狀的女性,比如月經期、陰道內不規則流血等等；也不適合於傳染病患者,比如陰道炎、性病；其他的宮頸疾病、陰道疾病及一些外陰疾病者,主要的目的是防止感染、交叉傳染和引起出血等不良後果。 現在大家應該知道b超檢查是可以查出婦科炎症的,而且檢查的結果也是比較準備的,希望成年女性能夠多去醫院做一下b超檢查,萬一被確診爲婦科疾病的話,也不要害怕,此時正處於疾病的初期,稍微治療一下就可以治癒的,不會對你的身體健康產生什麼傷害的。"
    },
    {
        "question": "b超能查出宮頸粘連嗎",
        "answer": "概述 很多女性出現了婦科疾病,都會到正規的醫院,通過使用b超的方法進行檢查,b超是一種比較常見的檢查疾病的方式,但是並不是所有的疾病都可以通過這種方法進行檢查和判斷的,女性如果出現了宮頸粘連的症狀,通過使用b超檢查的方法效果並不理想,可以選擇使用宮腔鏡檢查的方法來判斷病情,根據患者的這兩個部位的不同,進行合理的診治。 步驟方法: 1、 b超是一種比較常見的檢查疾病的方式,有的女性如果出現了陰道炎,或者是宮頸方便的病變可以通過使用b超檢查的方法來判斷病情,通過使用b超發射回來的聲波,有效的判斷出子宮內部的情況。 2、 很多人通過使用b超的方法進行疾病方面的檢查,可以避免誤診的產生,一般都可以檢查出子宮內部的異樣,根據患者的病因的不同,進行合理的診治,但是出現了宮頸粘連的現象,單純的b超檢查效果並不理想。 3、 b超是一種比較常見的檢查方式,但並非所有的疾病都要可以準確的得出確診,所以女性出現了月經不調或者是腹部疼痛的現象,可以選擇使用宮腔鏡檢查的方法來判斷病情,如果出現了宮頸粘連的症狀,應該及時治療。 注意事項: 宮頸粘連對患者的健康會有很大的影響,患者會引起白帶異常的產生,也可能會導致白帶有異味的產生,患了這個疾病會導致月經量明顯減少的症狀,應該及時到醫院進行檢查和治療。"
    },
    {
        "question": "b超能查出肝囊腫嗎",
        "answer": "概述 肝部是在腹部的上方,要是長了囊腫,肉眼肯定看不出來,而且也摸不到,只能通過b超檢查,通過b超還可以查出來囊腫的具體位置和大小,較小的囊腫,沒有明顯的症狀,對生活也沒有影響,一旦囊腫長到5公分左右,會壓迫肝部,也就會出現疼痛、嘔吐、噁心、食慾減退等症狀,最徹底的治療方式就是採取手術,現在都是微創手術,成功率很高,恢復也快。 步驟方法: 1、 肝囊腫的生長很慢,可以通過飲食控制囊腫的生長,因此不喫油炸、醃製類的食物,特別是肯德基、麥當勞之類的,也不要喫海鮮易發類的食物,一方面會刺激病竈,另一方面也不容易消化。 2、 肝囊腫患者在情緒方面要控制好,不能亂發脾氣,保持愉悅的心情,在工作方面要勞逸結合,絕對不能通宵熬夜,要保證每天有8小時的睡眠時間,增強免疫力,多喫蔬菜和水果,補充維生素。 3、 肝囊腫患者要注意保暖,不要受涼,多喫含有蛋白質的食物,包括豆類、牛奶、禽蛋、鵪鶉等,每天要喫水果,補充維生素和膳食纖維,尤其多喫橙子、香蕉和蘋果,具有防癌的作用。 注意事項: 肝囊腫患者在室內時,不能門窗緊閉,一定要保持空氣流通,天氣好的時候,要多曬曬太陽,可以殺菌,也能補鈣,注意個人衛生,飯前必須洗手。"
    },
    {
        "question": "b超能查出肝炎嗎",
        "answer": "b超能夠查出肝炎嗎？肝炎是屬於常見的肝臟性的疾病,在發病初期可能會有食慾減退乏力,噁心,嘔吐等症狀,這些症狀很容易跟腸胃疾病症狀混淆,那麼對於肝炎會有哪些診斷方式,如何治療,下面我們就來詳細介紹一下這些問題。 b超檢查肝臟是能夠觀察到人體肝臟的全部病理性的特徵的,能夠通過b超檢查不能判斷肝炎,對於肝炎的患者需要做血清的檢查,主要是能夠發現問題,人體的血清中可能會有抗體,通過這個檢查才能夠判斷是否是肝炎患者還需要進一步的做肝功能試驗,然後針對性的選擇治療方式。 肝炎患者在早期可能會有乏力等症狀,對於肝炎的患者需要用清熱解毒藥物,緩解病竈,可以用乙肝清熱解毒顆粒,具有很好的清熱利溼效果的,能夠有效地調節人體內分泌系統,對治療還是很有好處的,很多人在經過治療之後都會改善。 肝炎患者到了後期可能會有肝功能損傷的情況,對於這些症狀需要用清熱益氣養陰的藥物治療,可以用炒山甲,鱉甲,三七,丹蔘,茵陳、田基黃,太子參、茯苓、黃芪,白芍、女貞子,將這些中藥水煎服下,能夠有效減少患者不適症狀,這些藥物都是具有活血化瘀,清熱利溼效果的,很多人服用之後臨牀症狀就會明顯。 綜上所述,要判斷人體是否有肝炎的情況需要到醫院做血清檢查,發現人體是否感染了病毒還需要做肝功能檢測,主要是根據檢查結果綜合性能選擇治療方式,b 超檢查是能夠觀察到人體肝臟組織是否有纖維化的情況,並不能夠達到判斷的肝炎目的,對於肝炎的患者要定期到醫院裏面去做檢查,然後針對性的用藥,濫用藥物可能會加重病情,或者飲食方面也需要重視,可以喫一些高蛋白的食物,但是對辣椒花椒等刺激性食物都不要再接觸,最後希望患者能夠適當休息,避免過度勞累。"
    },
    {
        "question": "b超能查出肝纖維化嗎",
        "answer": "b超檢查對於很多朋友來說,其實並不陌生,這種檢查方式經常用在肝病的檢查項目當中,而肝臟纖維化是可以考慮用b超進行檢查的。這種檢查可以很直接的判斷出肝臟是否有纖維化,還可以判斷出肝臟的纖維化程度。 一般來說,很多肝臟纖維化的患者都是在乙型肝炎的基礎之上出現的。得了乙肝之後,患者肝臟內的病毒在活躍的複製,對肝臟造成很大的損害,若是治療不及時,很有可能導致患者的肝臟纖維化,此時可以考慮用b超檢查,也可以考慮做肝纖維化4項檢查等。下面就來介紹一下b超能檢查出肝纖維化嗎。 其實,b超是可以檢查出肝纖維化的,而且在現實中針對這種疾病,的確是在用b超做檢查。建議患者朋友應該科學規範的進行治療,積極的進行檢查,從而使得病情被控制住,避免進一步加重。b超在影像診斷方面用得非常廣泛,而且這種檢查可以對患者的肝臟大小進行準確的判斷,還可以判斷出患者的肝臟靜脈以及肝臟邊緣等部位是否有異常現象。而且b超通過回聲的方式來進行檢查,檢查的範圍可以比較廣泛,醫生通過觀看檢查結果可以很詳細的瞭解患者肝臟纖維化的具體情況,這樣就能夠爲後續的治療制定更好的方案。 一般認爲,雖然說肝臟纖維化,可以通過b超的方式來檢查,不過b超僅僅是能夠大致的檢查出肝纖維化的情況,卻不能夠十分準確地對纖維化進行徹底詳細的檢查出來,也就是說,這種檢查敏感性不是特別的高,在早期的時候偶爾有可能檢查不出來,判斷不出具體的病情,在這種情況下,最好還是採用纖維化4項的方式來進行更加細緻的檢查。 有關b超能檢查出肝纖維化嗎就簡單的介紹到這裏了。若是患有肝炎之後,肝臟出現了纖維化病變,說明患者的肝臟受到損害的程度已經很大,在這個時候,患者的肝臟纖維組織已經開始增生,若是能夠及時地通過各種檢查方式來確診,對於有效控制病情是很有幫助的。"
    },
    {
        "question": "b超能查出胸腔積液的原因嗎",
        "answer": "概述 目前醫院裏面,都大多離不開b超,b超的功能很全,而且費用也很低廉,操作起來也很簡便,給患者帶來很方便的感受,一點痛苦也沒有,省時省力又很準確,檢查一項,費用也很低,100來塊錢,都能接受,關鍵是他檢查的結果是很準確的,不管你是肺部的疾病,或者是肝臟的疾病,只要經過b超與檢驗,都能瞭如指掌了,b超能查出胸腔積液, 步驟方法: 1、 有的人問,我的胸腔積液了,是通過b超檢查出來的,但是b超做出來的結果卻沒有說我的胸腔積液是什麼原因造成的,其實這個問題你是誤解了,b超只能檢查出你胸腔裏面的積液多少？ 2、 明確的說就是他給你檢查你的疾病發生到某些程度,但是他不會給你去分析病情的,他只不過是聖傳出來一個指數,一個圖像供醫生去分析,然後你才能夠確定你腹腔裏面積液,是什麼原因造成的？ 3、 不管是b超或者ct在醫院裏面,他們只給你提供一個精確的疾病的指數,這是什麼原因造成的？"
    },
    {
        "question": "b超能查出輸卵管炎嗎",
        "answer": "b超能查出輸卵管炎嗎,這是很多朋友都非常關心的一個問題下面有請專家爲我們詳細介紹一下希望對於朋友們會有一定的幫助。 b超檢查是可以確診爲人體的輸卵管炎的。在做b超檢查之前首先就應該做一個婦科常規性的檢查。到醫院做b超檢查之前首先就應該叮囑患者要排料,然後選擇用一些避孕套套住陰道探頭,這樣就是可以觀察到人體陰道組織的各種情況,b超檢查主要是通過一些圖上能夠反映到人體的附件的一些組織結構。一般都是跟婦科常規性的檢查同時使用纔是可以確診的。 輸卵管炎患者一般都會出現痛經的症狀,在行月經前後或者是行經期間下腹部會出現的疼痛的症狀,這樣嚴重的影響到日常生活和工作,有的患者甚至還會出現經期推遲,下腹部會出現疼痛的症狀。這些症狀一般都容易跟其他的一些婦科疾病混淆,所以必須要到醫院裏面去做一些檢查,然後再針對性的治療,可以做一個婦科常規的檢查或者是b超檢查,通常都是通過這3種方式來進行確診的。治療輸卵管炎也可以選擇性地給患者用一些中成藥的方法,主要是人體的盆腔組織充血,所以就會形成瘀血性痛經,這個時候一般都會選擇用一些活血化瘀的藥物能夠很好的緩解這些不適應的症狀。但是有的患者到了後期就會出現輸卵管阻塞的情況針對輸卵管阻塞一般都會直接選擇將輸卵管進行切除。針對不同時期的輸卵管炎治療方法也是不一樣的。"
    },
    {
        "question": "b超能查出輸卵管炎症嗎",
        "answer": "概述 女性的身體健康對於一個家庭尤其重要,尤其是已經成家,生過寶寶的女性。現在每年的3月8號婦女節,很多醫院都會做活動,邀請成年女性免費進行婦科體檢等等,這些社會的變化。反映了我們對健康關注的變化。我們女性要好好保護自己的身體。如果患有輸卵管方面的疾病,是會影響生育的,自己的身體也會感到痛苦。用b超是檢查不出輸卵管炎症的,要通過化驗血做進一步的檢查纔可以。 步驟方法: 1、 b超可以查出輸卵管炎症嗎？b超是查不出輸卵管炎症的,b超只能感知到子宮附近有暗液增粗,由此推斷有積水的可能,或者輸卵管可能有疾病。但是無法直接作出輸卵管炎症的診斷結果,需要我們做進一步檢查。 2、 那麼,我們該怎樣檢查輸卵管炎症呢？第一通過通液的方法,通液是可以查出來輸卵管是否有堵塞現象,輸卵管通暢指數如何。這樣就可以得出輸卵管是否患有炎症的結論,以便於進行下一步的治療和檢查。 3、 第二個,可以通過造影的方法確定輸卵管是否有炎症。首先造影的方法在醫院中使用的非常少。造影能直接觀察子宮和盆腔的積液程度,然後預測輸卵管內的通暢程度,這種方法過於片面,不是直接得到的診斷。 注意事項: 首先我們要去正規的醫院做一個全面的檢查,這樣可以瞭解自己輸卵管健康的真實情況。再者,女性在性生活中要多注意衛生和休息。平時可以多喝水,適當的鍛鍊。不要給自己增加心理負擔,藥物和休息兩方面進行調養。"
    },
    {
        "question": "b超能查前列腺炎嗎",
        "answer": "概述 我的這段時間不知道怎麼了,總是出現尿頻、夜尿、排尿困難等等的症狀發生,我自己都不知道怎麼好,非常的煩惱,只想自己快點康復起來,這樣的話自己也不用那麼的擔心,可是去醫院檢查的時候醫生說我是得了前列腺炎的症狀,我當時自己都不知道怎麼治療是最好的,我想問問各位的就是b超能查前列腺炎嗎？還要在飲食方面注意什麼的呢。 步驟方法: 1、 首先前列腺炎在b超下可以看到前列腺增大,回聲不均勻等徵象,但是這種檢查不能準確的病因,還要希望患者做前列腺液確診。這樣更能查出自己的病情以及治療的辦法,希望這樣更好的讓自己生活。 2、 另外還要說的就是患者也要注意自己的飲食方面,大蔥、生蒜、辣椒、胡椒等食物都是不可以喫的,希望患者在這些方面還是要重視一下。能讓自己更好的生活起來,希望患者還是重視。 3、 最後還要說的就是患者也要注意自己的身體方面,注意衛生,克服不良的性習慣,這樣的話能讓自己的病情好的快一點,不會出現惡化的現象發生,讓自己早點休息,不要熬夜的症狀發生。 注意事項: 最後還要說的注意事項就是患者也要注意自己的情緒方面,不要讓自己產生負面影響。希望患者每天保持心情愉快,良好的心情有助於你保持身體的健康。"
    },
    {
        "question": "b超能查前列腺結石嗎",
        "answer": "概述 患有前列腺結石的患者,可能是由於飲食原因等導致出現的,那麼就需要通過有效的辦法進行一個控制治療,避免膽結石的嚴重化,從而導致身體出現其他問題,同時患者如果由於前列腺結石的出現,從而影響到正常的生活,那麼就需要更加有效的辦法進行控制,從而達到一個解決的效果,避免前列腺的結石影響了正常的生活,從而根本的解決前列腺膽結石。 步驟方法: 1、 患有前列腺結石的患者,需要通過有效的辦法進行治療前列腺結石,避免前列腺結石的嚴重化的出現,從而導致身體問題的出現,影響到了自身的健康,同時患有前列腺結石的患者可以通過b超檢查出來。 2、 b超可以檢查出前列腺結石,所以懷疑自身患有前列腺結石的患者,需要通過有效的辦法進行檢查,然後確定自身是否患有前列腺結石,接着就通過有效的辦法進行治療和控制,避免前列腺結石影響自身。 3、 雖然b超可以檢查出前列腺結石,但是患者要通過有效的辦法進行控制,因爲b超並不可以達到一個治療前列腺結石的效果,所以需要多加註意,通過有效的辦法進行治療和控制,避免疾病嚴重化。 注意事項: 雖然可以通過有效的辦法進行控制,但是患者自身也需要多加註意,通過自我控制,從而達到一個根本解決的效果,避免前列腺結石的復發,引發身體的問題。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查出乳腺癌疾病嗎",
        "answer": "患上乳腺癌疾病的會給女性的生命安危帶來一定的威脅,所以在平時的日常生活當中,面對乳腺癌這一疾病的發生,我們一定要引起高度重視,及時的去做好相關的預防工作,如果一旦患上乳腺癌疾病,就應該積極的去配合醫生檢查和治療。 女性朋友們在平時的日常生活當中,一定要注意做好每次體檢工作,尤其是應該做好乳房檢查工作,這樣才能夠儘早的發現疾病的存在,乳腺癌是一種發病率非常高,而且病情非常嚴重,那麼b超能檢查出乳腺癌疾病嗎？讓我們一起來了解一下這個問題吧: 乳腺癌這個疾病是不可以通過b超檢查出來的,但是患上乳腺癌這個疾病之後做一個b超檢查是非常有必要的,因爲b超可以判斷出腫塊的具體大小和具體位置,而且還能夠判斷出腫塊的具體進展程度,從而對於輔助檢查這個疾病有很大的幫助。 乳腺癌這個疾病給女性帶來了非常嚴重的傷害性,所以女性朋友們一定要定期到醫院進行乳腺方面的檢查,這樣才能夠有助於提前發現這個疾病,當然b超檢查雖然說是一種很方便,而且是很經濟的檢查方法,但是b超檢查能夠針對乳腺裏面的一些小的腫塊,或者是小的鈣化病竈來做初步判斷。 雖然說b超不能夠直接檢查出乳腺癌疾病,但是這種檢查方法對於篩選乳腺癌來說有着很大的意義,做b超檢查能夠很清楚的看到乳房裏面是不是有腫塊,甚至可以清楚的看到腫塊的邊緣,還能夠判斷出腫塊的具體位置,健康女性做b超檢查,如果發現乳房裏面的確存在類似於腫塊的東西,就能夠初步懷疑是不是有乳腺癌,這樣再進一步做篩查,就能夠明確判斷了。 經過上述內容的介紹,我們瞭解到乳腺癌這個疾病直接用b超檢查是查不出來的,這項檢查只不過是一個輔助檢查,所以女性朋友們千萬不可以依賴此項檢查來確診,在平時的生活當中,如果女性感覺到身體不適時,應該及時去做好各項婦科檢查。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查出前列腺肥大",
        "answer": "概述 隨着前列腺肥大的高發,很多二十幾歲的少年都飽受前列腺肥大帶來的痛苦,爲什麼現在很多年輕人也患上了前列腺肥大呢,因爲現在很多年輕人性生活太頻繁或者不注意生殖器的衛生,從而就會患上前列腺肥大,前列腺肥大危害性是很大的,它不僅會給患者帶來痛苦,病情嚴重的時候還會引起不孕,所以前列腺肥大這種頑固疾病,出現症狀及時到正規醫院檢查治療很關鍵。那麼,b超能檢查出前列腺肥大嗎？ 步驟/方法: 1、 患上前列腺肥大,會出現生殖器腫痛、尿頻、排尿困難等症狀,這些症狀很容易反覆發作,而且還會給患者身心帶來痛苦,有些患者不知道自己身體的病情程度,所以想要到醫院做b超檢查,但是前列腺肥大的症狀都表現在腹部,所以不知道可不可以通過b超檢查前列腺肥大,所以大多數患者都會諮詢,b超能檢查出前列腺肥大嗎？ 2、 其實,b超是可以檢查出前列腺肥大的,雖然說前列腺肥大的症狀是表現在生殖器,但是因爲炎症的關係,患者的腹部也會出現少許的腫塊,不過這些腫塊是沒有明顯的症狀,所以患者是不知道的,因此,通過b超檢查的時候,醫生都可以通過數據瞭解到患者是否患上前列腺肥大。 3、 做b超檢查的時候,都是通過儀器檢放在患者的腹部上,然後透過顯示器查看患者內部的情況,這個時候,無論是醫生還是患者都可以看到,在檢查的過程當中,醫生會將患者患病的一塊打印出來,所以b超是可以檢查出前列腺肥大。 注意事項: b超是可以檢查出前列腺肥大的,所以患者出現前列腺肥大的症狀時,不能夠忍着,一定要選擇正規的醫院做b超檢查,這樣檢查出來的效果比較明確,也不會延誤病情的治療。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查出宮頸癌嗎 檢查宮頸癌的方法",
        "answer": "我想大家都知道,癌症是一種高發性的惡性腫瘤,尤其是對女性的宮頸疾病來說,不僅危害着身體健康,還會影響女性的生育功能。而且,宮頸癌是近年來特別容易會發生的一種疾病,在這個時候,我們要通過b超的檢查方式來幫助女性判斷病情。 在面對癌症時,大部分的人的心裏狀態都是不太好的,特別是女性患者,由於本身的心理狀態就不太好,如果在產生了這種疾病,會造成更大的打擊,產生負面的情緒產生,感覺自己就像一片落葉,好像隨時都會有飄零的生命一樣。所以,我們現在幫助女性瞭解宮頸癌的檢查方法。 宮頸癌可以利用b超來幫助患者進行確診,但有人認爲,宮頸癌病人需要做外陰檢查,當然這也是必要的,在這個時候醫生要仔仔細細觀察病人的外陰部位,看有沒有長癌的情況,如果是宮頸癌晚期,外陰部位會發生轉移問題。而b超檢查能判斷身體中的內部環境,並不能觀察外部的情況。所以,通過檢查瞭解病情是一種方法,宮頸癌病人需要考慮做全方面的檢查,癌症患者不能妄加判斷,我們必須要經過一個深入的瞭解後,才能瞭解清楚具體的病情。 在做完b超檢查後,宮頸癌患者還需要做一些輔助方面的檢查,比如病人要做胸部透析檢查,看有沒有肺部轉移情況,也要做膀胱檢查和直腸鏡檢查,這些檢查都是爲了判斷癌症有沒有轉移到其它部位。因爲,在衆多疾病中,宮頸癌發生轉移的幾率很高,因此大部分患者在治療過程中,不光要了解自己的病情,更要關注自己的身體狀況,瞭解清楚疾病的表現,對身體發生了轉移要及時和醫生進行溝通,醫生可以幫助你預防轉移的發生。 在臨牀上,宮頸癌疾病一般都是接受手術治療的,而在手術前患者需要根據身體的狀況來選擇手術方案。並且,要在患者身體容許的情況下,纔可以進行手術,而術後要注意飲食,多喫水果蔬菜,病人多喫一些檸檬和蘆筍,這纔是解決宮頸癌最好的方法。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查出盆腔粘連嗎",
        "answer": "概述 盆腔粘連在女性中是很常見的一個病,一般在發病初期的時候因爲症狀不是很明顯,很容易被大家忽略掉。患有盆腔粘連的女性大多數都會覺得腰骶疼痛尤其在同房後或者是參加體力勞動以後痠痛的更加嚴重,而且還有月經不正常,白帶增多等症狀,嚴重了危害了女性的身體康,影響日常的工作生活。女性如果得了這個病最好還是去正規的醫院檢查清楚以後對症治療。 步驟方法: 1、 b超檢查盆腔粘連的效果並不是很好,最好還是使用腹腔鏡或者是子宮以及輸卵管造影檢查,這幾種方法目前在檢查盆腔粘連方面效果比較明顯,而且準確性也高,一般正規的醫院都可以做這些檢查。 2、 引發女性盆腔粘連的原因也有很多,比如說是流產後調理不當,長期的婦科炎症,性生活頻繁不注意性交衛生等等,盆腔粘連不僅會使女性出現生殖系統的異常,而且還會影響女性的生育能力。 3、 婦科疾病在女性當中是很常見的症狀,發病原因複雜,如果一旦出現陰道方面的異常狀況最好還是去正規的醫院做一個全面系統的檢查,檢查出病因以後再對症治療效果更好,不要盲目的治療。 注意事項: 在治療盆腔粘連期間要注意飲食清淡,不能喫辛辣刺激的食物,多喝水多喫水果蔬菜,注意個人衛生,最好是禁止性生活,經常使用溫水清洗陰道。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查出胃病嗎",
        "answer": "概述 隨着現在社會的發展,人們生活水平的提高,現在很多人都會發生一些疾病,那麼對於一些上班族來講,經常會發生一些胃病,通常來說她們是因爲上班的時間趕得急,所以早晨沒有喫早餐或者是經常的加班導致飲食不規律而導致成的一些胃病。那麼在這個時候我們一定要去醫院進行檢查了,在這個時候我們可以去醫院進行檢查可以通過一些,胃鏡或者是通過一些b超可以很好地檢測出。下面我給大家一起來分析一下關於它的知識吧！ 步驟方法: 1、 首先他對於這個胃病來講,它會導致我們的工作和生活帶來很大的壓力,還會導致我們的腹部發生一些疼痛,所以在這個時候我們一定要注意了,及時的去醫院進行檢查和治療。通常來說,對於胃病的治療方法主要是藥物還有一些進行靜脈注射。再就是可以使用一些食療的方式。 2、 那麼當我們去醫院進行檢查胃病的時候,這個時候我們可以通過一些胃鏡來檢查它,它可以很好的判斷出我們胃裏面的一些症狀,一般來說,對於這個胃鏡她是空腹檢查的,通常來說,對於這個檢查她做普遍的,而且它的收費標準也是很好的,一般要幾百塊而已。 3、 那麼它就是可以做一些超聲波檢查,可以很好的判斷我們那邊的情況,不過當我們做這個檢查的時候,通常是胃病比較嚴重的時候纔會做這個檢查,比如說發生胃癌,如果說發生胃癌的話,可以通過一些b超的方式來進行檢查,通常來說,對它的檢查價錢是在1000塊錢左右。 注意事項: 以上就是爲大家分析的一些知識了,希望我的真誠能夠幫助到大家。當我們在發生胃病的時候,我們一定要注意平時的飲食了,在我們平時生活中一定要按時的喫飯,這個時候千萬不要喫一些辛辣的食物,這樣會對我們的胃不好的,然後特別是空腹的時候不要喫一些辛辣刺激,也不要經常喝酒。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查前列腺癌嗎",
        "answer": "概述 前列腺癌在現在的社會中是一種並不常見的疾病,它會對男性的身體造成極大的安全隱患,如果不及時進行檢查治療,那麼很有可能會危及生命,現在由於人類生活條件變好,飲食偏好,高油,高糖,高鹽,高熱量,再加上不愛運動,導致脂肪不很好的利用代謝,而留在我們的前列腺裏使得前列腺裏的脂肪含量增高,而且性生活不乾淨,或者不講究個人衛生,再加上其他種種原因,導致前列腺癌。 步驟方法: 1、 b超是可以檢查出前列腺是否異常,他也要反映我們生殖的健康功能狀況,引起前列腺癌超高的原因有很多,除了肝臟受損以外還有其他很多的原因,這個具體的原因還是要具體知道是什麼原因纔好預防和治療的。 2、 飲食治療前列腺癌是有一定幫助的,飲食只是一個方面,主要是減少在外面應酬因爲飯館的食物都偏油和調料很多,飲食要注意清淡。儘量少油,少鹽,少調料不要喫高油脂的如肥肉,動物的內臟,和一些比如雞,鴨,鵝的皮。多喫一些粗纖維的實物。 3、 還有就是運動方面,合理加強運動,但是不建議去劇烈,大量的運動。因爲可能會因爲突然加大運動導致人體的不適反映反而對身體不好,建議做一些舒緩的,比如；散步,打打太極拳,練練瑜伽都是可以的。 注意事項: 最後的建議可以到正規的大醫院在一個全面的體檢,因爲一高如果不注意的話很容易在引起前列腺方面的基本,因爲3高之間是相互有關聯的,去醫院檢查,可以知道程度,在配合醫生治療是很好控制的,希望您早日康復。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查膀胱炎嗎",
        "answer": "膀胱炎是一種發病率極高的泌尿系統疾病,希望大家能夠提高警惕性。一旦患上了膀胱炎疾病的話,病人就會產生尿頻尿急尿痛等症狀。想要進一步確診的話,還是需要去醫院做相應的檢查的,用以幫助自己確診病情。 採用b超檢查膀胱炎疾病的時候,倘若是慢性膀胱炎疾病的話,就會發現膀胱壁非常的粗糙,而急性期的就沒有這樣的症狀表現。此外,還需要做尿液檢查纔行,尿液裏面含有膿細胞以及紅細胞。可以將尿液進行染色檢查,診斷出細菌的類型,再做進一步的檢查,爲日後的治療奠定基礎。下面我們先來說說b超能檢查膀胱炎嗎這個問題: 膀胱炎分爲特異性和非特異性細菌感染兩種,特異性細菌感染表示的是膀胱結核；而非特異性細菌感染指的是由大腸桿菌、金黃色葡萄球菌等細菌所引起的。該疾病的症狀表現有分爲急慢性兩種。處於急性期的發病比較忽然,排尿的時候會有熾熱的感覺,還會出現尿痛的情況,就連上廁所都會變得越發的頻繁。無論是白天還是黑夜,這些症狀表現都非常容易出現,其中以女性朋友居多。另外,還會出現血尿和血塊,病人會覺得自己渾身軟弱無力,腰痠背痛,還有點發燒。 急性膀胱炎發作的比較突然,通常在操勞過度、着涼、憋尿、發生性關係之後出現,常常在一兩週之後就會消失又或者是治療之後消失。其顯著特徵是發病突然、炎症嚴重、發病部位比較淺。尿頻尿急尿痛以及血尿是非常常見的症狀表現,病情嚴重的還會導致膀胱沒有辦法保存尿液,頻繁出入廁所。另外,膀胱粘膜的吸收能力非常薄弱,所以,能夠及時排除膿尿,因此,病情算不上嚴重,也不會發燒。 慢性膀胱炎和急性期的較爲相似,不過情況比較輕一些,其顯著特徵是發病比較緩慢、嚴重也較爲輕微,病變位置比較深。病情可以長期持續發作,也可以間斷性發作,病人常常會覺得渾身無力、異常消瘦。更有病人還會發現自己的腰腹部、膀胱也會有不舒服的感覺,還有類似神經衰弱的症狀產生。 通過上文的闡述,我們不難發現b超是能夠檢查出膀胱炎疾病的。膀胱炎顧名思義就是指出現在膀胱的炎症,一旦被它所入侵的話,病人會痛苦不堪的,所以,及時的檢查治療還是非常有必要的,還請大家要銘記這點。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查膀胱癌嗎",
        "answer": "膀胱癌是發生在人體膀胱粘膜上的一種惡性腫瘤疾病,它會對患者的身體健康造成很大的影響,是我國泌尿生殖系統中,腫瘤類發病率最高的一種腫瘤疾病。因此,人們一旦身上出現了膀胱癌的類似症狀時,就要積極接受檢查,做到早發現、早治療,這對疾病的診治可以起到關鍵性作用。 膀胱癌是一種惡性的腫瘤疾病,但在日常生活中,有很多原因都會造成人體患上膀胱癌。如果人體長期吸菸或接觸化學物質的話,很有可能會患上膀胱癌。因此,如果人們在生活中長期接觸化學物質和吸菸的話,就要定期前往醫院排查是否患有膀胱癌。 一旦人體出現了肉眼可見的血尿時,就應該懷疑是否患上了腫瘤疾病。而人體患上膀胱癌的時候,最爲明顯的臨牀症狀就是出現無痛性、肉眼可見的血尿。患者可以前往醫院進行膀胱鏡、盆腔ct、b超等檢查來診斷是否患有膀胱癌。而確診人體是否患有膀胱癌時,應用最爲廣泛的方法是膀胱鏡檢查。 除了人體長期接觸有毒物質外,如果人體長期憋尿的話,也有可能會增加患上膀胱腫瘤的可能性。人體的尿液是持續性生成的,在膀胱內積蓄到一定量的尿液時,就會刺激膀胱,促使人進行排泄行爲。但是如果人體忽視這種行爲長期憋尿的話,尿液中所含的一些有毒成分就會被人體重吸收。特別是日常生活中嗜好食用醃漬食品、愛吸菸等人羣。這些人羣的排泄產物中有很多的有害成分,當經過了新陳代謝進入膀胱內長期存在時,會對膀胱的健康造成不利的影響。 但是減少患上膀胱癌的幾率並不是靠多排尿就可以解決的,而是要在日常生活中養好良好的生活習慣,要戒菸忌酒,多進食一些蛋白質、維生素含量高的蔬菜水果。改善不規律的生活作息,做到早睡早起,這樣可以減少人體那有害物質的吸收和生成。 另外,多飲水對身體健康也是有好處的,它可以稀釋尿液內的有毒物質,降低有毒物質在膀胱內的濃度減少對膀胱的刺激。"
    },
    {
        "question": "b超能檢查輸卵管嗎",
        "answer": "一些已婚家庭爲了健康的小寶寶,在懷孕前期都會進行一些婦科檢查,其中最主要檢查的一項便是輸卵管,但是腹部b超能檢查輸卵管嗎？b超檢查輸卵管需注意哪些事項？這對於一些備孕的已婚家庭來說,無疑不是一個問題。 腹部超聲一般包括肝膽脾胰雙腎檢查,不包括輸卵管,應該是通過婦科經腹部超聲,至於輸卵管是否正常,並不能通過超聲完全明確,有些存在輸卵管堵塞的情況,早期並不一定能檢查的出來,需要配合造影才能查出來。子宮及附件彩超可以檢查某些輸卵管問題,但不是全部,比如輸卵管積液、很明顯的輸卵管畸形、腫瘤等。子宮及附件彩超可以從不同的部位檢查,可以從陰道,也可以從腹部,檢查輸卵管是否通暢就得做輸卵管通水或是碘油造影術。 b超檢查輸卵管需注意哪些事項 1、禁食禁水。檢查的前一天的晚餐,應以清淡少渣的食物爲主,食後禁食一夜。檢查當日早晨,應禁早餐和水,以保證上午在空腹情況下檢查。這主要是爲減輕胃腸內容物對超聲波聲束的干擾,保證膽囊及膽道內有足夠的膽汁充盈。有時有些患者即使禁了飲食,胃腸道內仍有大量積氣。這部分患者應在檢查前1-2天口服消脹片,對消除腸道氣體有一定作用。 2、做\"b超\"前兩天,應避免進行胃腸道鋇餐造影和膽道造影。對於因消化系統疾病就診的患者,有時醫生會同時開出鋇餐透視和b超檢查單,患者最好先行b超檢查,再行鋇餐造影。因爲胃腸道內若有鋇劑存留,不僅影響膽囊、胰腺的超聲顯像,而且還容易發生誤診。 3、做泌尿系統b超檢查,特別是輸尿管和膀胱b超檢查時,應在檢查前1-2小時,飲溫水400-600毫升,待膀胱充盈後再檢查。如果患者須一次接收消化、泌尿檢查,最好檢查當日不排晨尿,這樣不必喝水即可達到膀胱充盈的目的。 說到上面的問題,可能一些備孕期的家庭還不是特別瞭解,對於腹部b超能檢查輸卵管嗎？在檢查輸卵管時候需要注意哪些事項還需要在醫院經過醫生問診後進行詳細的檢查,畢竟每位女性的身體素質存在着差異,具體到身體內部還是需要藉助b超。"
    },
    {
        "question": "b超能測胎兒體重嗎",
        "answer": "在日常生活中,孕婦通過b超來測算寶寶的體重並不是很準確,和寶寶出生下來的實際體重會因爲多種因素而變化。那麼,胎兒b超體重與實際相差多少呢？胎兒b超數據測體重準確嗎醫生可以通過b超檢查結果利用裏面的數據通過科學的計算來推斷出胎兒的體重,通過對比來判斷胎兒體重是否適合以及生產發育是否正常,這可以讓媽媽來進行選擇順產或者剖宮產。其實有一種很方便的方法就是可以去網上搜索十分準確的胎兒體重計算器。只要輸入幾個重要的數據就可以推斷出寶寶大概的體重。寶寶來到這個世界以後的體重和在媽媽肚子裏面檢測出來的體重大概相差10%-15%的浮動,如果有特別大的誤差都是極其個別的。發生這些情況的原因可分爲以下五種:1、檢查的不是直接的因爲胎兒在媽媽的肚子裏面,醫生是通過檢查媽媽來檢測寶寶的。這樣子的方式在羊水、胎兒的不同姿勢等的影響下會有一些不一樣。2、孕晚期準媽媽的變化孕婦們的體重在最後幾個月會有很大的變化。所以因爲這種情況,兩者之間的體重會有很大的不用。3、b超設備的參數設置現在醫院裏的很多醫療設備都不是國產的,這些設備的標準大都是根據國外的人制定的。跟我們中國人在體型上還是有很大的區別的,所以有很大的可能會產生誤差。宮外孕40天b超能看到嗎可以的。宮外孕又稱異位妊娠,指孕卵在子宮腔外着牀發育的異常妊娠過程,以輸卵管妊娠最常見。常由輸卵管管腔或周圍的炎症引起管腔通暢不佳,阻礙孕卵正常運行,使之在輸卵管內停留、着牀、發育,導致輸卵管妊娠流產或破裂。在流產或破裂前往往無明顯症狀,也可能有停經、腹痛、少量陰道出血的症狀。一旦破裂,則表現爲急性劇烈腹痛,反覆發作,陰道出血,甚至休克；而過於肥胖的女性因多項檢查均不能明確診斷,易延誤治療時機,帶來嚴重威脅。如暫不考慮做母親,就要做好避孕,良好的避孕從根本上杜絕了宮外孕的發生。同時要注意及時治療生殖系統疾病,注意經期、產期和產褥期的衛生,防止生殖系統的感染。停經後儘早到醫院進行檢查,明確妊娠位置。肥胖的女性,建議在孕前將體重控制在合理範圍。宮外孕早期的症狀與普通的懷孕是非常像的,一般會出現停經、腹痛、陰道出血等症狀。宮外孕最大的特點是受精卵在子宮腔以外的地方着牀,最常見的是在輸卵管着牀。停經、腹痛、陰道流血是宮外孕最典型的三大症狀,但是不是所有的宮外孕患者都會出現上述三個症狀的。有的病人看起來有月經來潮,但其實最後一次的陰道出血並非真正的月經,而是異常的陰道出血,只是因爲正好和月經來潮的時間吻合,因此被誤認爲是月經。宮外孕陰道出血和正常的月經比較,在出現的時間、量和持續的時間上都是不同的,多留意可覺察出來。憑藉是否有月經來潮來判斷是否宮外孕是不可靠的,因此,判斷宮外孕一定要把懷孕症狀、檢查、檢測結果綜一起進行考慮。最可靠是到醫院做一個b超檢查。如何讓寶寶保持適當的體重按照檢查結果的顯示,醫生會告知準媽媽寶寶的發育情況,是否過重或者過輕,併爲準媽媽生產前如何讓寶寶保持適當體重和生產方式的選擇提供建議。1、對於檢查結果中體重較輕的寶寶準媽媽們要及時補充營養,多喫一些對寶寶發育有幫助的食物,像堅果、牛奶、豬骨湯、魚湯、新鮮蔬果等,可以時常打個小盹,聽一些舒緩型的音樂,放鬆身心,養精蓄銳。2、對於檢查結果中體重較重的寶寶準媽媽們要參與一些適當的運動,多散步,或者在保證安全和不過度疲勞的情況下,適當地做一些家務,以身體的運動來幫助胎兒下降入盆,使骨盆韌帶更加柔韌靈活,有利於分娩的順利,縮短生產時間。準媽媽們要對b超結果保持平常心態,不必過分焦慮,相信這是一個瓜熟蒂落的過程,減輕心理壓力。"
    },
    {
        "question": "b超能看出卵巢早衰嗎",
        "answer": "概述 現在有很多女性都會關注自己的身體健康。現在對於女性疾病來說,出現一個最常見的疾病,就是卵巢早衰。現在有很多人,女性就會問到卵巢早衰做b超的時候能看見嗎？做b超的時候能看見。一般來說,通過做b超就能顯示出來卵巢的變化。它會呈現出卵巢變小的現象。一般來說,做b超是能看見卵巢的大小的。現在對於卵巢早衰的檢查方法有很多種,比如說垂體興奮試驗它可以有效地鑑別卵巢早衰的疾病,但是最常見的就是做b超了。 步驟方法: 1、 當我們覺得身體不舒服懷疑自己是患有卵巢早衰的現象的時候,這個時候體驗進行一些檢查,就會做一些b超。一般他是可以看見很多個小卵泡的。很多人他是沒有卵巢綜合症的反應。爲了鑑別,卵巢早衰的症狀,其實還有很多種檢查的方法 2、 除了做b超檢查出卵巢早衰的現象是還有一種方法,可以檢查出,就是卵巢組織的檢查。這個時候就要做一些腹腔鏡了,在他的檢查情況下,它會顯示出你現在的指標是否正常？通過對一些垂體興奮的試驗,可以有效地辨別出卵巢早衰的現象。 3、 對於卵巢活組織檢查,如果發現還有卵泡存在的話,這個時候就很可能患有卵巢早衰的現象,它會促使性腺的激素,迅速的下降。然而這種情況他就是卵巢不敏感的綜合症。還可以通過雌性激素來辨別出卵巢是否早衰。 注意事項: 以上就是爲大家介紹的卵巢早衰檢查的一些方法了,卵巢早衰的發生,他會給人生帶來很大的壞處。它會引起人的更年期提前。導致人睡眠質量下降。當我們發現有卵巢早衰的情況之下,我們一定積極的配合治療。"
    },
    {
        "question": "b超能看出是盆腔炎嗎 適合盆腔炎的檢查項目",
        "answer": "盆腔炎是女性朋友中比較常見的一種疾病,屬於婦科炎症的範疇,在臨牀上患者是非常多的。具體每個人的病情程度不一樣,炎症出現的時間,是否存在積液及炎性包塊或者所表現出來症狀的嚴重程度不一樣,所需要檢查的項目也不會完全相同的。 盆腔炎,顧名思義就是發生在女性盆腔裏邊的炎症。主要是由於致病菌沒有得到有效控制,上行感染到了盆腔裏邊,致使盆壁組織受到損傷而形成的一種炎性改變。在臨牀上患有盆腔炎的女性朋友是非常多的,具體每一個人,感染的時間跟程度都是不一樣的。而不管什麼疾病,只有檢查確定具體原因及程度後針對性治療才能在最短的時間內把病情治癒。那麼,b超能檢查確定盆腔炎的情況嗎？今天咱們就來詳細說一下盆腔炎檢查方面的知識。 其實,很多女性朋友都是發現自身異常症狀之後纔到醫院檢查的。對盆腔炎這種疾病來說,在臨牀上主要表現爲白帶異常,比如增多,發黃,易味,白帶帶血絲,血性白帶,性交後出血性,交疼痛等症狀,很多女性朋友也可能會出現腰痠,小肚子疼痛的症狀。而b超檢查,可以確定盆腔裏邊是否有積液,盆腔內卵巢,輸卵管是否受到影響等等。 但是,單純的b超檢查並不能確定盆腔炎的具體情況的,需要結合患者的自身情況選擇其他項目綜合來定。如果女性朋友出現盆腔炎的一些異常症狀之後,一般需要做彩超檢查,分泌物化驗,電子陰道鏡及宮頸方面的檢查,如果出現盆腔積液並且數值比較多的話,必要的話需要抽取積液後進行化驗。每個人的情況不一樣,需要的檢查項目也不會完全相同,最好是遵醫囑選擇性檢查。 綜上所述,就是咱們今天所說的主要內容。所以說b超是檢查盆腔炎的必查項目,而不是唯一。還需要遵遺囑配合選擇其他項目綜合來定。對於此病患者,建議平時飲食上辛辣刺激生冷的食物少喫,魚蝦蟹等海鮮類的食物對病情恢復不利,儘量不喫或者少喫；平時儘量少熬夜,少乾重體力勞動,注意勞逸結合。"
    },
    {
        "question": "b超能看出胎兒入盆嗎",
        "answer": "b超能看出胎兒入盆嗎？能看出來。 大家都知道,孕婦在分娩期都是有一些徵兆的,比如羊水破水、胎兒入盆等,這是很正常的過程,有些人對此還不甚瞭解,那麼,胎兒入盆要b超確定嗎？今天呢,小編就爲大家介紹一下哦,希望對您有所幫助。 b超能看出胎兒入盆嗎 能看出來,在要生的時候,醫院要求所有項目都要重新做,什麼驗血,驗尿,聽胎心,做b超等等。 胎兒入盆是指孕晚期後,胎兒以頭朝下、臀朝上、全身蜷縮的方式,下降到準媽媽的骨盆腔,此時胎兒的身體位置得到鞏固。胎兒入盆是分娩流程中的第一步。 胎兒大約在孕36周時入盆。此時準媽媽可感覺到小腹下墜,下體脹痛。如果胎兒已經完全入盆,由於子宮增大下降,腸子和膀胱受到壓迫,準媽媽在接下來的時間裏,可能會出現尿頻、便祕、宮頸口脹等情況,其實這些都是正常情況,只要沒有破水、見紅等臨產現象出現就可不用擔心。 胎兒入盆後,胎位就較爲固定了,這爲準媽媽們順產打下了好基礎。胎兒入盆時要注意持愉快的心情、適量走動、讓自己身體處於最佳狀態。 胎兒入盆時間根據不同準媽媽的情況會有所差異,一般第一胎準媽媽的胎兒入盆時間是在孕36周,但基本有10%-20%的初產準媽媽要等到臨產後胎兒才進入骨盆。二胎的經產媽媽胎兒入盆時間一般要等到臨產前後,比初產準媽媽遲。若想確切胎兒是否已入盆,可以通過產前檢查來確定。 對於胎兒入盆是否能按時入盆,準媽媽們可不必太在意,一般來說只要沒有發生頭盆不稱(胎兒頭部和骨盆大小不相稱)的情況,胎兒都能順利入盆。 此外,入盆只是說明孩子的胎位和頭型襯對盆骨而已,所以即使在孕晚期胎兒長時間沒有入盆也不必過於擔心。這時準媽媽可以適當加大運動量(主要是散步),同時可以用孕婦腹帶固定腹部和胎兒,可以有助於胎兒儘快入盆。"
    },
    {
        "question": "b超能看出輸卵管堵嗎",
        "answer": "輸卵管是運輸卵子的重要通道,一旦堵塞就意味着影響女性正常的懷孕,所以要想檢查是不是輸卵管堵塞,一定要到正規不孕婦科醫院做相應的檢查。b超能看出輸卵管堵塞嗎？b超能看出輸卵管堵塞嗎1、超聲檢查超聲檢查輸卵管有普通超聲檢查和超聲下通液。普通檢查,某些輸卵管積水在超聲上能被查出來,表現爲子宮兩側有增粗的液性暗區,但是超聲上不能確診是輸卵管積水或是卵巢囊腫,只能診斷爲,提示有積水可能。2、輸卵管通水也叫輸卵管通液,輸卵管通水是將一根管子插入被檢查者宮腔,然後通過管子注射藥水20ml,藥水一般是生理鹽水加上抗生素。3、經x線的子宮輸卵管造影術經x線的子宮輸卵管造影可以從熒光屏和x光照片上看到子宮腔的大小形態和位置、輸卵管的形態。4、腹腔鏡檢查如有輸卵管近端堵塞(輸卵管間質部及峽部)則見不到美蘭液經輸卵管傘端溢入腹腔,如爲輸卵管遠端堵塞(輸卵管壺腹部及傘部)則可見輸卵管傘端及壺腹部擴張增粗並藍染,但沒有美藍流體流自輸卵管傘端並流入腹腔。輸卵管堵塞的治療方法一、輸卵管間質部及峽部的輸卵管堵塞應首選擇經x線的輸卵管介入復通術,若復通失敗,行試管嬰兒治療。由於一般情況下經x線的輸卵管介入復通術往往只有一次機會,所以經治醫生一定要這樣一個觀念,那就是做好做細每一個介入治療環節的細節,以最大程度來滿足患者實現自然受孕的機會與願望,所以作爲一名醫生提高自已的醫療技藝顯得至關重要。二、輸卵管壺腹部堵塞行試管嬰兒治療輸卵管堵塞。三、輸卵管傘部堵塞一是需要做腹腔鏡下輸卵管傘端造口術或者是開腹輸卵管傘端造口術,二是則需要做試管嬰兒治療輸卵管堵塞,不過成功率不是很高,只有20%。四、輸卵管周圍粘連可造成輸卵管堵塞和運卵功能障礙,從而引起不孕的發生。其治療方法主要選擇腹腔鏡下輸卵管周圍粘連分離術。五、輸卵管結核所引起的輸卵管堵塞禁行輸卵管復通治療,若子宮內膜尚好可進行試管嬰兒治療。六、輸卵管通液術從月經乾淨3天后可以進行。將慶大黴素16萬單位,2普魯卡因2毫升,地塞米松5毫克,α-糜蛋白酶5毫克溶於20毫升生理鹽水中,經輸卵管通液導管注入宮腔。隔日1次,至排卵期前停止治療輸卵管堵塞。可連續治療2~3個月經週期。此療法仍爲多數醫療機構所採用,但療效差,假陽性率高。七、手術治療對保守治療輸卵管堵塞無效者可對病變輸卵管行輸卵管造口術、粘連分離術、輸卵管吻合術、子宮輸卵管植入術等。常規手術切口大,術後恢復慢。"
    },
    {
        "question": "b超能知道胎兒大小嗎",
        "answer": "概述:我的一個好朋友懷孕了,在她月經推遲1周之後用試紙檢測出來懷孕了,之後到醫院做檢查,用的彩超,也檢查出來懷孕了,說妊娠5周,這樣算來聲波彩超檢查的是準確的,但是我的朋友說彩超對寶寶的輻射大,她想以後用b超做檢查,不知道b超能不能查出胎兒的大小,正好我跟我朋友聊天,談起這事,那麼就我的經驗來說告訴了我的朋友,所以在此跟大家分享一下。步驟方法:1.b超檢查說來的胎兒大小跟實際寶寶月大小會差1周左右,所以孕媽媽在做檢查的時候,如果是b超檢查,可以在儀器檢查月份的基礎上在加上一週,這樣就會更準確的,不過b超檢查出來的的差距也不是很大的。2.如果孕媽媽想知道寶寶的大小,最好採用彩超來檢查,其實彩超跟b超的輻射程度也不差多少,而且彩超比b超做的更準確可信,在胎兒8周的時候孕媽媽可以做個聲波彩超檢查,這樣檢查出來媽媽就放心了,等過2-3個月在檢查一下,不用擔心時間長不做檢查不放心。3.現在還有四維彩超,如果有條件檢查的時候最好的四維彩超檢查,反正也是檢查,四維還能看見寶寶動呢,看的特別的清楚寶寶的模樣,如果媽媽不想做儀器檢查,可以採用當地的醫生用手摸寶寶的大小,經驗豐富的醫院可以準確的判斷寶寶的大小。"
    },
    {
        "question": "b超能診斷了肝血管瘤嗎 b超的侷限性",
        "answer": "到醫院檢查最基本的檢查項目就是b超,所以當出現肝血管瘤的時候,很多患者都會通過b超來進行確診,但是b超確診是具有一定的侷限性,所以在診斷肝血管瘤的時候,主要是包括肝臟的彩超和腹部的ct,還有同位素的檢查。 每一種疾病都會有發生的原因,當發生疾病的時候,我們首先就應該到正規的醫院接受檢查,肝血管瘤就是疾病當中的一種,對人體的危害性會比較大,在出現肝血管瘤時,一定要系臨牀上接受檢查、那麼,b超檢查能夠作爲肝血管瘤的診斷方法嗎？肝血管瘤是可以通過b超檢查的,但是也會具有一定的侷限性,還需要進一步的接受檢查。 診斷肝血管瘤是可以通過b超的方式來進行檢查,通過b超檢查之後,能夠發現內部回聲會有網狀的結構,密度會比較均勻,如果是較大的血管瘤,切面會呈現爲分葉狀,內部回聲會比較增強。不過b超檢查還是具有侷限性的,我們還需要接受造影的超聲檢查,主要是通過影像學的表現來發現不對勁的感覺灌流。 臨牀上診斷肝血管瘤,還需要做螺旋增強ct的平早檢查,主要是爲了瞭解肝實質內的境界是否是比較清楚的,有少數的患者會出現不規則的形態表現；結合mri的檢查方式,能夠發現數據的加權信號,強度是比較均勻,邊緣會比較清晰；其他的檢查方法主要是做肝活檢的檢查。 不過,肝活檢的準確率會比較低,接受檢查的時候也會容易造成出血,肝動脈造影的檢查方法,會造成一定的創傷,利用全身正電子發射計算機斷層掃描,對於排除代謝活躍的惡性腫瘤,會有着非常好的作用和價值。 以上我們所說的是肝血管瘤的檢查方法,當大家認爲自己身體會出現不適的時候,最好是儘快到醫院做個詳細的檢查,能夠清楚自己身體出現了什麼樣的問題,瞭解自己身體狀況,避免肝血管瘤的發生,主要是在生活當中能夠積極的進行預防,夜晚不要等到疾病嚴重的時候纔去治療。"
    },
    {
        "question": "b超能診斷出卵巢癌嗎",
        "answer": "卵巢癌的早期發現與治療可以較好的維護患者的健康,所以懷疑患上卵巢癌的朋友需要到正規的醫院進行相關的檢查,一般通過b超、三合診檢查懷疑患上了卵巢癌的女性需要做一個活檢纔可以確定實際的病情。 多少女性在發現自己有了輕微婦科疾病的時候會不以爲然,可以做到在第一時間到醫院檢查,大多數都會選擇自我處理或者不處理,以至病情不斷加重,甚至引起了卵巢癌的出現。卵巢癌患者會有一些症狀,但是最終的病情確診需要通過專業檢查,那麼b超能診斷出卵巢癌嗎？ b超能診斷出卵巢癌嗎 b超檢查主要是分爲盆腔b超和陰道b超,做盆腔b超需要患者憋尿,感覺有比較強烈的小便感去做盆腔b超的結果會比較準確。做陰道b超不需要患者憋尿,直接從陰道將檢查儀器放進去檢查,但是不適合生理期或者陰道出血、孕婦等人羣使用。不管是陰道b超還是盆腔b超,對於卵巢癌的確診都有幫助,但是不能百分之百確定卵巢癌的存在,還需要通過其他的方式進行卵巢癌的確診。 卵巢癌的其他檢查方法有哪些 1、三合診檢查:三合診檢查主要是檢查女性朋友的陰道、腹部等,綜合各方面的檢查結果來判斷卵巢裏面有沒有產生病變,如果懷疑患上了卵巢癌,需要考慮做病理活檢。 2、病理活檢:需要做病理活檢的時候,都會非常的擔憂,認爲自己患上了卵巢癌,有着很大的心理負擔。其實病理活檢是確診或者排除卵巢癌的直接方法,所以患者配合醫生的檢查就好。 關於卵巢癌的檢查方法就爲你介紹到這裏,希望大家可以正確的進行檢查,積極配合醫生的治療,儘量用保守的方法進行卵巢癌的處理,讓卵巢可以在女性體內保存下去,但是嚴重的卵巢癌患者可能需要做卵巢摘除術來控制病情。"
    },
    {
        "question": "b超腹圍是什麼意思",
        "answer": "b超檢查可以看出來很多問題的,不僅能夠查孩子是否畸形,同時還能夠看出孕婦的情況和胎兒的身體發育情況,b超腹圍檢查方法簡單,數據準確度高,到了孕中期,每個月都應該做一次b超腹圍檢查,來查看孕婦的身體,以及監測胎兒的發育情況。b超腹圍是什麼意思腹圍可以大致判斷胎兒大小,但是腹圍由於手工測量有一定的誤差。單靠這個不能準確判斷胎兒的大小,需要做個b超檢查看看胎兒的雙頂徑,頭圍,股骨長度等是否正常的,這樣比較直觀反映胎兒的大小。腹圍就是寶寶肚子的腹圍周長,把腹圍當成成一個圓圈,那麼腹圍直徑就是圓圈中心到邊上兩點間的距離。b超腹圍數據對比表孕13周:雙頂徑的平均值爲2.52士0.25腹圍的平均值爲6.90士l.65股骨長爲1.17士0.31.孕14周:雙頂徑的平均值爲2.83士0.57腹圍的平均值爲7.77士1.82股骨長爲1.38士0.48.孕15周:雙頂徑的平均值爲3.23士0.51腹圍的平均值爲9.13士1.56股骨長爲1.74士0.58.孕16周:雙頂徑的平均值爲3.62士0.58腹圍的平均值爲 10.32士1.92股骨長爲 2.10士0.51.孕17周:雙頂徑的平均值爲3.97士0.44腹圍的平均值爲11.49士1.62股骨長爲 2.52士0.44.孕18周:雙頂徑的平均值爲4.25士0.53腹圍的平均值爲12.41士l.89股骨長爲2.71士0.46.孕19周:雙頂徑的平均值爲4.52士0.53腹圍的平均值爲13.59士2.30股骨長爲3.03士0.50.孕20周:雙頂徑的平均值爲4.88士0.58腹圍的平均值爲14.80士l.89股骨長爲3.35士o.47.孕21周:雙頂徑的平均值爲5.22士0.42腹圍的平均值爲15.62士1.84股骨長爲3.64士0.40.孕22周:雙頂徑的平均值爲5.45士0.57腹圍的平均值爲16.70士2.23股骨長爲3.82士0.47.孕23周:雙頂徑的平均值爲5.80士0.44腹圍的平均值爲17.90士1.85股骨長爲4.21士0.41.孕24周:雙頂徑的平均值爲6.05士0.50腹圍的平均值爲18.74士2.23股骨長爲4.36士0.51.孕25周:雙頂徑的平均值爲6.39士0.70腹圍的平均值爲19.64士2.20股骨長爲4.65士0.42.孕26周:雙頂徑的平均值爲6.68士0.61腹圍的平均值爲21.62士2.30股骨長爲4.87士o.41.孕27周:雙頂徑的平均值爲6.98士0.57腹圍的平均值爲21.81士2.12股骨長爲5.10士0.41.孕28周:雙頂徑的平均值爲7.24士o.65腹圍的平均值爲22.86士2.41股骨長爲5.35士0.55.b超腹圍是否準確超聲測量胎兒的雙頂徑、頭圍、胸徑、腹圍、股骨長、肱骨長等,每個參數均至少測量3次,取均值,以毫米(mm)爲單位。一般這個還是比較準確的標準的數據,檢查也是有誤差的存在的。b超檢查腹圍得到的數據,是可以作爲參考的如果發現胎兒發育比較遲緩,孕婦就需要強營養了,孕婦喫東西不能挑食的,喫的營養一些,胎兒也會更健康的,b超腹圍還是很有意義的,通過檢查,得知孕婦和胎兒的情況,大家才能安心的養胎。"
    },
    {
        "question": "b超診斷儀臨牀診斷上的應用有哪些",
        "answer": "通過b超檢查不僅可獲得受檢者器官的斷層圖像,還可以對受檢者相關病情進行進一步瞭解。進行檢查。在疾病的診療階段,b超診斷儀可以提供各種客觀數據,因此b超檢查在腹腔疾病中有着相當高的診斷價值,已成爲臨牀檢查最常用的方法之一。 b超是一種非手術診斷檢查,因其沒有疼痛、沒有外部損傷、沒有放射線傷害等優點備受醫患雙方的好評。b超能清晰顯示臟器及周圍臟器的各種斷面圖像,由於圖像具有豐富的立體感和逼真的解剖結構,b超對於許多疾病的早期診斷具有重要意義。 我們都知道,人耳所能聽到的聲波範圍是有限的,通常情況下只有聲波範圍在20-赫茲的聲音可被耳朵接收並將聲音信息反饋給大腦皮層相關部位。對於赫茲以上的聲音對於人耳而言是無法進行感知的,這個頻率段的聲波常被稱作超聲波。和聲波的機理相同,超聲波可以傳播到某個方向並且可以穿透物體,如果遇到障礙物超聲會有部分回聲返回。相關實驗表明,超聲波在傳播過程中遇到不同障礙物,回聲也會有所不同。通過這個原理,人們製造了b超檢測儀。b超檢測儀是通過儀器將返回的聲波收集並顯示在屏幕上,用來理解物體的內部結構,用於人類疾病的診斷和治療。 醫用超聲診斷儀有多種類型,如a型、b型、m型和多普勒超聲等。b型超聲診斷儀是其中較爲常見的一種,也是臨牀應用最廣泛、最方便的一種。b超診斷儀經常被用於診斷卵巢、腎臟、肝膽、子宮等臟器疾病。例如,在玻璃體混濁的情況下,b超診斷儀可可以顯示視網膜和球后病變的具體情況；對於先天性心臟病、風溼性心臟病和粘液病等疾病的診療,b超診斷儀的應用還可以取代大多數心臟導管檢查。 在臨牀應用中,b超診斷儀可清晰顯示各種臟器及周圍臟器的橫斷面圖像,對於疾病的早期診斷具有重要的參考意義,在疾病的診療過程中起到十分重要的作用。b超檢查價格相對便宜,且無不良反應,可進行多次反覆檢查。"
    },
    {
        "question": "b超預估胎兒體重準嗎",
        "answer": "胎兒的體重是評估胎兒成長的重要依據,在懷孕末期,醫生都會安排準媽媽進行b超的檢查,目的就是評估胎兒的體重,還有是否適合順產等等。然而每個準媽媽的個體情況差異,通過b超單的數據預估出來的胎兒體重,都是存在一定的誤差,準媽媽可以作個參考。 現在的孕媽媽們都會通過b超單上的胎兒數據,以此來估計胎兒的體重。但是畢竟這個數據只是一個預估的,所以會有一些孕媽媽們認爲,b超單上的胎兒數據來估計胎兒體重也許並不是很準確的,那麼事實上這種使用b超數據來預估胎兒的體重是不是真的準確呢？這裏首先讓大家知道,肯定不會100%的準確,但是也可以肯定一點的是,醫生們既然要求孕媽媽們做這些b超的檢查,主要目的其實就是爲了可以評估胎兒的體重身高等,還有是否適合順產等等的。以下就給大家介紹一下,希望可以幫助到廣大的準媽媽們。 妊娠的前三個月,主要通過b超來測量胎兒的頭部到臀部之間的距離,這也就是胎兒的身高。而當隨着胎兒不斷的發育以及成長,醫生也會通過b超檢查來測量胎兒的頭圍以及腹圍,還有股骨的長度等,以此進一步判定胎兒的大小,當然也是可以估計胎兒的體重。 當然在測量的過程當中有時候是存在誤差的。這就是可能因爲胎兒是捲曲的姿勢,還有就是骨架大小的結構也會有所不同的,很多時候也是會出現誤差,所以醫學上會以體重而非身長來作爲評估胎兒成長的依據。但是可以肯定的是胎兒的體重是評估胎兒成長的一個重要的依據,所以懷孕晚期醫生都會安排孕媽媽做b超檢查的。 準媽媽在臨產前,產科醫生還會通過摸診來檢查準媽媽的宮高以及腹圍,再根據b超的數據來測量孩子的頭圍大小和腹圍等,這樣來做一個初步的估計孩子的體重,雖然當中會存在着誤差,但一般的誤差也在500克之內的,所以準媽媽也不必擔心預估的胎兒體重不準確。最後祝好孕！"
    },
    {
        "question": "b超鼻骨可見是脣齶裂嗎 脣齶裂的治療方法",
        "answer": "現代來說,脣齶裂是一類比較常見的病症。其實現代醫學也是相當發達了,在一定程度上是完全可以鑑別和檢查出孕婦肚子的胎兒是否健康,比如說b超鼻骨可見是否就是脣齶裂這類問題。脣齶裂其實也是給患者的工作,家庭和生活造成相當大的傷害和痛苦。所以說,學習一些關於脣齶裂的知識是十分必要的。 衆所周知,在現代而言,脣齶裂是一類比較常見的病症。事實上,最早的脣齶裂並不叫脣齶裂,俗語稱其爲兔脣。意思就是嬰兒的嘴巴像兔子的嘴巴一樣,三瓣嘴。其實現代醫學也是相當發達了,在一定程度上是完全可以鑑別和檢查出孕婦肚子的胎兒是否健康,比如說b超鼻骨可見是否就是脣齶裂這類問題。脣齶裂其實也是給患者的工作,家庭和生活造成相當大的傷害和痛苦。同時也會給患者的社交生活造成很大的困擾。那麼,到底什麼是脣齶裂呢？b超可見是不是就是脣齶裂呢？脣齶裂要該如何去治療呢？接下來,我就來給大家略略介紹一下關於脣齶裂的問題。 首先,第一個問題,什麼是脣齶裂呢？脣齶裂,醫學上稱脣齶裂是指胎兒時期軟齶和(或)硬齶未能正常發育融合,致出生時留有長裂隙的先天性畸形症狀。脣齶裂發生的原因尚不完全清楚。但是脣齶裂作爲一種先天性發育缺陷,很可能會在患者以後的社會交往中形成的心理障礙。這對於患者的成長髮展十分不利。關於b超鼻骨可見是不是就是脣齶裂的問題,醫學上並沒有明確的科學依據證明,胎兒的b超裏鼻骨可見就是脣齶裂了。如果b超上鼻骨可見,也不能說明胎兒就是脣齶裂了,因爲也可能是胎兒的嘴脣發育還沒有完善,發展遲緩。這種情況也不是沒有可能的,所以大家也不能妄自竄測。 那麼,如果脣齶裂要如何去治療呢？主要有以下幾種治療方法: 1,手術治療,手術治療是十分關鍵和重要的。對於脣齶裂來說,手術修復治療是必須的治療方法。 2,藥物治療,在手術治療之後,使用藥膏塗抹患處,減輕疤痕也是十分重要的。 總之,大家要明白,脣齶裂並不可怕。雖然對於脣齶裂的病因還不是十分明白,但是對於脣齶裂的最有效的治療方法就是手術治療,在手術治療之後,就需要爲患者及時進行語言以及行動等綜合能力的康復訓練,以免對患者以後的社會交往生活造成影響。同時孕婦也要注意補充維生素,補充營養,避免一些刺激敏感性的食物或者空間,以免對胎兒的健康造成傷害。希望我的回答對於大家有所幫助。"
    },
    {
        "question": "c p不停 p! 十大女星的豐胸絕招大分享",
        "answer": "豐胸是指女性爲了提高自己的魅力對乳房做的一種增大的行爲,主要是用外力對乳房進行加大塑造,經常見的豐胸方法有飲食豐胸,就是通過平時的飲食來進行調整,多喫一些有營養的食物來達到胸部變大的效果。還有藥物的豐胸,手術豐胸等。 豐胸是一種對女性的乳房增大的行爲,主要是指女性爲了增加個人的魅力讓胸部變大,也叫隆胸和豐乳。比較常用的豐胸的方法有食物豐胸。就是通過喫某些食物來達到胸部變大的效果,利用食物中的營養成分來達到豐胸的目的,另外還可以做隆胸手術,和藥物豐胸。 十大女星的豐胸絕招 1阿朵 經常使用保養品 方法:每天用一些豐胸效果的精油來進行按摩,防止胸部下垂,還會增加堅挺度和彈性,另外搭配一些美胸的保養品來進行按摩。 2林熙蕾 通過運動加食療 方法:經常做一些護胸運動,平時多喝牛奶,特別是木瓜牛奶,不要喝可樂和咖啡。 3唐林 用冷水進行刺激來加快血流循環 方法:每天在洗完了熱水澡後,用冷水來拍打乳房,刺激胸部的血液循環。 4吳佩慈 經常喝湯 方法:經常喝紅棗湯和雞湯,對皮膚的保養和胸部的發育很有好處。 5林志玲 在洗澡時進行按摩 方法:平時塗抹豐胸霜,每天在洗澡時進行胸部按摩。 6朱茵 按摩豐胸 方法:每天睡覺前進行胸部按摩。 7蔡依林 用精油進行按摩 方法:天天用一些豐胸的精油來進行按摩,並進行拍打,保持胸部堅挺。平時多喫一些膠原蛋白的食物。 8徐若瑄 用水壓來進行按摩 方法: 在洗澡時用水流的水壓來刺激按摩乳房,在洗完澡後用一些精油來進行胸部的按摩。 9angelababy 運動豐胸 方法:平時一有機會就會做擴胸運動,平時喜歡做運動的豐胸。 10大s 平時用飲食來豐胸 方法:平時大s會通過飲食來豐胸,平時多喝紅酒木瓜豐胸的湯。 豐胸是每個女性都願意做的事,主要是爲了達到胸部變大,來提高魅力。豐胸一般有食物豐胸,藥物豐胸和手術豐胸等,一般明星也有一些豐胸的方法,比如阿朵會使用一些保養品,每天對乳房進行按摩；林熙蕾則是通過運動加食療的方法來進行豐胸,平時多做擴胸運動,多喫一些豐胸的食物,比如木瓜,牛奶等。"
    },
    {
        "question": "c13呼氣試驗是陽性",
        "answer": "c13呼氣試驗是陽性是什麼意思？該怎麼辦？很多患者去醫院檢查胃腸,看到診斷結果爲幽門螺桿菌陽性,有些不明白是什麼意思。甚至有些人連聽說都沒聽過,就因爲這樣往往忽視了幽門螺桿菌的治療。幽門螺桿菌症狀一般感染者在檢查中顯示陽性,一般不會有什麼症狀,病毒在患者體內長期的破壞、寄生、繁殖,隨着病情的發展,幽門螺桿菌會使菌羣失調,引起其他一系列症狀。幽門螺桿菌常見症狀有口臭、上腹疼痛、嘔吐、反酸燒心等。那麼幽門螺桿菌呈陽性怎麼回事呢？幽門螺桿菌(簡稱hp)在人體中的正常值爲小於100 dpmmmol,大於100dpmmmol時爲陽性,陽性幽門螺桿菌可損傷胃粘膜引發胃炎,胃炎程度與hp在身體中的多少有關；輕度感染爲100dpmmmol左右中度感染爲300-400dpmmmol左右嚴重者可達700甚至上千dpmmmol。幽門螺桿菌是引發胃腸炎的致病菌,數量少時對人體造不成傷害,如果超過一定值就會損傷胃粘膜；而且幽門螺桿菌有一定的耐藥性,自身可分泌防止胃酸殺滅的物質,一旦定值在粘膜,就會引發一系列的胃腸炎症。【警惕】:幽門螺桿菌不止可引發胃腸炎,同時還是胃腸癌的致病源,1994年世界衛生組織癌症研究機構(whoiarc) 將幽門螺桿菌定爲ⅰ類致癌原；hp感染&rarr；慢性淺表性胃炎&rarr；萎縮性胃炎&rarr；腸化生或不典型增生&rarr；胃癌,這一發展途徑已得到臨牀驗證。某消化病醫院醫生表示: 幽門螺桿菌呈陽性說明hp在體內達到了一定數量,而且粘膜存在不同程度的損傷,此時需要殺病菌,可以通過補充衛樂舒、舒克幽益生菌來治胃炎,雙管齊下,否則會有癌變風險。"
    },
    {
        "question": "c13呼氣試驗要多少錢呢",
        "answer": "c13呼氣試驗對於診斷患者是否被幽門螺桿菌感染有非常大的幫助,所以這種檢查方式在臨牀上的應用非常廣泛。但還是有很多人不知道這種檢查需要多少錢,這樣就有可能影響病情的檢查。爲了避免這種現象的發生,我們在檢查之前最好先諮詢醫生,瞭解c13呼吸試驗的檢查費用,以防止出現費用不足的情況。 如果患者懷疑自己的胃部有幽門螺桿菌,那麼千萬不能夠耽誤病情,應該及時去醫院進行c13呼氣試驗,這樣可以有效的判斷病情。但是在檢查之前,患者最好先了解檢查所需的費用,以免出現費用不足的情況,那樣將會嚴重影響疾病的治療。 c13呼氣試驗所需要的費用並不多,一般在200元左右,但是由於每個地區的消費水平不一樣,醫院的收費標準不同,所以會有略微的差別。患者在檢查之前,可以先諮詢醫生,瞭解相關的檢查費用。在檢查的時候,一定要調整好自己的心態,不要過於的焦慮和緊張,而且還應該聽從醫生的囑咐,嚴格的按照正規流程進行操作,這樣纔可以得到最準確的檢查結果。在檢查結果出來之後,我們要聽從醫生的囑咐,積極配合醫生進行相關的治療,以儘快控制病情,避免更嚴重的後果發生。 如果做完c13呼氣試驗之後,我們發現試驗結果呈陽性,那麼千萬不能掉以輕心,因爲這代表着患者已經被幽門螺桿菌感染,所以我們應該及時使用相關的藥物進行抗幽門螺桿菌治療。在一般的情況之下,我們可以使用阿奇黴素、克拉黴素以及奧美拉銼進行三聯用藥,既可以有效的清除病菌,又可以保護胃黏膜。同時患者還應該調整自己的飲食,平時不要喫不利於病情恢復的食物,要科學合理的搭配膳食,均衡的補充各種營養,這樣才能得到最好的治療效果。 總而言之,c13呼氣試驗所需要的費用並不多,一般只要200元上下,所以患者不用擔心費用不能承受。在檢查結果出來之後,如果我們發現檢查結果呈陽性,那麼千萬不能掉以輕心,應該及時的進行抗幽門螺桿菌治療,以儘快的控制病情,這樣才能使身體儘快的恢復。"
    },
    {
        "question": "c14呼氣試驗價格貴嗎",
        "answer": "c14呼氣試驗是臨牀上檢查身體狀況,很常用的檢查項目,主要是檢查身體是否感染幽門螺旋桿菌而設置的。相對來說c14呼氣試驗要比抽血檢查要貴的多,但是這兩個檢查項目的準確程度都是一樣的,大家可以根據自己的實際需求來選擇。 去醫院進行身體檢查的時候,相信大家都聽說過c14呼氣試驗。但是很多朋友對於這個檢查項目很陌生,其實對於某些胃不舒服的朋友來說,c14呼氣試驗相信是一個非常熟悉的檢查項目。你對於這個檢查項目感到好奇的話,不妨來了解一下,究竟是做什麼的吧。 c14呼氣試驗其實是一種比較常見檢查的項目,同時還有c13呼氣試驗。它們的區別主要是採取的試驗物品不同。c14呼氣試驗主要是針對檢查身體,幽門螺旋桿菌感染來設定的。幽門螺旋桿菌是唯一可以在胃裏面存活的微生物,因爲幽門螺旋桿菌主要存活於胃粘膜的位置,這就導致了它不僅消滅比較麻煩,在檢查的時候也需要特別的慎重。選擇c14呼氣試驗來檢查幽門螺旋桿菌都要求就是一定要空腹來檢查,通過計算,西藥是這個物質在胃裏面的反應物的數量,來判斷身體是否存在幽門螺旋桿菌的感染問題。 很多朋友都想知道,c14呼氣試驗價格貴不貴,其實我們在檢查幽門螺旋桿菌的時候,最開始就是選擇呼氣試驗的方法來進行的。然後再過渡到抽血的方法。相對來說只要注意呼氣試驗的禁忌事項,檢查結果就是可以保障的。但是針對抽血這種檢查方法來說,c14呼氣試驗來檢查幽門螺旋桿菌的價格還是偏貴的。隨着現在抽血檢查方法的普及,對於一些家庭困難的患者,很多醫生都建議使用抽血的方法來檢查。大家在選擇檢查幽門螺旋桿菌感染的時候,不妨根據實際情況來選擇吧。 c14呼氣試驗,在檢查之前是需要空腹進行的,這裏的空腹是指不能夠喫任何東西,同時不能夠喝任何一滴水,如果一旦有進食的話,是不可以進行呼氣試驗的,這樣會導致檢查結果出錯。如果喫了東西,那麼最好在喫東西兩個小時後再進行檢查。"
    },
    {
        "question": "c14呼氣試驗有輻射嗎 c14呼氣試驗要注意什麼",
        "answer": "c14呼氣試驗的過程主要是依靠服用一個相應藥物膠囊來完成的,也許有些朋友會擔心這個試驗的輻射性。雖然說我們身體服下了膠囊但是輻射的程度非常小,我們的身體可以自行消化並且排出,因此大家不要因爲輻射而抗拒c14呼氣試驗。 在忙碌的工作和生活裏面,最怕遇到的就是一些腸胃疾病,有些腸胃疾病來得又猛烈因此讓不少人感覺十分尷尬。同時有些朋友都慢性疾病無法徹底根除,這就給生活帶來了很多困擾。其實我們可以去醫院檢查身體的健康,來解決慢性腸胃疾病,比如使用c14呼氣試驗來檢查身體,如果你最近有這樣的困擾,不妨一起來了解一下吧。 很多朋友去醫院檢查慢性或者急性的腸胃疾病,醫生都會建議進行幽門螺旋桿菌的檢查。我們的身體如果不是因爲一些具體的誘因,比如喫得太辣、太冰的原因纔出現腸胃問題。那麼就需要考慮身體內部的原因,其中又以幽門螺旋桿菌的問題最爲普遍。醫院裏面檢查幽門螺旋桿菌主要有抽血和呼氣兩種檢查方法。呼氣的檢查方法有很多。其中由以c14呼氣試驗最爲常用。他主要是讓患者喫上一顆相應的膠囊,休息半小時後直接向集氣瓶內呼氣就可。c14呼氣試驗目前暫時沒有什麼不良反應的報告。從臨牀上說,c14呼氣試驗的輻射性可以忽略不計,我們不要太頻繁的進行試驗就可以了,不用太擔心c14呼氣試驗的輻射問題。 那麼進行c14呼氣試驗要注意什麼呢？首先一定要向醫生說明自己幽門螺旋桿菌的情況,比如有些朋友是第一次檢查,有些朋友則是複查。c14呼氣試驗在進行的時候還有一些注意事項。比如要進行測驗的患者一定要在空腹的狀態,胃裏面有食物的話那麼檢查結果是一定不會準確的。除此之外如果患者在最近一週內有過感冒的情況並且服用了抗生素。那麼這種情況下進行c14呼氣試驗也是不合適的。因此大家在進行c14呼氣試驗的時候一定要留意自己的情況是否適合進行檢查。 很多人都覺得幽門螺旋桿菌感染是一個很大的問題,從而有點抗拒c14呼氣試驗。其實這種說法是錯誤的。幽門螺旋桿菌,以目前的醫學技術來說是完全可以徹底治癒的。最主要的還是要大家積極主動的來檢查,才能夠針對性的進行治療,從而解決身體的問題。"
    },
    {
        "question": "c14呼氣試驗標準值",
        "answer": "隨着幽門螺旋桿菌在胃癌病因上的廣泛認可,其成爲了預防胃癌的關鍵。而在衆多的體檢項目中,呼氣試驗無疑是檢測幽門螺旋桿菌存在的檢查。那麼,什麼是呼氣試驗呢？它是怎麼檢查幽門螺旋桿菌的呢？今天我們就來簡答瞭解一下呼氣試驗是什麼。 呼氣試驗是進行呼吸肌張力、呼氣流速、重複呼吸試驗進行的並根據試驗結果判斷是否有呼吸系統病變的檢查方法。簡而言之,就是檢測體內幽門螺旋桿菌感染情況,從而有效地預防胃潰瘍、慢性胃炎、胃癌的發生。 呼氣試驗檢測原理:近年來研究證實:幽門螺桿菌可致潰瘍病、胃炎以及胃癌。胃病患者胃粘膜的幽門螺桿菌檢出率高達59%~77%。實驗證明:患者口腔中存在着大量的幽門螺桿菌,可以通過唾液或飛沫感染他人。根據此研究,臨牀上引進了專門針對幽門螺桿菌的呼氣檢測儀,患者只需輕輕吹口氣,通過化學試劑的變化,即可在30分鐘內準確診斷是否有幽門螺旋桿菌感染。 細心的人會發現,有的醫院的呼氣試驗是c13的,有的是c14的,那麼這兩到底有啥區別呢？事實上,無論是c13還是c14呼氣試驗,其原理都是一樣的。只是碳-14呼氣試驗中c14無c13穩定,有少量放射性。雖然半衰期爲5730年,但輻射距離僅22cm,輻射的是&beta；射線,平均輻射能量僅50kev,峯值80kev。對人體的損害沒有明確報道。而碳-13c呼氣試驗由於是穩定性核素,沒有放射性,明確表示對人體無損害。 簡便、快速、準確、無痛苦、無需抽血、無創傷、無交叉感染的風險,是尿素呼氣試驗法診斷的最大優點。這種呼氣試驗檢測儀使衆多的高血壓、心臟病及對胃鏡過敏的患者,成功的避免了做胃鏡所出現的不適感,是目前最理想檢測方法之一。目前絕大多數地區均已將呼氣試驗納入地方醫保,價格比胃鏡便宜很多,一般醫院90-120元次不等。"
    },
    {
        "question": "c14呼氣試驗陽性是什麼意思",
        "answer": "c14呼氣試驗是檢測幽門螺桿感染常用方法,也是金標準,陽性說明有細菌感染。受檢者在檢查前會口服一種被碳14標記的尿素酶膠囊,如果胃內有幽門螺桿菌感染,就可以置換出碳14,形成二氧化碳,從而發現受檢者感染了細菌。 幽門螺桿菌是一種十分特殊的細菌,它生活在人的胃組織內,在強酸的環境下生存,由於細菌不斷刺激胃壁,可能出現胃潰瘍、胃竇炎等多種疾病。因此該細菌的感染對患者來說如同一枚定時炸彈,隨時可能誘發消化系統疾病。要消滅幽門螺桿菌的感染,首先要檢測出人體是否感染了此細菌,臨牀上常用的檢測方法爲c14呼氣試驗。很多受檢者第一次進行此項檢查,對監測的意義卻不太明確。在拿到檢查結果報告時看到自己的c14呼氣試驗陽性,也不知道是什麼意思。那麼c14呼氣試驗陽性到底是什麼意思呢？這裏我們就來大家詳細地講解一下這個問題,希望對大家有幫助。 c14呼氣試驗陽性時什麼意思？c14呼氣試驗指的是採用c14呼氣檢測儀檢測幽門螺桿菌的一種檢查手段。受檢者只需要對檢測儀器呼氣,通過呼氣採樣,就可以發現受檢者是否感染了幽門螺桿菌。本檢測方法靈敏度高,特異性強,是診斷幽門螺桿菌感染的金標準。如果受檢者的c14呼氣試驗結果爲陽性,就說明有幽門螺桿菌的感染。 c14呼氣試驗只所以可以檢測出幽門螺桿菌的存在,是因爲受檢者在進行檢測前吞服了一粒攜帶有碳14標記物的尿素酶膠囊,而尿素酶可以在胃內與幽門螺桿菌結合,置換出被標記的碳14,形成二氧化碳呼出體外,如果檢測儀檢測到了氣體中有碳14,就能說明受檢者有細菌感染。 根據上面的內容介紹,c14呼氣試驗是什麼意思呢？我們已經針對症問題爲大家進行了詳細地介紹。c14呼氣試驗是檢測幽門螺桿感染的金標準,也是國際上通用的檢測方法,試驗結果陽性說明有細菌感染。受檢者在檢查前會口服尿素酶膠囊,這種膠囊被碳14標記,如果胃內有幽門螺桿菌感染,就可以置換出碳14,形成二氧化碳,從而發現受檢者感染了細菌。"
    },
    {
        "question": "c1n1慢性宮頸炎 c1n1和慢性宮頸炎的相關性",
        "answer": "臨牀上,慢性宮頸炎和宮頸低級別上皮內瘤變長期刺激若不經治療可發展爲宮頸癌前病變。慢性宮頸炎和低度上皮內瘤變可定期臨牀觀察,行宮頸癌篩查,若篩查未見異常可不必擔心。目前,宮頸癌是臨牀的常見病之一,日常生活中應注意個人衛生,平時勤換內褲。 慢性宮頸炎臨牀很常見,可不予干預,宮頸低級別上皮內瘤變即cin1；是與子宮頸浸潤癌密切相關的一組癌前病變.cin-1級是一種不穩定的狀態,受許多因素所影響。宮頸炎是生育年齡婦女的常見病有急性和慢性,多由急性宮頸炎轉變而來,由分娩、流產或手術引起的子宮頸裂傷或外翻。 宮頸炎也是宮頸類疾病的一種現在已經成爲了一種高發病對於女性的身體健康有着很大的危害對於宮頸炎來說最怕的就是它對日後生育產生影響目前多采用中藥配合理療、或鍼灸等方法。治療期間禁止性生活；飲食宜清淡,不要進食辛辣、肥膩食品。一定要注意哦,宮頸炎雖然不是特別大的疾病,但是長期患病會影響女性的生育功能,如果不及時治療,造成慢性宮頸炎就更加麻煩,另外,還必須預防宮頸癌。注意休息,多喝開水,飲食以清淡爲主,禁辛辣刺激性食物和油膩煎炸食物。注意個人衛生。 宮頸炎是一種慢性婦科炎症,有真菌和細菌之分,患者在治療時要有耐心,應在醫生的指導下,嚴格遵照醫囑服藥,切勿擅自用藥。在慢性宮頸炎治療後的二、三天,陰道有較多的血性或者黃水樣分泌物排出。因此,白天可用全棉織品衛生墊,並且需勤換新墊。還可用溫水清洗外陰,早晚各一次。最好穿全棉織品的內褲,並要勤換洗,以保持外陰清潔。禁房事1-2個月。 宮頸炎是受到病原菌的侵襲所致。hpv16、18型是導致宮頸癌的hpv病毒中最多見的亞型。如果長期感染就可能導致宮頸癌,但是女性一生有80%要感染宮頸癌,就像人一生都要感冒一次一樣,多數能夠自愈,但有一部分長期感染的就會造成宮頸病變,宮頸病變還不是宮頸癌,從癌前病變到宮頸癌還有很長一段時間的。"
    },
    {
        "question": "c4/5椎間盤突出怎麼治療比較好",
        "answer": "腰椎間盤突出是一種較爲常見的職業病,近些年來,此種疾病的發病率越來越高,椎間盤突出一旦發作,將會給患者的正常生活和工作帶來極大的影響,所以一定要及時的進行治療,治療椎間盤突出的方法衆多,如手術療法和非手術療法。 現代人都市白領,生活節奏快,工作壓力大,長期坐在電腦桌前缺乏運動,導致頸椎間盤突出的發病率越來越高,那麼c45椎間盤突出怎麼治療比較好？很多人對於治療方法的選擇不是很清楚,下面讓我們通過這篇文章一起來了解一下吧。 牽引治療:對於症狀較輕的頸椎間盤突出患者,往往採用牽引治療,所謂的牽引治療指的是使用外力,對身體的某一關節,進行牽引,使其周圍組織得到牽伸,這種方法對於輕微的頸椎間盤突出效果顯著。 按摩療法:這種治療方法在頸椎間盤突出的治療中較爲常用,按摩療法可以有效的緩解疲勞,舒緩患者肌肉,對於輕微頸椎間盤突出患者很有幫助。 鍼灸療法:c45椎間盤突出怎麼治療比較好？鍼灸相關穴位,以促進血液循環可以有效的緩解頸椎間盤症狀,鍼灸療法對於醫生的專業能力要求較高,所以一定要選擇正規的中醫診所就診,否則效果難以保障。 藥物治療:對於症狀較輕的頸椎間盤突出患者,可以服用止痛藥物來緩解疼痛感。 運動療法:目前公認效果最好的是倒走。其根本,就是作爲反向運動,能有效強制人體重心後移,減小頸椎變直,從而矯正姿勢。倒走時能強制人體重心後移,矯正脊柱的過度彎曲。 c45椎間盤突出怎麼治療比較好？每個患者的實際情況不同,病情發展程度也不盡相同,所以需要採用的治療方法也不盡相同,建議頸椎間盤突出患者及時去醫院檢查,確認病情,然後對症選擇治療方法,患者除了要積極的配合醫生治療之外,還應該養成一個健康的生活習慣。"
    },
    {
        "question": "castleman病是由什麼原因引起的?",
        "answer": "(一)發病原因 cd的病因未明。漿細胞型則認爲可能和感染及炎症有關,有作者提出免疫調節異常是cd的始發因素,臨牀上25%的中心型病例證實伴hhv-8感染,還認爲至少部分cd處於b細胞惡性增生的危險中,少數多中心型可轉化爲惡性淋巴瘤,然多數病例追隨結果並未轉化爲惡性腫瘤。 (二)發病機制 由於其淋巴結濾泡中存在一個以上的血管生髮中心,部分病例還有血管脂肪瘤成分,且病變也可發生於正常時不存在淋巴組織的部位,故曾認爲是一種錯構瘤,血管造影的圖像也類似於其他的血管錯構瘤。以漿細胞增生爲主的cd被認爲和感染(主要是病毒感染)、炎症有關,因其病理上呈炎症樣改變,如漿細胞、免疫母細胞及毛細血管增生,同時均保留殘存的淋巴結結構；臨牀上有炎症病變的徵象,如慢性病性貧血、血沉增快、低白蛋白血癥及多克隆免疫球蛋白增多等。有作者提出免疫調節異常是cd的始發因素,如典型的免疫缺陷疾患-艾滋病,可同時發生cd和卡波西(kaposi)肉瘤,少數cd也可轉化爲卡波西肉瘤；臨牀上部分患者伴自身免疫性血細胞減少、抗核抗體陽性、類風溼因子陽性或抗人球蛋白試驗陽性；某些免疫學檢測顯示部分cd患者對抗原反應性消失、t抑制細胞缺如等。有作者認爲cd是一種腫瘤前期病變,因爲cd病變組織的漿細胞免疫組化染色呈單克隆性、個別患者血中出現單株免疫球蛋白、少數多中心型患者可轉化爲惡性淋巴瘤。 已有較多報道il-6參與cd的發病過程,如il-6基因轉入小鼠的造血幹細胞,可成功獲得類似於cd的病理模型。另已證實cd的淋巴結生髮中心的b淋巴細胞可分泌產生大量的il-6。病變切除後,隨臨牀病情的改善,增高的血清il-6水平也隨之下降。此外,在動物實驗中證實,人皰疹病毒8(hhv-8),即卡波西肉瘤皰疹病毒(kshv)參與了cd的發病。"
    },
    {
        "question": "cbct在口腔中的應用具體是怎樣的",
        "answer": "cbct用傳統的話來說就是口腔影像學檢查,這種檢查方式在口腔中應用還是很廣泛的,比如說有些人的牙齒可能出了問題,那麼這個時候就可以做一個口腔ct檢查,做這種檢查多出來的景象非常的清晰,就可以直接搞清楚具體的病竈部位的情況。 我們的口腔可能會出現各種各樣的問題,比如說有些人是可能根尖出現了炎症,還有一些人可能是牙齒的形狀不規則,或者是牙齒的位置不正確,還有一些朋友可能是牙齒有明顯的錯位等等,這些情況都可以通過cbct檢查出來,下面就來爲大家介紹一下cbct在口腔中的應用具體是怎樣的。 1、當牙齒出現缺失的時候可能會想到用牙齒種植的方式來修復受損的牙齒,還有一些朋友需要對口腔進行根管治療,不管是在進行牙齒種植之前還是在進行根管治療之前,都可以做一個cbct檢查,這種檢查可以非常明確的知道牙齒口腔裏面的具體的情況,從而爲牙齒種植或者是爲根管治療創造有利的條件。 2、在口腔裏面會有一些小關節,如果懷疑是這些小關節出現了病變,那麼就可以採用cbct方式進行檢查,通過這種檢查可以非常清晰的知道口腔裏面究竟是哪一些小關節出現了病變。有些患者可能是需要定期到醫院去做口腔健康檢查,其實cbct是口腔健康檢查的一種常見的方式。另外有些患者可能是需要進行牙齒正畸治療,那麼在正畸治療之前也可以用這種方式進行檢查。 3、需要進行頜面重建手術、正頜手術、頭影測量分析,那麼都可以藉助於cbct來加以實現,這種檢查方式已經在口腔檢查當中得到了廣泛的應用,因爲這種檢查本身就是一種口腔ct掃描檢查,呈現出來的是圖像非常的清晰精準,可以全方面的直觀的反映出患者的口腔狀況。 關於cbct在口腔中的應用具體是怎樣的相關話題就簡單爲大家介紹到這裏了,希望通過今天的介紹能夠讓大家對這種檢查方式的應用有更多瞭解。這種檢查方式大約只需要3到5分鐘就可以把患者的口腔的圖像清晰的在屏幕上呈現出來,檢查不會對患者造成痛苦,而且檢查的結果非常的準確。"
    },
    {
        "question": "cbt認知行爲療法有什麼作用 介紹認知行爲療法的基本概念和適應症",
        "answer": "認知行爲治療是一種心理治療方法,是一種有結構、短程、認知取向的治療方法。認知行爲治療主要針對抑鬱症、焦慮症等心理疾病和不合理認知導致的心理問題。認知行爲治療有不少禁忌症,包括患有幻覺、妄想、嚴重精神病或抑鬱症的病人。 隨着人們對心理疾病的關注度越來越高,與之相關的治療方法的研究也有了不少進展。心理疾病大多比較複雜,病因、發病機制、臨牀表現多種多樣,目前尚在研究中。認知行爲治療是治療心理疾病的重要方法,這種方法具有結構、認知取向、短程等特點,對多種心理疾病都有治療效果。心理疾病患者大多有認知障礙問題,而認知行爲療法意在幫助患者改變認知。那麼,cbt認知行爲療法有哪些作用？下面我們來介紹cbt認知行爲療法的基本概念和適應症。 認知行爲療法的基本概念。每個人都會對某些事件或者對象存在一定的認知和看法。認知行爲療法認爲,每個人的情緒與他對所遭遇的事情的認知有關,與這件事情本身沒有多大的關係。這是認知行爲療法的理論基礎,abc理論是認知行爲療法的一種重要的理論。a是指情感相關的時間,b是指信念,包括理性和非理性的,c是指事件引起的反應結果和行爲反應。 認知行爲療法的適應症。認知行爲療法對抑鬱症、焦慮症、恐怖症、厭食症、性功能障礙等心理疾病都有一定的治療效果,其中抑鬱症患者是主要的治療效果,能夠短期有效地改善患者的認知障礙。抑鬱症患者常常有自我貶低的問題,他們不能正常地認識自己,無端放大自身的缺點,總是將各種責任歸咎於自身。認知行爲療法能夠幫助患者正確認知,降低自殺率。 本文介紹了認知行爲療法的基本概念和適應症,是臨牀上治療心理疾病的重要手段。心理疾病的類型非常多,需根據患者的情況制定個體化的治療方法。認知行爲療法對抑鬱症、焦慮症、厭食症等都有治療效果,但是這種方法也不一定適合所有的患者,禁忌症包括有幻覺、妄想症狀的精神病患者。"
    },
    {
        "question": "cd30陽性皮膚t細胞淋巴瘤該怎麼治療?",
        "answer": "概述 cd30陽性皮膚t細胞淋巴瘤可能平時大家都沒怎麼聽說過,但是在我們的現實生活中確確實實的存在患有這種疾病的人羣,那麼對於cd30陽性皮膚t細胞淋巴瘤這樣的一種病症,到底有哪些好的治療方式值得我們去借鑑一下呢？ 步驟方法: 1、 先給大家介紹一種中醫方面的偏方,將明雄黃大概30克左右研成細末,分3次服用就可以了,另外,將大癩蛤蟆皮焙乾,每日內服3次就差不多了,然後在脾區用癩蛤蟆皮貼敷。 2、 也可以進行飲食方面的治療,要注意多喫滋陰清淡的食物,比如荸薺、鴨梨、鮮藕、冬瓜、西瓜、綠豆、香菇、銀耳等食品；多喫維生素a豐富的食物,比如像蛋黃、動物肝等。 3、 將肉糜加入黃酒、鹽和調料,在鍋中炒到差不多半熟就可以了,然後加入枸杞子和松子,再一起翻炒就可以喫了,每天喫一次就行。"
    },
    {
        "question": "cd4低一定是艾滋病嗎",
        "answer": "cd4細胞是人體免疫系統中的一種重要免疫細胞,由於艾滋病病毒攻擊對象是cd4細胞,所以其檢測結果對艾滋病治療效果的判斷和對患者免疫功能的判斷有重要作用。 艾滋病患者最關心的就是自己的cd4高低,cd4越低說明自身抵抗力越差,越容易機會性感染。特別是已經開始用藥的小夥伴,如果cd4上升特別慢甚至下降,這絕對不是好現象,小編爲您介紹艾滋病cd4上升很慢怎麼辦？cd4老上不去怎麼辦？ 艾滋病用藥早晚和cd4上升快慢有關係。越早上藥的患者,cd4上升越快。舉例一個cd4有300開始喫藥的,和一個cd4只剩下30的患者對比,前者上升幅度更快。 年齡和cd4上升快慢有關係。人體處於不同年齡段免疫力自然不同。就算初始cd4數量相當,後續上升也有快慢。 藥物雖然能夠抑制病毒數量增加,但不能修復被破壞的免疫力。自己的身體要靠自己養,這樣小4纔會慢慢回來。用藥晚的小夥伴不要灰心,只要上升就是好現象。 個人曾在疾控中心工作過,所以對艾滋病防治還是比較瞭解的。如果cd4一直都保持在比較高的水平,偶爾出現一次比較低,這個是正常的。 艾滋病患者用藥要比其他疾病患者嚴格的多。可供選擇的的組合不多,又很容易出現耐藥,所以說漏服,少服都是不允許的。一次兩次自己沒感覺就馬虎了,cd4檢查結果出來就不妙了。"
    },
    {
        "question": "cea升高的臨牀意義",
        "answer": "cea癌胚抗原是什麼呢,在我們生活中,cea癌胚抗原並不是多見的疾病哦,那麼大家知道cea癌胚抗原正常值是多少呢,cea癌胚抗原參考值又是多少呢,下面就讓我們一起來了解一下cea癌胚抗原吧。生殖抗原是一種由結直腸癌產生的糖蛋白,它可以用作抗原誘導結直腸癌患者的免疫應答。這種抗原稱爲癌胚抗原(癌胚抗原(cea),廣泛存在於消化系統癌症的中胚層來源,也存在於正常胚胎消化管組織和正常人血清中也可能存在微量的。癌胚抗原是一個廣譜性腫瘤標誌物,它能向人們反映出多種腫瘤的存在,對大腸癌、乳腺癌和肺癌的療效判斷、病情發展、監測和預後估計是一個較好的腫瘤標誌物,但其特異性不強,靈敏度不高,對腫瘤早期診斷作用不明顯。臨牀意義cea初發現於結腸癌和胎兒腸組織中,故名癌胚抗原。cea升高常見於大腸癌、胰腺癌、胃癌、乳腺癌、甲狀腺髓樣癌等。但吸菸、妊娠期和心血管疾病、糖尿病、非特異性結腸炎等疾病,15%~53%的病人血清cea也會升高,所以cea不是惡性腫瘤的特異性標誌,在診斷上只有輔助價值。此外,血清cea水平與大腸癌的分期有明確關係,越晚期的病變,cea濃度越高。對健康成人血清cea濃度低於2.5克米97%。cea在結腸癌患者的增加佔百分之分。除了原發結腸癌、胰腺癌、膽管癌、胃癌、食管癌、腺癌、肺癌、乳腺癌和泌尿系統腫瘤的陽性率也很高,一般在50-70%。良性腫瘤、炎症和退行性疾病,如結腸息肉、潰瘍性結腸炎、胰腺炎和酒精性肝硬化變病人cea也有部分升高,但遠遠低於惡性腫瘤,一般小於20&m ；gl,cea超過20&m ；gl時往往提示有消化道腫瘤。所以測定cea可以作爲良性與惡性腫瘤的鑑別診斷依據。爲消化道腫瘤的輔助診斷指標。取材要求空腹抽取靜脈血2ml,避免溶血、污染。如不能及時送檢,應分離血清後置-20℃冷凍保存。分析方法癌胚抗原的意義就在於其能反映出多種腫瘤的存在,可用於對大腸癌、乳腺癌和肺癌的療效判斷、病情發展、監測和預後估計,但其特異性不強,靈敏度不高,對腫瘤早期診斷作用不明顯。癌胚抗原(cea)偏高時可從以下幾點着手1.患者可以到醫院做一個全面的防癌體檢。2.動態監測癌胚抗原。3.請腫瘤專科醫師體檢並全面分析相關化驗結果。胃癌癌胚抗原(cea)癌胚抗原(cea)是一種酸性蛋白。癌旁正常粘膜cea含量很少或爲陰性。胃癌的cea陽性率85.58%。其中粘液腺癌及印戒細胞癌(粘液細胞癌)爲100%。及癌細胞內胞質內的蛋白合成及轉運的細胞器(如核膜、內質網、高爾基器及其分泌小泡)中,提示癌細胞合成cea增加,電鏡下見cea同時分佈於癌細胞膜,因此進入腺腔的cea也增加,由於cea位於圍繞細胞膜的糖包膜易於釋入周圍體液中,故體液及胃液中cea濃度高於血清。"
    },
    {
        "question": "cea癌胚抗原偏高16.7 cea癌胚抗原偏高的生活療養",
        "answer": "cea癌胚抗原偏高達到了16.7,建議做一些身體調理,要時常把治療用的藥放在身邊。患者對於自己的身體狀況,有時會感到很恐慌 ,養成良好的生活習慣,對於調理身體是很有好處的。cea癌胚抗原偏高在向醫生報告病情的時候,要按照記錄有條理地敘述,患者走兩步路就氣喘吁吁,感到心慌氣短,要經常喝適量的水,才更有利於排出身體內的堆積物。 cea癌胚抗原偏高達到了16.7,可以做一下藥物治療,由於食慾下降,一段時間內不是太想喫東西。患者如果身體有了一些症狀,應該馬上就醫,由於肌肉發生病變,時常感到肌肉痠痛。cea癌胚抗原偏高保持好的精神狀態,可以減輕身體的許多症狀,患者在服藥時,注意藥物的相互作用,需要醫生提出合理的建議,幫助患者進行治療。 1、cea癌胚抗原偏高在早上經常起不來,精神不振。患者在坐車或者坐船的時候,經常感到噁心和眩暈,感覺耳朵經常會聽不清東西,普遍有耳鳴耳背的症狀。cea癌胚抗原偏高有時血液流動不夠通暢,所以在身體的一些地方會出現淤血,患者像是有什麼堵在了胸口裏,常常有胸悶的感覺,在生活中要經常進行休息,不要過度勞累。 2、cea癌胚抗原偏高有時候因爲身體上的病症,會感到十分痛苦和無奈。患者身體素質下降,需要補充相應維生素,應該更多地考慮自己的身體,以解決實際問題。cea癌胚抗原偏高如果是過敏體質,要更加清晰地瞭解藥品的功效,患者經常瞭解有關的知識,將有助於進行治療,可以把身體各方面的指數,畫在一張圖表上。 3、cea癌胚抗原偏高要根據不同的身體狀況,進行不同的治療。患者需要補充身體的氣血,這樣身體狀態才能夠更好,在使用各種儀器時都要消毒,因爲免疫系統已經很弱。cea癌胚抗原偏高在治療過程中,要多些向護士和醫生請教,患者在生病的前期,身體有可能出現發熱的現象,必須要重視身體的營養補充,這樣才能調理身體。 cea癌胚抗原偏高達到了16.7,最好到醫院進行檢查,對於一些引起病症的誘因,要及時記錄下來。患者要儘早治療,避免突發狀況的發生,在服用藥物的時候,要注意正確的時間、劑量和順序。cea癌胚抗原偏高在治療的時候,要聽取家屬的意見,患者做到經常到正規醫院檢查自己的身體,就能瞭解自己的身體狀態,身體調節出了問題,皮膚質量比較差。"
    },
    {
        "question": "cea癌胚抗原高怎麼辦",
        "answer": "那麼今天我們就聊一聊,在腫瘤標記物檢測中最值得重視的指標之一:癌胚抗原(cea)。那麼,cea癌胚抗原高怎麼辦呢？下面就和小編一起來了解一下相關內容吧。癌胚抗原(cea),顧名思義,與腫瘤相關,起初是科學家在人的結腸癌組織中發現,後來經過研究發現,其不僅僅存在於消化系統腫瘤,在乳腺惡性腫瘤,甲狀腺髓樣癌,肺惡性腫瘤等中亦有升高。但是不是cea升高就一定意味着是腫瘤呢？其實不然,因爲在非腫瘤人羣,如長期吸菸或慢性支氣管炎人羣,糖尿病患者,妊娠期婦女中亦會輕度升高,因此當體檢發現cea升高,我們首先需要冷靜,不必要過分恐慌,可以諮詢專科醫師,其次根據自身情況進行一次系統檢查。如何去檢查呢？(1)cea增高與消化系統腫瘤關係密切,可累計消化道,膽胰臟器等,因此消化系統的檢查必不可少,特別是家族有腫瘤病史,或自己既往得過消化道腫瘤的,更加需要進行常規的胃腸鏡,腹部b超,ct等檢查,必要時進行小腸檢查。(2)如果自己是女性,就需要重視乳腺及婦科檢查,其中b超檢查是非常有效的一種手段,無創,安全,便宜。(3)如果自己是老煙槍,建議直接進行肺部ct檢查,排除肺部腫瘤,畢竟常規的胸部x線對於肺部腫瘤的診斷敏感性不如ct。(4)其他檢查還包括甲狀腺b超,降鈣素等,特別是有甲狀腺腫物,內分泌疾病的人羣去檢查。如果上述檢查均爲未提示明顯的異常,就需要隨訪觀察cea,一般而言,炎症性疾病或生理異常所造成的cea升高是低水平的,一般小於10 gl,且改善生活方式或控制慢性疾病後其cea數值會下降。但如果指標持續不降,或出現新的症狀,如體重下降,消化道出血,咯血,胸痛腹痛等,就需要進一步去醫院諮詢,定期進行防癌檢查,一有發現,及時處理。"
    },
    {
        "question": "cin3累腺多久會轉成癌 cin3累腺的養護要點",
        "answer": "cin3累腺一年左右會轉換成癌,建議做一些身體調理,多加運動可以加快新陳代謝,可以適當運動。患者要及時進行相應的治療,減輕身體的症狀,要清楚有效的治療方向,選擇正確的藥物。cin3累腺只有經過一段時間的調理,各種症狀才能慢慢減輕,患者如果在治療的過程中,出現某些失誤,要馬上進行糾正,可以嘗試去了解,更加專業的治療方法。 cin3累腺一年左右會轉換成癌,需要儘早的接受治療,由於食慾下降,一段時間內不是太想喫東西。患者在進行治療的時候,心理壓力往往很大,有些情況下,會引起身體有些部分的疼痛。cin3累腺經過一段時間後,就能很順利地進行後續治療,患者有時大便也有可能出現不正常的情況,因爲消化系統出現了問題,在身體上,可能會出現輕微敏感的症狀。 1、cin3累腺如果在半夜病情發作,要馬上醫生打電話。患者應該更多地考慮自己的身體,以解決實際問題,暫時引起的一些生理現象,是會慢慢恢復的。cin3累腺身體調節能力可能會下降,激素出現失調的狀況,患者要警覺身體出現的一些微秒的變化,注意防範,需要不斷地重新評估身體狀況,預測何時需要服用藥品。 2、cin3累腺需要補充身體的氣血,這樣身體狀態才能夠更好。患者必須要重視身體的營養補充,這樣才能調理身體,可以把身體各方面的指數,畫在一張圖表上。cin3累腺在生活上要保持規律,儘量不要熬夜,患者一定要選用正確的藥物,這樣才能獲得更好的治療效果,要積極完成醫療計劃,不能掉以輕心。 3、cin3累腺有可能在胸腹的部位,出現了腫脹的症狀。患者要經常喝適量的水,才更有利於排出身體內的堆積物,必須注重身體的養護,積極進行治療。cin3累腺常常獲取生命體徵和疼痛程度,以準確判斷病情,患者在煩躁不安的時候,可以嘗試深呼吸一下,在治療過程中,要多謝聽取醫生的意見。 cin3累腺一年左右會轉換成癌,最好到醫院進行檢查,如果身體出現了病變,可能在某些部位會有結節。患者有時候感覺身體不太好,可能是一些症狀引起的,要進行合適的鍛鍊,因爲這樣能夠促進血液的循環。cin3累腺引起的一些症狀,會影響人的工作和生活,患者如果是過敏體質,要更加清晰地瞭解藥品的功效,要善於觀察自己身體發生的變化,注意相應的症狀。"
    },
    {
        "question": "cls抗腫瘤生物治療",
        "answer": "概述 cls抗腫瘤生物治療是目前一種較爲新型的、效果頗佳的用於治療腫瘤的技術,是根據自身免疫的原理來抗癌的一種治療方法。人體細胞發生異變而導致細胞具有不斷複製的能力,還會慢慢轉移至身體其他部位直至破壞人體免疫力。cls抗腫瘤生物治療方法主要是通過生物技術和生物製劑將提取出來的免疫細胞進行培養和擴增之後再植入人體內,從而提高患者的免疫力,是一種腫瘤生物免疫治療的方法。 步驟方法: 1、 cls抗腫瘤生物治療一般會在患者進行了手術、放療或者化療等治療之後使用的一種輔助治療。在臨牀上,這種方法分爲dc細胞治療和cik細胞治療,這兩種方法均具有精準殺死腫瘤的能力。dc細胞是人體內功能最強的一種專職原遞呈細胞,可以攝取腫瘤抗原,從而引起強大的特異性腫瘤細胞免疫。 2、 cik細胞是一種活性很強的非特異性殺傷免疫效應細胞,這種細胞增殖速度快,殺死腫瘤的能力比較強,並且對於正常的人體細胞沒有什麼傷害。由於dc細胞和cik細胞均具有一定有點,所以將兩種細胞共同培養可以互相促進,使得兩種細胞的數量可以大規模擴增,提高殺滅腫瘤的功能。 3、 這種方法目前可以廣泛應用於各種腫瘤和血液系統腫瘤的臨牀治療上面,比如乳腺癌、前列腺癌、結腸癌、膀胱癌、宮頸癌等多種腫瘤手術,主要是爲了防止復發。另外,還可以用於鞏固對於各種腫瘤的治療,從而延長患者壽命,提高患者的生活質量,減輕患者症狀並且抑制腫瘤的惡化。 注意事項: 注意雖然cls抗腫瘤生物治療可以有效預防腫瘤的復發和轉移,但是懷孕或者處於哺乳期的婦女、器官移植者、嚴重自身免疫性疾病患者等不可以採取。"
    },
    {
        "question": "cm脫毛膏孕婦可以用嗎 孕婦在孕期的注意事項",
        "answer": "我們不提倡孕婦使用cm脫毛膏的,這是因爲脫毛膏蘊含的化學物質對人體有一定的刺激性,有可能會傷害到孕婦肚子中的小寶寶。孕婦在孕期是有很多的注意事項的:要多喫一些營養豐富的食物,減少高脂肪與高熱量食物的攝入,不喫油炸類的食物,孕婦還需要多多鍛鍊。 夏天是一個女性展示美麗的季節,看着大街上的女性穿着短裙、短褲,露出修長的雙腿,是一件讓人賞心悅目的事情。但是如果腿部、胳膊上有着密密的體毛,就會破壞這份美麗。過於濃密的體毛,影響了我們對於美麗的追求,所以各種脫毛產品熱銷起來。下面,我們就說說與脫毛有關的事項,聊聊:cm脫毛膏孕婦可以用嗎？孕婦在孕期的注意事項有哪些？ 脫毛膏使幫助我們輕輕鬆鬆脫去腿部、手臂和腋窩等處大面積的體毛,而且不會有疼痛的感覺,所以很受大家的喜歡。孕婦是不可以使用cm脫毛膏的,這是因爲脫毛膏蘊含的化學物質對人體有一定的刺激性,也就是對人體有一定的傷害性。孕婦是一個特殊的身份,關聯着肚子中的小寶寶,傷害孕婦的時候,有可能會傷害到小寶寶,這不是我們想見到的,所以我們不建議孕婦使用cm脫毛膏。 孕婦在孕期是有很多的注意事項的:飲食上,我們要多喫一些營養豐富的食物,比如魚蝦類、新鮮的蔬菜和水果,減少高脂肪與高熱量食物的攝入,油炸類的不健康的食物,孕婦不能喫,更不能接觸菸酒,因爲這兩者含有的物質會影響寶寶的腦部發育,影響寶寶的智力發育。孕期的孕婦還需要多多鍛鍊,可以選擇一些適宜的運動方式,這樣有助於孕婦的健康。我們特別建議一些刺激性的、含有化學物質的護膚品和化妝品不要用。 孕婦也要美美的,這是很多孕婦們的心聲。濃密的體毛會影響孕婦的美麗,這個時候孕婦是不能使用脫毛膏,我們建議孕婦可以使用簡單一點的脫毛方式,比如:脫毛器,這個方法主要是將體毛剃掉,對人沒有傷害。"
    },
    {
        "question": "ct值爲多少是惡性腫瘤 ?腫瘤一定要手術嗎",
        "answer": "腫瘤分爲良性和惡性。如果是良性的一般沒有大礙,如果沒有症狀表現可以不需要治療,如果身體有不舒服只需要通過一些藥物便可治癒。如果是惡性的就比較麻煩了,如果它小於5釐米需要通過物理方法控制它的生長；如果大於5釐米,需要通過手術切除腫瘤並結合化療和中藥的同時治療。如果是患者已經到了癌症晚期的地步,只能通過藥物儘可能地延長生命。ct值爲多少是惡性腫瘤？巨大再生性結節又稱腺瘤樣增生,是一類具有不同惡變潛能的肝細胞再生結節。本病可單發或多發,被膜下結節常向肝表面突起,局部可有膽汁染色。肝巨大再生性結節主要見於嚴重的急性肝損傷或慢性肝病患者,慢性肝病中發生率可高達14%。本病無特異性症狀,常在慢性肝病的隨訪中發現。處理的關鍵是再生結節的良、惡性鑑別,肝穿刺活檢可以確診。原發性肝脂肪瘤非常少見,常在影像學檢查或屍檢時偶然發現。變異的脂肪瘤有含造血組織的髓脂肪瘤、有厚壁血管的血管脂肪瘤及含平滑肌的血管平滑肌脂肪瘤等。ct表現爲均勻的低密度佔位,ct值通常在-20hu以下,最低可達-90 hu。由於瘤體內脂肪含量高,mri的t1加權像呈高信號,可與其他肝臟良、惡性腫瘤向鑑別。腫瘤手術後的病人是可以多喫一些補氣血的食物,我們有很多食物都有很好的益氣補血的功效,另外腫瘤手術後可以多喫一些有益於消化的食物。做完腫瘤手術後,病人多氣血虧損,可酌情多喫一些補血的山藥、大棗、桂圓、核桃、蓮子、瘦肉、河魚、雞蛋及奶製品等,適當喫一些新鮮蔬菜和水果。如果腫瘤是惡性的或者已經癌變,我們不得不接受放療或者化療治療癌症。那麼,放療、化療後喫什麼東西好呢？1、放療期間或放療後,出現照射反應,可致津液耗損,舌紅少苔,口乾舌燥。則當食用一些滋陰津之品,如梨枇杷、西瓜、藕汁、綠豆、荸薺、蘆筍、茅根、蜂蜜、無花果、杏仁、鯽魚、海蔘、綠茶等,禁忌辛辣、香燥的麪條、辣椒、桔皮等。2、化療期間或化療後,出現白細胞下降時,宜補充動物骨髓、核桃、肝臟、豬手、魚類、瘦肉、桂園、赤豆、大棗、蘑菇、鵪鶉、鵝血、甲魚、胎盤、鯊魚等有抗癌和升白細胞的食品及中成藥,如複方阿膠漿的口服液。對人體的影響:良性腫瘤主要爲局部壓迫作用,一般說影響小。此外,某些內分泌器官的腫瘤可引起機能亢進。惡性腫瘤除局部壓迫作用外,常破壞和浸潤鄰近器官、組織,引起壞死潰破、出血、感染以及遠處轉移,或引起惡病質,對生命危害很大。"
    },
    {
        "question": "ct做了多久可以懷孕",
        "answer": "做ct檢查時的射線對人體的傷害是比較大的,對女性的卵子以及男性精子均有影響,容易導致卵子和精子的質量下降。如果剛做完ct檢查就懷孕了,由於射線對身體的傷害,胎兒在母體內無法得到最好的環境,容易引起胎兒畸形,嚴重的甚至會造成流產或死胎。 因此,如果是想要寶寶的話,建議最好是在拍了ct三個月之後再要,因爲這個時候身體裏面的生殖細胞已經又生長了一批了,不好的哪些已經被淘汰了,這時候再懷孕,基因會比較好,對得起自己和孩子。當然,對於ct檢查後多久可以懷孕的問題,也有的人認爲ct檢查對身體是沒有傷害的,照完ct後隨時可以懷孕,而且有的人生的孩子照樣很健康。但是這裏要提醒大家,生孩子不是那麼隨便的事,爲了自己和寶寶的健康着想,建議還是謹慎一些,等一段時間再說,不然後悔藥可沒得喫哦。ct檢查的其他副作用 需要注意的是,ct檢查除了會影響懷孕之外,對身體其他方面也多少有些影響哦,所以除非必要,建議最好是不做ct檢查,即使是要做,一年做一次也夠了。基於大量研究,美國食品和藥品管理局估計,一個成年人一生中有可能從ct檢查中獲得的輻射而誘發癌症的幾率是1:2000,兒童的危險性更高。要知道,兒童對射線更爲敏感,他們的dha更容易受到傷害,一次ct檢查導致兒童發生致死性腫瘤的風險高達1/500。因此,不僅不建議備孕期間做ct檢查,也不建議兒童做ct檢查哦,大家要明白ct檢查的副作用,不要醫生說檢查就檢查,因爲有時候確實是沒有必要的。綜上所述,要說ct檢查後多久可以懷孕,一般建議是3個月之後,如果不是很着急要孩子的話,最好是半年甚至是一年之後再懷孕比較好。另外關於ct檢查的副作用,雖然確實存在,但是如果確實有必要,比如說診斷嚴重的頭部創傷或內臟損傷,爲了診斷急腹症或腫瘤,還是要做哦。"
    },
    {
        "question": "ct可以代替腹平片嗎胃穿孔",
        "answer": "概述 胃穿孔是胃潰瘍引起的最嚴重的併發症,發作起來胃部疼痛難忍,首先是會有腹痛的現象,這個是胃穿孔的最初和最常見的重要症狀,一般疼痛的最初是從上腹開始的,感覺像是刀割或者是灼燒般的疼痛,持續時間比較久,疼痛的感覺很快會擴散到整個腹部。主要多發於50歲以上的中老年,季節變化對病情也有影響,那麼ct可以代替腹平片嗎胃穿孔。平時該注意什麼那。 步驟方法: 1、 胃穿孔實質上就是潰瘍病患者最嚴重的併發症之一。如果本身患有胃潰瘍的人,平時不注意飲食習慣,總是暴飲暴食就會引起胃酸和味蛋白酶增多。這樣很容易引起胃穿孔,起初是腹部上側難受,後期就是整個腹部有問題。 2、 胃穿孔嚴重的患者會噁心、嘔吐、腹部疼痛甚至休克症狀。因爲一般穿孔後大量的胃液流入腹腔有時會引起細菌感染導致休克。對於你這種情況應該及時進行保守治療,不能喫飯,打一些補充水分和電解質的藥品。 3、 再者,當胃有所好轉可以進食時,個人建議喫1-2個月的粥纔可以。當病情完全康復後平日裏也不要喫生冷食物,要喫溫性食物比如大棗、紅糖、五穀雜糧,在飲食上補充膳食纖維。平日裏多加運動,運動在胃裏會產生鹼性中和胃酸。 注意事項: 胃病的治療沒有根治的,主要是在平日裏的調養。穿孔後胃黏膜會很脆弱,所以在飲食上一定要注意,同時要有充分的睡眠和運動。運動的時候最好伴有陽光,因此最好選擇早上晨練。"
    },
    {
        "question": "ct和b超的區別是什麼",
        "answer": "ct、b超、這些常用的影像學檢查,很多人分不清楚。現在,我們把身體比作食物,告訴你這些檢查如何發揮不同的作用。ct像把麪包切片看ct意爲,x線計算機斷層攝影,是用x線束對人體某部進行斷層掃描,獲得人體被檢部的斷面或立體圖像。ct可以提供人體被檢查部位的完整三維信息,可使器官和結構清楚顯影,清楚地顯示病變。就像把一片面包切成片來看。優點是可以分層看,經計算後可以顯示出更多的組織信息。b超像挑西瓜前敲一敲b超檢查是利用超聲波產生回聲的原理來檢查的。超聲能向一定方向上傳播,而且可以穿透物體,如果碰到障礙,就會產生回聲,人們通過儀器將這種回聲收集並顯示在屏幕上,可以用來了解物體的內部結構,輔助診斷。就像挑西瓜一樣,邊敲邊看顯示病竈情況。b超是兩個維度的超聲信息,構成平面圖形,反映人體結構。隨着彩色-多普勒超聲技術的產生,出現了彩超(彩色b超),即在黑白b超的基礎上加上彩色多普勒,彩超同時又提供了血流動力學的豐富信息,實際應用受到了廣泛的重視和歡迎,彩超在目前臨牀上經常被使用。分別用於何種檢查？就診時,醫生常會開各種各樣的影像學檢查單:超聲、ct、核磁...不少患者會質疑醫生故意開高價檢查單。其實,醫生是依據不同病情選不同影像檢查的。1、外傷骨頭-粗看x線片,細看ct,核磁看不清各種外傷,如果懷疑傷到了骨頭,優先選擇x光照片,檢查結果快速易得。若要進一步觀察,可以選擇ct。超聲、核磁對於骨皮髓質等看不大清,一般不選擇。2、頸椎腰椎-最佳選核磁,次選ct頸椎病、腰椎間盤突出等椎間盤疾病需要觀察椎間盤與相應的神經根,要想更好觀察這些軟組織,最優選擇就是核磁。同樣,對於關節、肌肉、脂肪組織檢查,核磁也是首選。3、胸部-粗看x線片,細看ct,看肺不要選核磁x線胸片可粗略檢查心臟、主動脈、肺、胸膜、肋骨等,可以檢查有無肺紋理增多、肺部鈣化點、主動脈結鈣化等。胸部ct檢查顯示出的結構更清晰,對胸部病變檢出敏感性和顯示病變的準確性均優於常規x線胸片,特別是對於早期肺癌確診有決定性意義。但是ct檢查的輻射劑量高於x線。核磁對於肺部疾病的診斷,應用非常有限。4、腹部盆腔-除腸道外,一般超聲都能檢查腹腔器官受呼吸影響較大,進而影響到ct、核磁成像,而超聲不會因此受影響。同時,超聲對肝臟、脾臟、胰腺、腎臟、盆腔等器官診斷準確率較高。但是超聲受氣體干擾很大,對於腸道等含氣較多的器官,超聲診斷準確率會降低。5、心臟-排除冠心病用ct,看心功能用超聲常規的心臟結構與功能檢查,心臟彩超所提供的信息已經較爲充分,又簡單易行。用ct可檢查冠狀動脈,但冠脈ct檢查輻射量較大,不適合作爲常規體檢。核磁雖無電磁輻射,但對冠狀動脈的觀察不及ct。心臟核磁則是評價心臟結構和功能的\"金標準\"。"
    },
    {
        "question": "ct增強能檢查出腎上腺腫瘤嗎 腎上腺腫瘤的檢查方法盤點",
        "answer": "腎上腺腫瘤是由於腎上腺分泌失調而引起的一種上皮腫瘤。可分爲良性腫瘤和惡性腫瘤,還可以按部位分爲轉移瘤、髓質腫瘤、皮質腫瘤、間質瘤等。良性腎上腺腫瘤通常可以通過切除手術進行治,因此患者要儘早檢查發現,儘早治療。 身體出現狀況以後,很多人都想迫切地知道需要做哪些檢查。那麼腎上腺腫瘤可以怎麼檢查呢？ct增強能夠檢查出腎上腺腫瘤嗎？腎上腺腫瘤的檢查方法有哪些呢？ct增強能否檢查出腎上腺腫瘤,答案是肯定的,但是ct增強只能判斷腫瘤的大小和定位腫瘤與它周圍的關係,不能判斷腫瘤是良性還是惡性。那麼我們就來探討一下除了ct增強檢查以外的腎上腺腫瘤的檢查方法有哪些。 1、超聲診斷。超聲診斷腎上腺腫瘤檢查查38例腎上腺腫瘤的診斷率是百分之九十二點一。這個診斷方法不僅省時快捷還方便省錢。它是人們首選的一種影像學方法。它影響起聲定位的因素是腫瘤的大小,腫瘤鄰近的器官腫瘤,腫瘤呈外生性生長和解剖異常。 2、核磁共振。核磁共振不僅能檢查出腎上腺腫瘤,還能發現很早的病竈,能夠在早期就發現腎上腺腫瘤。腎臟和腺上是不會怎麼運動的,所以裏面沒有空氣,因此核磁共振就有一定的優勢來檢查腎上腺。 3、激素檢查。超聲診斷和核磁共振都只是定位檢查,用來檢查腫瘤的大小和在什麼位置,腫瘤是單側還是雙側,可以初步判斷腫瘤的來源,是髓質還是皮質,可能是原醛還是皮質腺瘤等等。而激素檢查是定性的檢查方法。主要包括兒茶酚胺、尿內17羥、17酮、皮質醇、皮質酮來定性檢查。 上述檢查還包括開始提到的ct增強是可以檢查出腎上腺腫瘤了。良性腫瘤一般問題不大,但如果是惡性腫瘤危害就非常大,建議患者儘早去醫院做診斷,醫生會根據患者腫瘤的位置、大小等給出合理的治療方案。"
    },
    {
        "question": "ct平掃能查出骨腫瘤嗎 這幾個方法檢查骨腫瘤",
        "answer": "ct平掃是可以查出骨腫瘤的,另外x線檢查、病理檢查、發射型計算機斷層掃描儀檢查等方法也可以明確病症,具體使用哪種方法需要到當地醫院諮詢。此外建議在病症檢查清楚之後,積極根據個人病情程度選擇治療方法,這樣纔可以快速的改善病症。 生活當中大多數人都是比較恐懼腫瘤疾病的,但是腫瘤疾病是沒有辦法避免的,並且臨牀上的腫瘤疾病的類型非常多,而骨腫瘤就是其中比較常見的一種。這種病症一旦出現對身體造成的影響是很大的,所以建議積極的進行檢查治療。那麼骨腫瘤使用ct平掃能查出來嗎？哪些方法可以查出骨腫瘤呢？ 骨腫瘤使用ct平掃是可以查出來的,這是臨牀上比較常用的一種影像學的檢查方式,在檢查的過程當中可以快速的看到病變部位的具體狀況,並且這種方式還可以鑑別腫瘤的良惡性。不過除了ct平掃之外,還有很多其他的方法可以確診骨腫瘤。 1、x線檢查 骨腫瘤還可以使用x線檢查的方法,這種方法也可以鑑別腫瘤的良惡性,如果是良性骨腫瘤,在檢查的時候就會發現界限清楚、密度均勻的腫瘤。如果是惡性骨腫瘤,在進行x線檢查的時候就會發現不規則、密度不均的腫瘤,外觀看起來像蟲蛀了一樣。 2、病理檢查 病理檢查的方法也可以確診骨腫瘤,這種方法在臨牀上運用率也是很高的,而且準確性也是有保障的。不過這種方法在使用的過程當中,會給患者帶來一定的痛苦,所以如果患者對疼痛比較敏感的話,不建議使用這種方法確診。 3、發射型計算機斷層掃描儀檢查 發射型計算機斷層掃描儀檢查的方法可以快速的明確病損範圍,如果骨腫瘤發生了轉移的話,也可以通過這種方法檢查出來。不過這種方法需要經驗豐富的醫生來使用,不然是很難看出病變異常。 骨腫瘤使用ct平掃的方法是可以查出來的,另外還有可以使用一些其他的方法來確定病症。建議在疾病查清楚之後,積極進行相關治療,可以根據個人病情程度選擇手術治療、化學治療、放射治療等方法。治療之後需要嚴格遵從醫囑進行護理,還要定期複查。"
    },
    {
        "question": "ct掃描可準確檢查出酒精肝",
        "answer": "概述 在經濟高速發展的現在,大大小小的聚會、宴會變的十分密集,飲酒的人多了,酒的消費也在不斷上升,患酒精肝的隱患也在不斷增大。當人體大量喝酒會影響到人體的肝臟組織,有可能就會引發酒精性脂肪肝,酒精性肝炎及酒精性肝硬化等等,其實,這些疾病的臨牀症狀還是有一定相似性的,特別容易被混淆。要判斷人體是否患上了酒精肝,需要藉助於科學的檢查方法,這樣才能夠及時的發現病症,ct掃描是能夠準確的檢查出酒精肝的,下面我們就來一起看一下,希望對朋友們會有些幫助。 步驟方法: 1、 ct檢查對於肝內點位性病變、原發性肝癌或轉移性肝癌的形態、輪廓、壞死、出血及生長方式等都可以顯示,還可以瞭解膽、胰、腎等臟器的情況,所以慢性肝炎、肝硬化並存在可疑病變或肝癌的患者,則有做ct檢查的必要。 2、 ct是可以檢查出有無酒精肝的,但是具體治療方案的確定還需要結合血液檢查、肝功能、肝臟b超檢查各項綜合判斷。需要注意的是,在檢查出有酒精肝之後,自身一定要注意的是需要及時的戒酒。 3、 酒精肝還需要做肝功能的檢查,血清穀草、谷丙轉氨酶可不同程度的升高,但這些指症缺乏特異性,需結合其他檢查輔助診斷,對於酒精性脂肪肝的診斷具有較高的參考價值。另外,患者還是要多注意休息。 注意事項: 長期飲酒者有必要到正規的醫院定期接受肝功能檢查及醫師的診治。另外,患者需要多注意個人的飲食,多喫蔬菜和水果,還需要多補充一些雜糧。"
    },
    {
        "question": "ct查的出慢性闌尾炎嗎",
        "answer": "慢性闌尾炎不能通過ct檢查,檢查的方法有x線鋇劑灌腸檢查和超聲波檢查。如果慢性闌尾炎不時發作,建議通過手術切除。如果不做手術的話,也可以通過喫藥來緩解炎症,一般的消炎藥即可,也可以通過中醫來調理。 曾有人說過,闌尾是人體最無用的器官之一。闌尾炎可以分爲急性闌尾炎和慢性闌尾炎。慢性闌尾炎則是由於急性發作後,炎症消退而殘留的病變。慢性闌尾炎也分爲兩種,繼發性和原發性。原發性較爲隱祕,表現爲間斷髮作；而繼發性是發生在急性闌尾炎病發後。 生活中不時有人由於飯後不注意而引發闌尾炎,具體的表現有:腹部疼痛(右下腹部疼痛,其特點是間斷性隱痛或脹痛,時重時輕,部位比較固定。一些人飯後沒休息就去運動特別容易引發急性闌尾炎。)；胃腸道反應(病人常有輕重不等的消化不良、食慾下降。病程較長者可出現消瘦、體重下降。不過,這些人一般不會感覺到腹脹、也沒有噁心想吐的感覺。)；腹部壓痛(壓痛是惟一的體徵,主要位於右下腹部,一般範圍較小,位置恆定。如果你的右下腹部固定的某位置在重壓下有疼痛感,那麼就有可能是闌尾炎。)；間接體徵(類似麥氏點、蘭氏點及腰大肌徵、羅氏徵等壓痛點,不一定會在慢性闌尾炎中發生。)。 慢性闌尾炎的檢查方法有兩種:一種是x線鋇劑灌腸檢查,這種檢查可以明確壓痛點是否爲闌尾處,也能辨別出容易與慢性闌尾炎相混淆的其他疾病,如潰瘍病、慢性結腸炎、盲腸結核或癌腫、內臟下垂等；第二種檢查的方法是超聲波檢查,主要是用來排除容易跟慢性闌尾炎混淆的慢性膽囊炎、慢性腸繫膜淋巴結炎、女性的慢性附件炎及慢性泌尿系感染、泌尿繫結石等。要注意的是,慢性闌尾炎是不能通過ct來檢查的。因爲ct是主要檢查頭部、骨骼部位和肝臟的方法。 通過上述的描述我們可以知道,闌尾炎分爲急性和慢性,慢性闌尾炎一般是由於急性闌尾炎發作而後續引發的,臨牀特徵有,右下腹部疼痛、消化不良、食慾下降、腹部固定位置壓痛等。慢性闌尾炎可以通過x線鋇劑灌腸檢查和超聲波檢查。"
    },
    {
        "question": "ct核磁共振有什麼區別",
        "answer": "很多人去醫院檢查身體,往往對於醫生安排做ct還是核磁共振存在疑惑。甚至有時候做了ct還要做核磁共振,或者是做了核磁共振,還要做ct,這個時候患者肯定都怨聲載道,有的醫生也是出力不討好。ct檢查是醫院裏面經常進行的一項檢查項目,但是大多數人都知道ct檢查是有輻射的,那麼在去醫院的時候,究竟是選擇和磁共振還是ct呢？這兩者又有什麼區別呢？這4類患者,儘量別去做ct檢查！ct掃描儀可以用於對人體的全身掃描,而核磁共振掃描儀則主要用於對人體的軟組織的掃描。通過這兩種儀器,醫生可以獲得詳細的三維的人體剖面圖象,清楚地看到人體組織中的細微的變化,爲科學的診斷提供有力的證據。ct掃描儀和核磁共振掃描儀的外形十分相似,它們所獲得的三維圖像也很相似,但是這兩種儀器的成像原理卻是完全不同的。磁共振和ct有什麼區別？1、ct對於急性出淤血,以及骨骼畸形有較大的優勢。對於像肺、胃腸這樣含氣的器官,或者想了解冠狀動脈的情況,ct檢查是首選。2、一般神經系統(包括腦、脊髓)、腹部實質性臟器(如肝臟、胰腺、腎臟等)、乳腺、身體各部位的關節以及全身的軟組織等,磁共振檢查有優勢,如果是腦出血性疾病,要儘快做ct檢查,若是急性腦梗死發生在12小時之內,ct難以發現的話,就要做磁共振,磁共振在發病30分鐘左右就能夠確定病變部位。所以磁共振檢查的分辨率高於ct。但是ct是帶有少量輻射的,對人體有一定的影響。磁共振雖然沒有了輻射的影響。但是它的成像速度慢,檢查的時間是非常長的,費用相對ct來說也是比較高的。哪些人不宜做ct檢查？一般情況下,離子型和非離子型造影劑都用於ct增強掃描,但屬於下列情況者,應使用非離子型造影劑而不宜使用離子型造影劑。1、過敏體質或有離子型造影劑過敏史者。2、顱內椎管內腫瘤,動脈瘤,血管畸形及感染者。3、嬰幼兒及60歲以上老年患者4、心、肺、肝、腎功能不全者。總的來說,核磁共振在軟組織檢查中的優勢明顯高於ct的檢查。核磁共振幾乎適用於全身各系統的不同疾病,如腫瘤,炎症,創傷,以及各種先天性疾病。也可用於全面細微顯示身上的細小結構,是診斷各種心臟病以及心功能檢查的可靠方法。任何一種影像學檢查手段,都有長處和短處,ct和核磁共振對於檢查疾病都有相得益彰的地方,所以一切還是要以醫生建議的爲準。"
    },
    {
        "question": "ct檢查發現肺門、縱膈淋巴結腫大怎麼辦?",
        "answer": "縱隔病變的病因診斷較爲困難,原因在於多數病變未侵犯支氣管黏膜,因此常規支氣管鏡檢查很難明確診斷。經支氣管鏡針吸活檢術是在支氣管鏡下通過針吸及活檢針穿透氣管壁從而獲得病理診斷的一種方法。是診斷肺部腫瘤、腫瘤縱隔淋巴結轉移分期、不明原因縱膈淋巴結腫大定性的一種創傷性小的非手術取材方法,正是由於其創傷小、實用方便的特點,在很大程度上取代了創傷大、危險性高且費用昂貴的縱隔鏡檢查及剖胸探查。 經支氣管鏡針吸活檢相對於縱隔鏡而言更具有可操作性及安全性,現已成爲臨牀呼吸科醫生診斷縱隔性疾病不可缺少的方法。但由於很多臨牀醫生對該項技術接觸、認識較少,因此開展的範圍並不廣泛,尤其在我國,很多呼吸科醫生並不願意在支氣管鏡檢查時將 經支氣管鏡針吸活檢作爲常規診療技術應用於縱膈病變的病因診斷中。 經支氣管鏡針吸活檢的適應證:1.對縱隔或肺門淋巴結取樣 ,診斷肺部腫瘤轉移,並對其進行分期。2.對氣管、支氣管旁周腫塊、粘膜下病變及肺外周的病竈進行診斷。3.支氣管內壞死和出血性病竈的病因診斷,預測外科手術的切除範圍,小細胞癌或淋巴瘤的隨訪,縱隔囊腫和膿腫的病因診斷及引流。 作爲一項操作技術, 支氣管鏡針吸活檢可以使常規支氣管鏡檢查的陽性率從 24%上升到67% ,極大地拓展了支氣管鏡的臨牀應用範圍,使該項檢查從單純管腔內擴展至管腔外。 支氣管鏡針吸活檢主要應用於縱隔及肺門的腫物或腫大的淋巴結穿刺活檢,對導致縱隔及肺門淋巴結腫大的肺癌、轉移癌、淋巴瘤、結節病及結核等病因診斷具有獨特的價值。 結節病是一種可累及多臟器並伴有受累部位免疫增強的疾病,而i期結節病主要表現爲肺門及縱隔淋巴結腫大,在影像學上與淋巴瘤、惡性腫瘤的縱隔轉移及縱隔淋巴結結核等不易區分,尤其與單純縱隔淋巴結結核不易區分。絕大多數i期結節病具有自愈肚而無需特別的治療,而結核等疾病必須及時採取針對性治療。雖然生化、影像學等診斷手段不斷改善,但首先必須獲得病理診斷的依據。與其他方法所獲得的標本相比較,tbna可通過創傷較小的方式獲取有診斷意義的標本。一項研究針對臨牀疑似結節病的50例患者進行經支氣管鏡針吸活檢 ,41例爲非乾酪樣壞死性肉芽腫,確診率高達82%。 在縱隔淋巴結結核及惡性淋巴瘤的診斷方面,採用組織穿刺活檢針所獲取的標本均可獲得病理診斷。在評估肺外周結節方面,tbna可將常規可彎曲支氣管鏡下活檢及刷檢的檢出率提高20%~25%。除此之外,tbna還可對貼近氣道壁的縱隔膿腫或囊腫進行引流,並獲得微生物學標本。 安全性方面,近30多年的臨牀實踐證明, 經支氣管鏡針吸活檢 是一項非常安全的診斷技術。 綜上所述, 經支氣管鏡針吸活檢 技術是一項非常實用的臨牀診療技術,該技術能幫助我們明確縱隔病變及淋巴結腫大的性質,及早獲得病理診斷的\"金標準\"以便明確下一步治療方案,同時可減少患者因外科手術所帶來的創傷,減少住院時間！"
    },
    {
        "question": "ct檢查可以排除卵巢癌",
        "answer": "卵巢癌是目前女性常見的惡性腫瘤之一,發病率高,但是病因及早期症狀並不明確,所以需要進行必要的檢查,儘早發現,儘早治療。ct檢查具有安全便捷、空間分辨率高、圖像清晰的特點,能夠準確的顯示出盆腔臟器之間腫瘤侵犯範圍,是診斷卵巢癌的常用檢查手段。進行ct檢查時,注意和醫生確認好禁忌症和高危因素。 我們平常所說的卵巢癌,就是指的卵巢惡性腫瘤,這是當今世界上女性生殖器官常見的惡性腫瘤之一,發病率很高,僅次於子宮體癌和子宮頸癌。目前發病的病因還不明確,除了遺傳性的卵巢癌以外,沒有其他的一級預防措施,相關的研究還正在進行中。所以目前主張儘早發現診斷,儘早治療。而卵巢的組織解剖、胚胎髮育和內分泌功能比較複雜,早期的症狀不是很明顯,甚至看不出來,所以只能通過醫院的相關檢查來排查。 醫院檢查通常會有以下幾類:超聲檢查、細胞學檢查、ct檢查、淋巴造影、腹腔鏡檢查等,其中比較推薦的是ct檢查。 ct檢查一般有增強ct、平掃ct和腦池造影ct,是利用x線束對人體中有一定厚度的部位層面進行掃描,透過該層面的x光線會有一個專門的探測器接收,然後經過一系列的轉換,記錄在計算機內進行處理,最後形成人體檢查部位的斷面和立體圖像,有助於醫生進行準確的臨牀診斷。 ct檢查具有安全簡便、空間分辨率高、圖像清晰的特點,而且人體的盆腔臟器之間有豐富的脂肪間隔,使用ct檢查的話能夠準確的找到腫瘤對臨近組織的侵犯,瞭解腫瘤侵犯盆腔的範圍,找到病變的區域,有助於確定卵巢癌的期別及可能復發的癌竈。 爲了加強正常組織與病變組織顯示密度的差別,便於更加明確的診斷,在ct檢查中經常會使用造影劑,每個醫院使用的造影劑可能都不太一樣,所以在進行ct檢查之前,必須瞭解好相關的禁忌症及高危因素。 卵巢癌的發病率高,但是隻要我們能夠儘早發現儘早治療,治癒的可能性還是比較高的。如果你有腸胃不適,下腹疼痛等症狀出現,在排除其他疾病的可能之後,建議進行一下ct檢查,排除卵巢癌的可能。"
    }
]